<string id="ls_header">
    <text>Совет</text>
</string>
<string id="ls_tip_1">
    <text>Во избежание опасных ситуаций избегайте перегруза. \nНе забывайте складывать добычу в тайники, ролью которых могут выступать рюкзаки, или же продавать ненужные вам предметы</text>
</string>
<string id="ls_tip_2">
    <text>Охота на мутантов - это не только развлечение, но и способ заработать денег на трофеях</text>
</string>
<string id="ls_tip_3">
    <text>В дождливую погоду если на вас надет костюм с шлемом, капли дождя будут мешать обзору, шлем можно протереть на клавишу [%c[yellow]$$ACTION_SWIPE_MASK$$%c[default]] или отключить данную опцию в настройках графики</text>
</string>
<string id="ls_tip_4">
    <text>Своевременно вы будете уставать и испытывать потребность в отдыхе. Если оставить усталость без внимания, то последствия могут быть крайне плачевными</text>
</string>
<string id="ls_tip_5">
    <text>Территория Зоны патрулируется ещё и с воздуха. Если у группировки есть вертолёт, то её члены во время боя могут запросить птичку себе в поддержку</text>
</string>
<string id="ls_tip_6">
    <text>Чтобы не тыкать оружием в лицо нейтральным сталкерам, но вы не хотите убирать оружие - можно перевести его в походное положение клавишей [%c[yellow]$$ACTION_WPN_LOWERED$$%c[default]]</text>
</string>
<string id="ls_tip_7">
    <text>Ремкоплект для ухода за оружием и экипировкой помогут вам поддерживать оружие и снаряжение в хорошем состоянии, когда нет возможности или средств посетить техника</text>
</string>
<string id="ls_tip_8">
    <text>Рюкзаки могут быть найдены или же куплены, после чего их можно использовать для закладки личного тайника</text>
</string>
<string id="ls_tip_9">
    <text>Чтобы каждый раз не лезть в рюкзак, пользуйтесь быстрыми слотами. \nПосмотреть содержимое слотов, клавиши назначенные на быстрые слоты, зажмите клавишу [%c[yellow]$$ACTION_SCORES$$%c[default]]</text>
</string>
<string id="ls_tip_10">
    <text>На некоторых образцах оружия установлен дополнительный прицел, переключение между основным и дополнительным прицелем клавишей [%c[yellow]$$ACTION_SWITCH_SCOPE$$%c[default]]</text>
</string>
<string id="ls_tip_11">
    <text>Некоторые образцы оружия оснащены лазерным целеуказателем и тактический фонариком, вкл/выкл клавишами [%c[yellow]$$ACTION_LASER_ON$$%c[default]] - лазерный целеуказатель, [%c[yellow]$$ACTION_FLASHLIGHT$$%c[default]] - тактический фонарик</text>
</string>
<string id="ls_tip_12">
    <text>Успешное выполнение заданий выданных членами группировок также улучшит их отношение к вам. \nКаждый раз, когда ваше отношение с группировкой повышается, её торговцы будут рады предоставить вам более широкий ассортимент</text>
</string>
<string id="ls_tip_13">
    <text>Не забывайте про справочник в Вашем КПК. Быть может, вы найдёте там именно то, что ищете. \nКроме того, вы можете свободно перемещаться с КПК в руках - это довольно удобно, если надо свериться с местоположением целей задания в реальном времени</text>
</string>
<string id="ls_tip_14">
    <text>От большинства принятых заданий всегда можно отказаться. Но не стоит забывать, что такое никто не любит и будут относится к вам с пренебрежением</text>
</string>
<string id="ls_tip_15">
    <text>Зона - удивительное и в то же время опасное место, в котором никогда не знаешь, что может поджидать тебя за кустами. \nПоэтому сталкеры, беспокоясь за собственную жизнь, лучше лишний раз проверят заросли автоматной очередью, чтобы убедиться в отсутствии врага или мутанта</text>
</string>
<string id="ls_tip_16">
    <text>В зависимости от действий игрока, репутация может постоянно меняться, принимая один из возможных уровней: \nмерзкая, ужасная, очень плохая, плохая, нейтральная, хорошая, очень хорошая, отличная, превосходная</text>
</string>
<string id="ls_tip_17">
    <text>Когда Вы стоите, вы - лёгкая мишень, так что обходите, обходите эту шелупонь</text>
</string>
<string id="ls_tip_18">
    <text>Не забывайте спрашивать сталкеров о наличии работы. Тот факт, что они не являются важными персонажами, ещё не означает, что они не готовы предложить вам выполнить грязную работу за них</text>
</string>
<string id="ls_tip_19">
    <text>Вопреки всеобщему мнению, никакая маска или шлем не смогут вас остановить от употребления еды и распития напитков</text>
</string>
<string id="ls_tip_20">
    <text>В Зоне даже друг может вонзить нож в спину... Тем не менее, те, кому Вы действительно помогли, могут всё же отплатить Вам благодарностью, например, поделиться рецептом или тайником</text>
</string>
<string id="ls_tip_21">
    <text>Если вы хотите попасть в определённое место, но дороги туда, увы, пока не знаете, чуть позже кому-либо из персонажей понадобится на той территории что либо и он поделится с вами переходом</text>
</string>
<string id="ls_tip_22">
    <text>Не спешите продавать найденные с трупов КПК, они могут пригодиться вам</text>
</string>
<string id="ls_tip_23">
    <text>Не упускайте из виду, что все данные о вашем состоянии доступны на экране ваших часов. \nДля осмотра часов нажмите и удерживайте клавишу [%c[yellow]$$ACTION_WATCH$$%c[default]]</text>
</string>
<string id="ls_tip_24">
    <text>Во время дождя, а также ночью, гораздо легче избежать нежелательного внимания. Однако в тёмное время суток также велик шанс нарваться и на ночных обитателей Зоны</text>
</string>
<string id="ls_tip_25">
    <text>Никогда не будет лишним сравнить цены у торговцев, чтобы закупиться про запас с минимумом переплаты. \nКак правило, медики и бармены предлагают медикаменты и продукты по куда более низкой цене, чем другие торговцы</text>
</string>
<string id="ls_tip_26">
    <text>При столкновении с вооружённым врагом старайтесь занять укрытие как можно скорее, а затем выждите момент, когда ваш противник перестанет стрелять</text>
</string>
<string id="ls_tip_27">
    <text>Если игра стала слишком трудной, вы всегда можете настроить сложность игры в соответствующем разделе настроек в главном меню</text>
</string>
<string id="ls_tip_28">
    <text>Одни сталкеры верят в существование Исполнителя желаний, другие - напротив, отрицают саму возможность. \nОднако есть и те, кто верит байкам, однако придерживаются двух простых истин: \n“бесплатный сыр бывает только в мышеловке” и “всему есть своя цена”</text>
</string>
<string id="ls_tip_29">
    <text>Если вы испытываете сильный голод, ваша выносливость тратится быстрее</text>
</string>
<string id="ls_tip_30">
    <text>Охотничьи трофеи лучше продавать учёным. Более того, они могут даже попросить вас добыть что-то определённое за куда большее вознаграждение</text>
</string>
<string id="ls_tip_31">
    <text>Всегда носите с собой фонарик, а лучше - вложитесь в прибор ночного видения. Кто знает, что может скрываться в темноте в десяти шагах от вас.</text>
</string>
<string id="ls_tip_32">
    <text>Всегда стоит подбирать найденные патроны - никогда не знаешь, какое оружие может пригодиться в следующий раз. Так зачем же потом тратиться на патроны? \nА если же вы уверены, что патроны вам не пригодятся, то всегда имеет смысл продать их</text>
</string>
<string id="ls_tip_33">
    <text>Помните, что артефакты - это хлеб и соль сталкера. После выбросов сталкеры стараются первым делом проверить территории на предмет наличия артефактов. Как говорится, в большой Зоне клювом не щёлкают</text>
</string>
<string id="ls_tip_34">
    <text>Не забывайте выключать фонарик, когда вы подкрадываетесь к кому-либо</text>
</string>
<string id="ls_tip_35">
    <text>Даже самый натренированный солдат после целого дня перестрелок и многокилометровых марафонов устанет как собака. Всегда стоит уделять внимание усталости, голоду и сну</text>
</string>
<string id="ls_tip_36">
    <text>Пистолеты весят мало, а их обслуживание - крайне лёгкий и дешевый процесс. Не это ли делает их хорошим запасным оружием?</text>
</string>
<string id="ls_tip_37">
    <text>По мере увеличения вашей репутации торговцы будут предлагать всё более сложные задания для выполнения</text>
</string>
<string id="ls_tip_38">
    <text>Не обязательно продавать каждый найденный артефакт, ведь их свойства могут помочь вам в добыче ещё большего количества аномальных образований</text>
</string>
<string id="ls_tip_39">
    <text>Если дело запахло жареным, то имеет смысл ретироваться. Это не только спасёт Вам жизнь, но ещё и сохранит Ваши деньги, которые вы бы иначе потратили на ремонт и лечение</text>
</string>
<string id="ls_tip_40">
    <text>Во время перестрелок имеет смысл оставаться в укрытии до тех пор, пока вы не услышите, как ваш враг перезаряжается. \nОднако помните, что опытный боец может предпочесть не рисковать, а просто кинуть гранату к вам в укрытие</text>
</string>
<string id="ls_tip_41">
    <text>Всегда имейте при себе что-то, что поможет остановить кровотечение. Медик, конечно, может вас спасти, если только вы не истечёте кровью по пути к нему. Кроме того, он ещё возьмёт и плату за свои услуги. А ведь вы могли просто запастись бинтами и заранее.</text>
</string>
<string id="ls_tip_42">
    <text>Не забывайте использовать прибор бесшумной стрельбы - он хоть и не скроет вашего местоположения, но точно купит немного времени до того, как вас вычислят</text>
</string>
<string id="ls_tip_43">
    <text>Большинство молодых сталкеров предпочитает охотиться за артефактами в южных регионах Зоны, однако все бывалые знают, что самые лучшие места находятся на севере. \nНо лишь малому числу неподготовленных сталкеров удаётся выжить в столь суровых и враждебных условиях</text>
</string>
<string id="ls_tip_44">
    <text>В Зоне есть множество альтернатив противорадиационным препаратам, ряд которых вдобавок ещё имеет и сильные дополнительные эффекты</text>
</string>
<string id="ls_tip_45">
    <text>Помните, что невозможно подружиться со всеми. \nВсегда найдётся тот сталкер или группировка, которые не оценят вашего рвения и желания помогать другим, особенно их врагам. \nА фанатично настроенным и криминальным элементам даже и повода особого для этого не надо</text>
</string>
<string id="ls_tip_46">
    <text>При столкновении с контролёром всегда старайтесь держаться так, чтобы между вами и мутантом было визуальное препятствие: дерево, здание, бетонный забор и т.п. \nОн не сможет использовать свой пси-удар, если вас не видит</text>
</string>
<string id="ls_tip_47">
    <text>Старайтесь всегда держать пси инъектор при себе. При внезапной встрече с контроллером - спасет вам жизнь</text>
</string>
<string id="ls_tip_48">
    <text>Стимуляторы являются отличной заменой аптечкам, так как скорость их использования и эффективность гораздо выше, чем у полевых наборов</text>
</string>
<string id="ls_tip_49">
    <text>Всегда имеет смысл носить с собой хотя бы одну пачку бронебойных патронов. \nМутанты, быть может, и не носят броню, а вот сталкеры - это уже другой разговор</text>
</string>
<string id="ls_tip_50">
    <text>Всегда носите запасное оружие. \nПистолет и обрез могут спасти вашу жизнь, когда дело неожиданно принимает крутой оборот</text>
</string>
<string id="ls_tip_51">
    <text>Даже годы спустя некоторые уголки Зоны по-прежнему таят в себе опасные знания, которыми определённо заинтересуются представители группировок или торговцы. \nНекоторые счастливчики даже утверждают, что их благодарность не заставит себя долго ждать</text>
</string>
<string id="ls_tip_52">
    <text>Чтобы переложить сразу все предметы в выделенной ячейке инвентаря, зажмите клавишу SHIFT и дважды кликните по ним</text>
</string>
<string id="ls_tip_53">
    <text>БП патроны негативно сказываются на состоянии оружия, но имеют большую пробивную способность</text>
</string>
<string id="ls_tip_54">
    <text>Нашли хорошее трофейное оружие, но оно в неисправном состоянии? Не отчаивайтесь! Всегда есть возможность его отремонтировать</text>
</string>
<string id="ls_tip_55">
    <text>Прислушивайтесь к аномалиям вокруг вас. Если Вы их не видите - это ещё не значит, что их здесь нет</text>
</string>
<string id="ls_tip_56">
    <text>Всегда стоит носить с собой энергетики или специализированные медпрепараты, повышающие выносливость. \nБыть может, сейчас они и не представляют особой ценности, но неожиданный выброс может вас быстро в этом разубедить</text>
</string>
<string id="ls_tip_57">
    <text>Всегда стоит носить в рюкзаке как можно меньше предметов, меньше веса - больше добычи</text>
</string>
<string id="ls_tip_58">
    <text>Быть хитрым и эгоистичным сталкером может оказаться экономически выгодным делом, но в конце концов те, кому вы ненавистны, захотят избавиться от вас</text>
</string>
<string id="ls_tip_59">
    <text>Не все в Зоне доверяют цифровым технологиями. Некоторые сталкеры по-прежнему используют бумагу для записи важных сведений и не только. \nВозможно, вы даже сможете узнать что-то новое!</text>
</string>
<string id="ls_tip_60">
    <text>В Зоне присутствует большое количество уникальных образцов оружия, но, к сожалению, далеко не всем сталкерам хватает технических навыков и знаний оружия, чтобы осилить их разборку</text>
</string>
<string id="ls_tip_61">
    <text>За 12 с лишним лет существования Зоны сталкеры изучили большую часть её территорий и теперь не отвлекаются на постоянно открытые перед лицом карты местности. \nТем не менее, некоторые, в силу выработавшейся привычки, по-прежнему держат их наготове</text>
</string>
<string id="ls_tip_62">
    <text>Не стоит заебывать разработчика по всякой мелочи, задайте сперва свой вопрос гуглу. Нервные клетки и мое время не восстанавливается, интернет-трафик восстанавливается каждый месяц!</text>
</string>
