<string id="artefact">
    <text>Добыть артефакт</text>
</string>
<string id="barmen_defend_camp_1">
    <text>Защитить стоянку сталкеров</text>
</string>
<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
    <text>Бармен попросил меня защитить стоянку сталкеров на Cвалке от нападения бандитов.</text>
</string>
<string id="barmen_defend_camp_1_text">
    <text>Ко мне идёт группа сталкеров, в благополучном приходе которых я заинтересован лично. Они остановились недалеко от Бара. Один раскаявшийся криминальный элемент почти добровольно сообщил нам, что на них в ближайшее время должны напасть. Так что направляйся туда и защити их стоянку от нападения.</text>
</string>
<string id="barmen_defend_camp_2">
    <text>Помочь сталкерам отбиться</text>
</string>
<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
    <text>Бармен сказал, что на Агропроме на сталкеров наседают бандиты. Они держаться, но неизвестно, надолго ли их ещё хватит. Нужно сбегать туда и помочь им.</text>
</string>
<string id="barmen_defend_camp_2_text">
    <text>В общем, такое дело есть. Недавно на Агропром группа сталкеров ушла. В последний раз, когда они на связь выходили, сказали, что в подземке надыбали что-то ценное, но на них бандюки насели. Пока они держатся, но и свалить не могут. Поможешь им?</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_1">
    <text>Уничтожить бандитов на Свалке</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
    <text>Бармен попросил меня покончить с группой бандитов, облюбовавшей территорию Свалки.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
    <text>Работёнка, работёнка... что ж там у нас с ней?.. Ага! Значит, смотри: грохнуть кодлу бандитскую на Свалке сможешь? У Долга, хоть и орут они о правопорядке много, всё руки не доходят; правда, эти бандюки - подонки редкие, уже всех достали, так что недолго им гулять. Только тот, кто успеет первым, срубит немного деньжат... ну и выпивка с меня, уж это обязательно.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_2">
    <text>Уничтожить наёмников и бандитов</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
    <text>Убрать группу наёмников и бандитов, перекрывших проход через территорию завода Росток.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
    <text>Тут недалеко, на заводе Росток, засела группа наёмников. С бандитами они поладили и теперь вместе хотят проход через завод закрыть. Сам понимаешь - недоразумение это, его быстро решить надо. Долговцы и с ними кое-кто из опытных мужиков уже ушли их воспитывать, только пока что-то назад их не видать... Так ты это... проверь, как там дела обстоят. Плачу неплохо.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_3">
    <text>Уничтожить наёмников</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
    <text>Всё просто: Очистить хутор от наёмников.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
    <text>На Армейских складов есть небольшой хуторок. Там удобно было встретиться с кем надо, товар взять-передать, ну и всё такое... ты понял. А сейчас там засели наёмники и сваливать в ближайшее время, похоже, не собираются. Только меня это не очень устраивает. Значит, надо мне, чтобы хутор освободился в ближайшее время. Что будет с квартирантами, меня не волнует.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_4">
    <text>Зачистить лагерь бандитов</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
    <text>Уничтожить лагерь бандитов на Дикой территории.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
    <text>На Дикой территории бандиты. Мы не можем допустить, чтобы эти подонки разводили антисанитарию прямо рядом с Баром. Надо зачистить их лагерь.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_5">
    <text>Уничтожить логово собак</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
    <text>Уничтожить логово собак-мутантов на Дикой территории.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
    <text>Несколько наших ребят пошли в экспедицию, вернулся один. Весь ободранный, в крови, глаза стеклянные. Нарвались на собак скорее всего. Их там целая стая. Так вот, найди их логово и перебей всех до последней.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_6">
    <text>Бандиты на Агропроме</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
    <text>Уничтожить группу бандитов на Агропроме.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
    <text>Помню, как-то в 94-м прицепились ко мне рэкетиры: давай, мол, отстёгивай. Ух, натерпелся я тогда, ресторан у меня был. Тогда на них управы не было! А тут вдруг узнаю, что эта же шайка теперь орудует на Агропроме, проценты за находку артефактов собирает! Но здесь у меня руки длинные. Я даже знаю, где именно они засели. Будь добр, накажи их.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_7">
    <text>Уничтожить логово снорков</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
    <text>Уничтожить логово снорков в Тёмной долине.</text>
</string>
<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
    <text>Да... Похоже правы те, кто говорит, что Зона расширяется. В Тёмной долине несколько снорков заметили, раньше они там не попадались. Ну тут уже паниковать некоторые начали. Долговцы обещали снорков уничтожить, но всё не соберутся никак. Возьмёшься?</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_1">
    <text>Найти "Ломоть мяса"</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать "Ломоть мяса" - артефакт, помогающий исцеляться.</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_1_text">
    <text>Тут недавно святоши какие-то заходили, заказ на "Ломоть мяса" оставили. Сам знаешь, есть у них интерес к этому артефакту целительному... чудотворцы гнилые, блин! Мда-а... Так ты берёшься? В принципе, не заставляю.</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_2">
    <text>Найти "Кристальную колючку"</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
    <text>Найти артефакт "Кристальная колючка", который защищает от пси-атак.</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_2_text">
    <text>"Вонючка"?.. Нет, не то. "Кристальная водичка"?.. Не, обратно не то... Тьфу ты! "Кристальная колючка", о как! Значит, смотри: заказали мне артефакт "Кристальная колючка". Знаешь такой? Вроде как если она у тебя есть, так не даст никакой твари тебе мозги запутать. Ну, что скажешь?</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_3">
    <text>Найти "Ночную звезду"</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
    <text>Найти артефакт "Ночная звезда" - помочь отечественному военно-промышленному комплексу.</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_3_text">
    <text>Нужен артефакт "Ночная звезда". Желания он, к сожалению, не исполняет - проверено, а вот обогатить вполне даже может. Учёные за него хорошие деньги дают. Что-то, говорят, мастерят на его основе военное... Ну так что?</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_4">
    <text>Найти "Вспышку"</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
    <text>Найти артефакт "Вспышка".</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_4_text">
    <text>Задание простое, а оплата хорошая. Нужно найти артефакт "Вспышка". Даже и не спрашивай - кто и зачем заказал. Берёшься?</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_5">
    <text>Найти "Золотую рыбку"</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
    <text>Найти артефакт "Золотая рыбка".</text>
</string>
<string id="barmen_find_artefact_5_text">
    <text>Стрелок, знаешь сказку про Золотую Рыбку? Во, во! Ещё анекдотов много про неё. Так вот, есть один старик, который всё хочет её поймать. В общем, нужен уникальный артефакт "Золотая рыбка". Заказчик внешний. Поможешь?</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_1">
    <text>Найти пси-костюм</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_1_descr">
    <text>Искать нужно где-то в заброшенных лабораториях Тёмной долины.</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_1_text">
    <text>Было время, лаборатории в Тёмной долине работали: всё искали, как защитить мозги от пси-излучения. Только слишком уж медленно работали, да... Так вот, вроде бы одна попытка была-таки успешной, и где-то там валяется комбез, в котором можно хоть контролёра поцеловать... Ага, вот даже так. Если притащишь мне эту штуковину, не забуду.</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_2">
    <text>Найти ствол иностранца</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_2_descr">
    <text>Нужно найти "Пустынный Орёл" сгинувшего иностранца.</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_2_text">
    <text>Появлялся тут в наших краях иностранец один... Гордоном его звали, что ли? Причём по всем повадкам - опытный сталкер, да только странный какой-то, молчаливый... Ну ладно, не об этом речь. Всё-таки сгинул он где-то в Зоне. А была у него одна очень интересная штука - «Desert Eagle». Вот взглянуть бы на неё поближе...</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_3">
    <text>Найти «Винторез»</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_3_descr">
    <text>Найти модифицированный «Винторез» в районе Радара.</text>
</string>
<string id="barmen_find_item_3_text">
    <text>Значит, такая тут история случилась. Примчался один тип - карманы от денег прямо топырятся! Начал народ себе в компанию нанимать, который не поопытней, а погоношистей, снаряжение пачками скупать... Был у меня «Винторез» доведённый - чудо, а не пушка - так я сдуру ему и продал. По деньгам-то не прогадал, врать не буду... Только вся эта компания быстренько накрылась где-то в районе Радара. Ну, жалко людей, конечно... Только вот другие теперь будут знать: одним баблом дорогу сквозь Зону не выстелешь. Да, так мне до сих пор «Винторез» тот жалко - такой ствол и где-то гниёт! Найди, а? Хороший гонорар за мной!</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_1">
    <text>Убить военнослужащего</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
    <text>Надо прикончить неизвестного военнослужащего.</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
    <text>Мне надо, чтобы ты разобрался с одним военным... и не спрашивай, кто он, и на фиг оно мне сдалось! Просто сделай дело. Ну? Можно на тебя положиться?</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_2">
    <text>Убить сталкера</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
    <text>Прикончить одного из сталкеров.</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
    <text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда ничего плохого не скажешь... Веришь им, да? Полагаешься, как на самого себя... Только вдруг внезапно узнаёшь, что это какой-нибудь ну настолько хитрый и лживый сукин сын, что... В общем, есть серьёзное дело: надо за всё с одним типом поквитаться. Сделай, а остальное за мной.</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_3">
    <text>Убить сталкера из "Монолита"</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
    <text>Найти бывшего друга торговца и помочь ему умереть.</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
    <text>Когда-то был у меня друг... не верится, да? Эх... а ведь мы с ним вместе в Зону пришли, когда вот этого всего ещё и в помине не было. И чего мы только ни творили, куда только ни лазили... да, молодые были, море по колено... Только ему всегда было мало. Он к центру Зоны уйти хотел и меня тянул, а я отказался - и правильно, что отказался... Мы пособачились тогда здорово, и он сам ушёл... Только мне говорят, видели его там... он за "Монолит" сейчас стоит. Так ты вот что, Стрелок... Как человека прошу - найди его, и... в общем, чтоб он не мучился, ведь и так, небось... Он мне как брат был, понимаешь?</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_4">
    <text>Убить Упыря</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
    <text>Найти и убить сталкера с прозвищем Упырь.</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
    <text>Всё, этот тип меня достал!.. Это я про Упыря; ты его знаешь, нет? У-у, сволочь! Он из людей не кровь сосёт, а удачу. С кем ни пойдёт - все накроются, один он живой-здоровый! Пятый раз уже! Короче, нечистое здесь что-то. Есть крупное желание положить цветочки на могилку этого Упыря... Ну ты как, согласен?</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_5">
    <text>Убить Воробья</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
    <text>Найти Воробья и отомстить за смерть другого сталкера.</text>
</string>
<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
    <text>Дворяне, блин!.. Пушкины с Лермонтовыми!.. И так олухи под аномалиями и пулями ходят каждый день, так ещё и дуэли в моду взяли! Нет, ну ты просто прикинь: случился у нас тут спор... никто и не помнит уже по какому поводу. Только решили эти два придурка крови себе пустить. Ну и нате вам: один взял и помер... какой сталкер был! а второй - Воробей его зовут - быстро свалил, потому как я сам бы ему при первом же случае пулю в кишки засадил. Найди его. Уверен, из Зоны он ещё не успел выбраться. Делаешь?</text>
</string>
<string id="barmen_monster_part_1">
    <text>Достать глаз плоти</text>
</string>
<string id="barmen_monster_part_1_descr">
    <text>Найти глаз плоти для Бармена.</text>
</string>
<string id="barmen_monster_part_1_text">
    <text>Скоро у нас праздник, и будет праздничный ужин, а некоторые местные гурманы в особо приподнятом настроении (не будем показывать пальцем) обязательно захотят попробовать моё коронное блюдо - глаза плоти под свиным соусом. То есть, в собственном соку под майонезом. В общем, нужен глаз этой твари и поскорее.</text>
</string>
<string id="barmen_monster_part_2">
    <text>Достать копыто кабана</text>
</string>
<string id="barmen_monster_part_2_descr">
    <text>Найти копыто кабана для Бармена.</text>
</string>
<string id="barmen_monster_part_2_text">
    <text>Знаешь, что мы заготовляем рога и копыта? Это сейчас большая редкость. Из местных мутированных копыт делают отличные украшения, я знаю одного ювелира, он заинтересован. Так что вперёд, найди копыто кабана, и тебе в карман денег прибудет.</text>
</string>
<string id="dolg_defend_lager_1">
    <text>Защитить заставу Долга</text>
</string>
<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
    <text>Защитить заставу Долга на Свалке.</text>
</string>
<string id="dolg_defend_lager_1_text">
    <text>Значит так, ты наверняка встречал наших ребят на Свалке. Они там что-то вроде внешнего кордона, защищают Бар от мутантов, прущих из Тёмной долины. Пришла информация, что большая стая кабанов как раз приближается к ним. Помоги им отбить волну мутантов, за мной не заржавеет.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_1">
    <text>Уничтожить зомби</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
    <text>На Янтаре уничтожить зомбированных долговцев.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
    <text>Недавно мы посылали группу на Янтарь. К сожалению, никто из группы не вернулся. Мне доложили, что недалеко от мобильной лаборатории учёных на Янтаре видели несколько зомбированных сталкеров из группы. Мы не можем допустить, чтобы они оставались в этом ужасном состоянии. Найди и уничтожь то, во что они превратились.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_10">
    <text>Убрать стаю собак</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
    <text>Убрать стаю собак на Свалке.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
    <text>Мы, конечно, не поручаем заданий чужим сталкерам. С другой стороны, эта задача проста, так что гонять наших ребят никакого смысла нет. Так, слушай. Надо зачистить небольшое логово тварей на Свалке. Одна наша группа там уже работает, потому в случае неприятностей есть куда отступить. С другой стороны, желательно, чтобы неприятностей не было, потому что тварей там немного - не больше десятка. Скорее всего, собаки: недавно была замечена миграция достаточно большой стаи в этом районе. Можешь приступать к выполнению задания.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_11">
    <text>Уничтожить лагерь сталкеров</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
    <text>Уничтожить лагерь сталкеров на Агропроме.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
    <text>Есть одно деликатное дело, но наших парней к его выполнению привлекать никак нельзя. Нашим союзникам невыгодно присутствие нейтралов на заводе при НИИ Агропром. Задача такая: освободить промзону от присутствия на ней сталкеров, кем бы они ни были и к каким бы группировкам ни принадлежали. Всё ясно?</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_12">
    <text>Уничтожить отряд наёмников</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
    <text>Уничтожить отряд наёмников на заводе Росток.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
    <text>Значит, задача вот какая: нужно уничтожить отряд снайперов группировки наёмников. Обстановка: снайперы эти удерживают верхний этаж строительного комплекса. Предположительное количество: не менее двух, не более пяти. Вооружены, судя по всему, снайперскими винтовками. Совет: днём к ним не суйся.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_13">
    <text>Зачистить базу бандитов</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
    <text>Зачистить основную базу бандитов в Тёмной долине.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
    <text>Необходимо совершить рейд на основную базу бандитов и уничтожить максимальное количество живой силы противника. Это в Тёмной долине. Там, где недостроенный научный центр. Численность противника: около тридцати боевиков; вооружены лёгким автоматическим оружием, пистолетами, дробовиками. Всё ясно?</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_14">
    <text>Уничтожить cнорков</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
    <text>Зачистить тоннели от снорков в секторе Янтарь.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
    <text>В этот раз придётся заняться зачисткой. Тоннели в секторе Янтарь просто ломятся от снорков: их там приблизительно около десятка. Да, теперь там от грозы не отсидишься, как раньше...</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_2">
    <text>Уничтожить стаю плотей</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
    <text>Уничтожить стаю плотей на Дикой территории.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
    <text>Мы зафиксировали перемещение большой стаи тварей... Весьма гадкие свиноподобные мутанты, которых все называют плотями. Сейчас они в районе Свалки. У нас все люди заняты, но этих тварей нужно уничтожить. Работа специфическая, мы заплатим.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_3">
    <text>Уничтожить псевдособак</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
    <text>Зачистить логово псевдособак на Армейских складах.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
    <text>Наши союзники сообщили об обнаружении логова монстров на территории возле военных складов. Предположительно, стая псевдособак. Нам сейчас там шуметь незачем, так что это задание для нейтрала. Берёшься?</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_4">
    <text>Уничтожить заставу наёмников</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
    <text>Недалеко от военных складов уничтожить заставу наёмников.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
    <text>Последнее время увеличилась активность групп наёмников, совершено несколько нападений на учёных, исследователей Зоны. Безнаказанным это оставлять нельзя. Нужно совершить небольшую карательную операцию. Объект - застава наёмников возле военных складов, за заброшенной деревней.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_5">
    <text>Наёмники на Дикой территории</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
    <text>Уничтожить наёмников на Дикой территории.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
    <text>Группа учёных собирается провести исследования на Дикой территории. Но там последнее время небезопасно, активизировались наёмники. Проследи, чтобы наёмников больше не было на Дикой территории.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_6">
    <text>Убить бандитов</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
    <text>Убить бандитов, проникших на Дикую территорию.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
    <text>Буду краток. Бандиты обошли наши заставы на Баре и сейчас находятся на Дикой территории. Их надо устранить.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_7">
    <text>Уничтожить контролёра</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
    <text>Уничтожить контролёра на Янтаре.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
    <text>Для выполнения этого задания необходимо обладать специальными навыками. Учёные сообщили нам, что на Янтаре возле входа в подземную лабораторию (в центральном здании) ими был замечен контролёр. Контролёры очень опасны, но я уверен, что ты справишься.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_8">
    <text>Уничтожить свободовцев</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
    <text>Зачистить от свободовцев заброшенную деревню на Армейских складах.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
    <text>В заброшенной деревне на Армейских складах повысилась активность патрулей Свободы. Зачисти деревню от боевиков. После выполнения тебя ждёт особое вознаграждение.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_9">
    <text>Уничтожить бандитов</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
    <text>Уничтожить бандитов на Свалке.</text>
</string>
<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
    <text>Оперативная обстановка неблагоприятная, бандиты концентрируются в районе Свалки и Тёмной долины. Лучшим решением будет одновременно нанести два упреждающих удара! Долиной займутся наши боевики, тебе достанется Свалка.</text>
</string>
<string id="dolg_find_item_1">
    <text>Найти модифицированную винтовку</text>
</string>
<string id="dolg_find_item_1_descr">
    <text>Возле военных складов добыть образец модифицированной винтовки LR300.</text>
</string>
<string id="dolg_find_item_1_text">
    <text>Кто-то помогает наёмникам. Совсем недавно они стали ходить с автоматами, модифицированными для ведения снайперского огня. Сам понимаешь, опасная игрушка. Я заинтересован в таком стволе. Благодарность будет адекватной, не сомневайся.</text>
</string>
<string id="dolg_kill_stalker_1">
    <text>Нейтрализовать Кочергу</text>
</string>
<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
    <text>Нейтрализовать бандита Кочергу.</text>
</string>
<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
    <text>Кличка объекта - Кочерга. Один из самых жестоких предводителей бандитов, сволочь и насильник... Голова у него явно не в порядке: поговаривают, в Зоне какое-то редкое заболевание заработал. Теперь у него довольно часто происходят полные провалы в памяти, а когда приходит в себя, не помнит, где он и кто. Тем не менее, всегда вооружён и очень агрессивен. Предположительное местонахождение: Тёмная долина. Готов к заданию?</text>
</string>
<string id="drunk_dolg_find_item">
    <text>Найти оружие долговца</text>
</string>
<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
    <text>Долговец просит найти его оружие где-то в Тёмной долине.</text>
</string>
<string id="drunk_dolg_find_item_text">
    <text>Ну надо же было так облажаться. Что же это Зона делает с мозгами. Вроде же нервы крепкие, никогда ничего не боялся, а тут такое. Всё этот вой в ушах стоит. Всё же шло, как и обычно. Была вылазка в Тёмную долину, сели с Кривым в засаде прикрывать основную группу, а тут как услышал вой, такой ужас охватил. Блин, я даже не помню, как оказался на Кордоне. Когда вернулся на базу, Воронин чуть не расстрелял на месте: он мне как раз выдал пушку улучшенную за хорошую службу, так сказать. А тут... я в панике как дёру дал, так видимо её там и оставил. Если бы ты смог её принести мне, а то куда я теперь без нормального оружия.</text>
</string>
<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
    <text>Зачистить логово снорков</text>
</string>
<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
    <text>На Янтаре уничтожить логово снорков.</text>
</string>
<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
    <text>Я хочу предложить вам небольшую сумму денег, которую вы получите в том случае, если снорки, обитающие на болотах, перестанут отвлекать меня и моих коллег. Иногда во время экспериментов просто не получается сосредоточиться.</text>
</string>
<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
    <text>Уничтожить логово диких собак</text>
</string>
<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
    <text>На Дикой территории зачистить логово собак.</text>
</string>
<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
    <text>На Дикой территории есть логово собак-мутантов, я хочу, чтобы вы отправились и зачистили его. Эти мутанты опасны для наших экспедиций. Я знаю, зоологи меня не поддержат, но здесь, согласитесь, не зоопарк. Такие твари разносят бешенство, чуму и ещё Бог знает что.</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_1">
    <text>Принести "Огненный шар"</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать для исследований учёным артефакт "Огненный шар".</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
    <text>Нам удалось получить артефакт в лабораторных условиях! Это прорыв! Теперь о наших успехах услышит весь мир. А там и Нобелевская премия не за горами! Это уникальный артефакт - "Плёнка". Его главное качество - защита от химических ожогов. Хотите, я вам его подарю от имени науки? Однако одна просьба - взамен мне нужен артефакт "Огненный шар", знаете такой? Уникальные термические свойства его поверхности требуют детального изучения.</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_2">
    <text>Найти "Грави"</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
    <text>Доставить артефакт "Грави" для учёных.</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
    <text>Мы подошли вплотную к пониманию природы гравитации, фактически, совсем скоро мы сможем создать новое поколение двигателей на антигравитационной основе, и, вполне возможно, нам откроется дорога к звёздам. Для этого нам нужен артефакт "Грави".</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_3">
    <text>Добыть "Медузу"</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
    <text>Артефакт "Медуза" нужен учёным для исследований.</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
    <text>Наш исследовательский комплекс на пороге открытия тайны пространства и времени. Возможность телепортации - это не фантастика! "Воронка" - это аномалия, которая сжимает пространство, а не просто гравитационно воздействует на предметы, как думают некоторые мои закостеневшие оппоненты-теоретики, которые сидят в тёплых НИИ, усердно жуя мел. У них очки вспотеют, когда они узнают, каких результатов может добиться наука в полевых условиях! Достаньте мне артефакт "Медуза", пожалуйста.</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_4">
    <text>Достать "Лунный свет"</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
    <text>Обеспечить учёных на Янтаре "Лунным светом".</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
    <text>Нам срочно нужны материалы для продолжения исследования в области энергетики. Понимаете, мы научились генерировать электроэнергию при помощи артефактов. Правда, пока КПД недостаточно высокий. Наилучших результатов мы добились с артефактом "Лунный свет". Принесите нам образец для дальнейших экспериментов.</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_5">
    <text>Достать "Морской ёж"</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
    <text>Учёным для улучшения костюмов нужен артефакт "Морской ёж".</text>
</string>
<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
    <text>Вы, наверное, знаете, что наши костюмы обладают лучшей защитой от радиации. Секрет в том, что мы пропитываем их эссенцией из особого, достаточно редкого, артефакта. Для изготовления очередной партии костюмов нам нужен такой артефакт. Вы его зовёте "Морской ёж".</text>
</string>
<string id="ecolog_find_item_1">
    <text>Принести уникальный комбинезон</text>
</string>
<string id="ecolog_find_item_1_descr">
    <text>Принести из подземной лаборатории X-16 необычный комбинезон.</text>
</string>
<string id="ecolog_find_item_1_text">
    <text>У нас к вам дело. Мы недавно наняли одного сталкера, чтобы он проник внутрь лаборатории. Ещё тогда я заметил его необычный костюм, от него ощутимо отдавало теплом. Сталкер говорил, что этот костюм раны сам заживляет. В общем, сталкер не вернулся из лаборатории. Нет! Вы не подумайте, мы тут не при чём! И костюм его до сих пор, наверное, там лежит. Я бы с удовольствием получил его для изучения.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_1">
    <text>Принести стопу снорка</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
    <text>Достать фрагмент снорка в этих местах не проблема.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_1_text">
    <text>Мы познакомились с Семёновым, когда я читал лекции по генетике в университете, а он был моим студентом. Так я стал его научным руководителем. Тогда мы только приоткрывали завесу тайны модифицирования генома. О чём это я? Ах, да. Для генетических исследований нам понадобятся образцы свежих клеток мышечной ткани снорка. За генным материалом Вам придётся отправиться на болота. Есть гипотеза, что снорки как вид - новая ступень развития человека. Чтобы знать наверняка, нужна проба ДНК!</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_2">
    <text>Добыть глаз плоти</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
    <text>Найти глаз плоти для яйцеголовых.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_2_text">
    <text>Хорошие новости, молодой человек: у нас найдётся для вас очень интересное задание! Думаю, вы, как мыслящая личность, обладающая достаточным жизненным опытом, оцените всю революционность задумки моих коллег. Дело в том, что исследования показали: глаза существ, именуемых в просторечии плотью, снабжены - вы внимательно слушаете - обонятельными рецепторами! Таким образом, они не только видят глазами, но и нюхают ими! Мы готовимся к операции по пересадке этого глаза одному из... наших ассистентов-добровольцев. Полагаю, нас ждёт настоящий фурор! Но нам нужен донорский орган. Вы нам поможете?</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_3">
    <text>Достать копыто кабана</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
    <text>Принести копыто кабана учёным.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_3_text">
    <text>Приветствую вас... э-э-э... странник! Рад, что вы решили нас посетить: нам как раз необходим человек для участия в очень важном эксперименте. Коллега Бентер хочет попытаться приготовить нечто съедобное из местной фауны для практического эксперимента по исследованию влияния мутированного белка на человеческие организмы. Пока мы решили остановиться на кабанах. Нам нужен окорок. Нога кабана, вы понимаете? Если возьмётесь за это дело, прошу вас, выбирайте особь поупитаннее.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_4">
    <text>Найти хвост псевдособаки</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
    <text>Обеспечить учёных хвостом псевдособаки для экспериментов.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_4_text">
    <text>Здравствуйте, коллега! Мы всё ещё не можем разгадать механизм наблюдаемых у псевдособаки удивительных свойств, поэтому решили изменить вектор наших поисков. На сей раз мы начнём с конца... Почему вы улыбаетесь? Что вас так... ах, да. Я, кажется, понимаю. Видите ли, молодой человек, нам нужен хвост этого существа, расположенный на конце... да, на конце тела. Речь шла отнюдь не о репродуктивных органах данного млекопитающего! За ними, возможно, вам придётся прогуляться в следующий раз.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_5">
    <text>Добыть челюсть кровососа</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
    <text>Достать челюсь кровососа для учёных.</text>
</string>
<string id="ecolog_monster_part_5_text">
    <text>О, сталкер, рад видеть вас! Послушайте... Вы ведь уже сталкивались с кровососами в своих путешествиях? Если нет, то мы хотели бы, чтобы это произошло. Как только сможете, принесите нам нижнюю челюсть представителя данного вида - и со всеми, так сказать, столовыми приборами. К сожалению, не могу посвятить вас в детали эксперимента... возможно, это негативно скажется на устойчивости вашей психики. Мы будем ждать.</text>
</string>
<string id="eliminate_lager">
    <text>Уничтожение лагеря</text>
</string>
<string id="find_item">
    <text>Найти предмет</text>
</string>
<string id="freedom_defend_lager_1">
    <text>Отбить атаку наёмников</text>
</string>
<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
    <text>Помочь лагерю сталкеров отбиться возле военных складов.</text>
</string>
<string id="freedom_defend_lager_1_text">
    <text>Есть группа сталкеров, возле военных складов живут. Нормальные такие ребята, понимают, что Зона - место свободы, что законы тут вообще не применимы, а жить надо просто правильно, по своей морали. И вот они сейчас подумывают, не присоединиться ли к нам, да. Надо помочь им отбиться от наёмников, а? А мы тебе снаряженьица подкинем.</text>
</string>
<string id="freedom_defend_lager_2">
    <text>Защитить Барьер</text>
</string>
<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
    <text>Защитить Барьер возле военных складов от монстров.</text>
</string>
<string id="freedom_defend_lager_2_text">
    <text>Тут опять монстры прут со стороны Выжигателя. Помоги ребятам на Барьере отбиться. Награду гарантирую.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_1">
    <text>Уничтожить военный лагерь</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
    <text>Уничтожить военный лагерь возле НИИ Агропром.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
    <text>Военные планомерно захватывают Зону. Нам нужно затормозить этот процесс, иначе Зона превратится в научно-исследовательский зоопарк. Один из военных лагерей находится возле НИИ "Агропром". Если у тебя получится почистить это место, это поможет как минимум замедлить захват Зоны военными.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_2">
    <text>Уничтожить заставу наёмников</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
    <text>Зачистить заставу наёмников возле складов.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
    <text>Слушай. Дело такое, что надо разобрался с заставой наёмников. Можно было бы их и не трогать, стрелять они умеют добре... только они оборзели уже совсем сверх меры - лезут на нашу территорию, моих людей пытаются подкупить. Пора преподать им урок. Как, сделаешь?</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_3">
    <text>Уничтожить группу Долга</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
    <text>Зачистить группу бойцов Долга на заводе Росток.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
    <text>Как насчёт того, чтобы немного поохотится? На заводе Росток объявился отряд чистильщиков Долга. Есть хороший шанс устроить им сюрприз. Долг постоянно высылает своих ребят за монстрами побегать, ну и под шумок пристукнуть всякого, кто им не понравится. Надо уничтожить эту группу, а то скоро Долг окончательно на заводе зацепится. Там народу должно быть не особо много: три-четыре ветерана плюс пара новичков.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_4">
    <text>Уничтожить заставу Долга</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
    <text>Зачистить заставу Долга на Свалке.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
    <text>Есть дельце срочное. Нужно расчистить проход со Свалки на Бар от отряда Долга... они там решили засесть и мзду с подорожных брать. Мы ожидаем важную посылку, только теперь нельзя исключить, что Долг про нашего курьера уже знает и попытается перехватить груз. Надо эту помеху похерить, хотя бы временно. Ага?</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_5">
    <text>Зачистить деревню</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
    <text>Очистить деревню от кровососов и, возможно, контролёра.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
    <text>Ёлки, и развелось же сосущих уродов в деревне - сил нет! Теперь народ ближе ста метров к ней не подходит, кроме особо отмороженных. А другие ещё рассказывают, что у них галюны там случились... вот только контролёра нам и не хватало! В общем, с этим надо заканчивать. Заставлять не буду - сам бы, если честно, не пошёл. Но если не боишься, то моя благодарность не будет знать границ.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_6">
    <text>Уничтожить стаю кабанов и плотей</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
    <text>Возле военных складов уничтожить стаю кабанов и плотей.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
    <text>Возле главного входа на базу сидит наш снайпер. Сидит он себе ночью на вышке... тишина, ночь... и тут взрыв, дикий визг, вспышка! Что за!.. А дело вот в чём - рядом с минным полем повадились бродить кабаны и плоти. Чёрт его знает, чего их туда тянет, но минимум раз в неделю одна из этих тварей на мину нарывается. Задание простое - перебить всех этих существ к ядрёне фене. Сделаешь?</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_7">
    <text>Уничтожить стаю тушканов</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
    <text>На Дикой территории уничтожить стаю тушканов.</text>
</string>
<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
    <text>Вот возле нашей базы нигде нет тушканов, хоть эти твари проникают куда угодно. А ещё недавно их тут было - закачаешься. Два месяца мы с ними разбирались, хе-хе. Ну так вот. Мы вычислили, откуда приходили тушканы к нам на базу. С Дикой территории, прикинь? Есть такое опасение, что эти крысы прыгающие размножатся и опять повалят к нам. Нам нужен человек, который сможет с ними разобраться. Пойдёшь?</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_1">
    <text>Украсть снайперскую винтовку</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_1_descr">
    <text>Украсть из склада на базе Долга модифицированную СВД.</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_1_text">
    <text>Есть специальное задание. Непростое, кстати... В общем, надо увести доведённую снайперсую винтовку со склада долговцев. У этого винта даже название какое-то своё есть, только не это важно. Главное, что охренительная оптика и компенсатор отдачи помогают за четыреста метров белке в глаз засадить. Ну, я на тебя надеюсь!</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_2">
    <text>Добыть SPAS 12</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_2_descr">
    <text>Достать модифицированный SPAS 12 у учёных.</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_2_text">
    <text>Я слыхал, яйцеголовые умудрились здорово доработать дробовой винчестер с помощью какого-то артефакта. Убойность теперь у этой штуки, что у гаубицы. В общем, сгоняй к ним, поторгуйся хорошенько. Все затраты компенсирую!</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_3">
    <text>Принести бронежилет</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_3_descr">
    <text>Принести армейский бронежилет нового образца.</text>
</string>
<string id="freedom_find_item_3_text">
    <text>У кое-кого из военных появились бронежилеты нового образца. Внутренняя подбивка у этих штук пропитана какой-то мазью лечебной, что ли... в общем, неглубокие ранения заживают как на собаке. И прикинь, какая удача: недавно десяток вояк в таких брониках ломанулись на Янтарь, а вернулись шестеро своими ногами да ещё трое на их плечах. Сечёшь? Один там остался. Если добудешь его бронежилет, мы разберёмся и себе таких тоже наделаем.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_1">
    <text>Убить начальника охраны Долга</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
    <text>Убить начальника охраны Долга, постаравшись сделать это максимально тихо.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
    <text>Хорошо бы, чтоб начальник охраны Долга тихо исчез. Тогда у них случится небольшой бардак, и я смогу внедрить нескольких ребят в их группировку. А то и, чем чёрт не шутит... ладно, не буду губу раскатывать раньше времени. Советую обработать клиента издалека и по-тихому, не поднимая шума.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_2">
    <text>Убить капитана Иванцова</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
    <text>Убить помощника лидера Долга капитана Иванцова.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
    <text>Задание сложное, предупреждаю сразу, только оно того стоит. Нужно наказать Иванцова - есть такой прихвостень у командира этого Долга. Занимается самой грязной работой: карательные походы, налёты... Знал бы ты, скольких наших ребят он вздёрнул! Пора с этой дрянью разобраться окончательно. Если надумаешь, советую тебе первым делом хорошо вооружиться.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_3">
    <text>Убить полковника Петренко</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
    <text>Убить полковника Петренко - одного из отцов-основателей группировки Долг.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
    <text>Полковник Петренко... Не знаю, слышал ты это имя, встречался с ним или нет, но хорошо бы вам встретиться. Этот человек один из основателей Долга и один из самых страшных наших врагов. Постарайся, чтобы ваш разговор окончился побыстрее... для него. Потянешь?</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_4">
    <text>Уничтожить нейтрала</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
    <text>Найти и уничтожить сталкера-нейтрала.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
    <text>Мужичок один есть, неподалеку шастает здесь. Так такую штуку выкинул, он нашего однажды пристрелил. А такое прощать нельзя. Берёшь дело? Заплатим, не волнуйся.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_5">
    <text>Убить командира Долга</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
    <text>Уничтожить одного из командиров Долга.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
    <text>Плачу за голову любого из головки Долга! Завалишь - возвращайся за наградой.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_6">
    <text>Убить Чучело</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
    <text>Убить сталкера по прозвищу Чучело.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
    <text>Мы уничтожаем монстров, только для нас это вопрос выживания, а не наживы. Популяции мутантов не столь уж и многочисленны; кроме того, это тоже живые существа, поэтому мы не можем допустить их полного уничтожения. Некоторые индивидуумы этого не понимают. Наглядный пример: есть один сталкер, Чучелом кличут. Он своё прозвище получил не просто так, а потому, что навострился клепать на продажу чучела из этих бедолаг. Мы его предупреждали, только без толку. Сделаешь доброе дело для матушки Земли?</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_7">
    <text>Убить Барина</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
    <text>Убить сталкера по прозвищу Барин.</text>
</string>
<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
    <text>Хам, подхалим, лицемер, трус... он же - сталкер Барин. Как видишь, человек замечательных душевных качеств, что помогло ему забраться в верхние эшелоны Долга. Сейчас занимается обеспечением группировки припасами и продовольствием, хотя время от времени всё же участвует в рейдах. Надо от него избавится... тем более, что почти все связи Долга в смысле поставок завязаны именно на Барина.</text>
</string>
<string id="freedom_monster_part_1">
    <text>Кабан на ужин</text>
</string>
<string id="freedom_monster_part_1_descr">
    <text>Принести кабанью ногу.</text>
</string>
<string id="freedom_monster_part_1_text">
    <text>У нас тут праздничный ужин намечается в честь дня рождения Боба Марли. Ты, брат, достань нам кабанью ногу повкуснее, а? Или лучше две! Джа тебя не забудет!..</text>
</string>
<string id="hunter_eliminate_lager">
    <text>Уничтожить логово кровососов</text>
</string>
<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
    <text>Зачистить логово кровососов в деревне возле военных складов.</text>
</string>
<string id="hunter_eliminate_lager_text">
    <text>Ты кровососа встречал? Жуть, правда? А я вот давеча пошёл в деревню возле военных складов, думал артефактами разжиться. И представь себе - вижу кровососа, чёрного такого, весь в рубцах был. Сидит над трупом, меня не видит. Я испугался и как дал оттуда дёру... Зря я побежал, он меня услыхал и давай за мной, и сразу вой такой поднялся вокруг... тут я и понял, что он не один был. Думаю логово у них там. Если бы ты смог прогнать их оттуда, я бы тебе отдал один редкий артефакт, который пару дней назад нашёл.</text>
</string>
<string id="kill_stalker">
    <text>Убить сталкера</text>
</string>
<string id="lisiy_kill_stalker">
    <text>Уничтожить предателя</text>
</string>
<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
    <text>Лысый просит убить одного сталкера, который смылся с очень редкими артефактами.</text>
</string>
<string id="lisiy_kill_stalker_text">
    <text>Я недавно с одним сталкером за артефактами ходил, около самого Выжигателя искали. Столько всего нашли, даже нашли пару артефактов, которых я вообще ещё никогда не видел, даже на фотографиях. Так вот этот сукин сын меня подставил. На последней ночёвке куда-то слинял и заныкал самые дорогие артефакты. И ещё мне втирал, что, типа, они сами исчезли. А пару дней назад увидел один тот самый редкий артефакт у Бармена. И такая злость меня взяла... В общем, сталкер, если сможешь найти его - передай ему от меня свинцовый привет. А может заодно узнаешь, где у него тайники и найдёшь второй артефакт. Он того стоит, поверь мне.</text>
</string>
<string id="mercenary_kill_stalker">
    <text>Убить сталкера-мастера</text>
</string>
<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
    <text>За убийство каждого мастера, наёмник готов хорошо платить. Чем меньше мастеров, тем легче наёмникам.</text>
</string>
<string id="mercenary_kill_stalker_text">
    <text>Мы не заинтересованы в том, чтобы в Зоне бродили ходячие танки: вооруженные до зубов сталкеры в экзосклетах. Работа от этого становится только сложнее и опаснее. И чем их меньше - тем нам лучше. Убьёшь одного такого - получишь награду.</text>
</string>
<string id="monster_part">
    <text>Добыть часть тела монстра</text>
</string>
<string id="petrenko_kill_stalker">
    <text>Уничтожить бойца Свободы</text>
</string>
<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
    <text>Один сталкер, бывший долговец, который знал много информации о важных объектах в Припяти, недавно переметнулся на сторону Свободы, нужно убить его, пока он не наболтал лишнего.</text>
</string>
<string id="petrenko_kill_stalker_text">
    <text>Слушай сюда. Есть у нас карты Припяти. Не современные, а старые, военные, сделанные в начале девяностых. Самое главное на них - это обозначения всех военных объектов: подземные склады, бомбоубежища. Сейчас от этого пользы мало, конечно, но если вдруг мы найдём дорогу в Припять - эта информация станет бесценна. Проблема вот в чём. Один из офицеров переметнулся к Свободе, и он знал об этой информации. В общем, надо его уничтожить, пока не наболтал лишнего.</text>
</string>
<string id="return_for_reward">
    <text>Вернуться за наградой</text>
</string>
<string id="return_for_reward_bring">
    <text>Принести заказчику обещанное</text>
</string>
<string id="shustriy_find_item">
    <text>Найти усовершенствованный костюм</text>
</string>
<string id="shustriy_find_item_descr">
    <text>Шустрый рассказал о схроне бандитов, в котором они прятали хабар.</text>
</string>
<string id="shustriy_find_item_text">
    <text>Пока сидел в плену, слышал, что бандиты говорили об их тайнике, где они хабар складывают. Слышал, что они куртку там клёвую спрятали, а на следующий день их тайник для себя какой-то монстр облюбовал. Да так облюбовал, что они теперь ходить туда боятся. Принеси мне костюмчик, будь другом, а я уж тебе заплачу.</text>
</string>
<string id="tm_barman_has_no_job">
    <text>Сейчас ничего не могу предложить.</text>
</string>
<string id="tm_barman_job_ask">
    <text>И о чём ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_barman_job_complete">
    <text>Молодец, заслужил награду!</text>
</string>
<string id="tm_barman_job_what">
    <text>Что такое?</text>
</string>
<string id="tm_barman_list_job">
    <text>Гляди, что нынче есть:</text>
</string>
<string id="tm_defend_camp_1">
    <text>Прикрыть отряд Долга</text>
</string>
<string id="tm_defend_camp_1_descr">
    <text>Прикрыть отряд Долга от атаки бандитов в Тёмной долине.</text>
</string>
<string id="tm_defend_camp_1_text">
    <text>Всё-таки наконец-то удалось мне вдолбить в тупые головы долговцев, что давно уж пора зачистить Свалку от бандитов... И Долг свою территорию расширит, и мне постоянных клиентов реже портить будут. Ну, в общем, дело в том, что командование Долга решило для начала отсечь приток бандитов из Тёмной долины. Выслали они, значит, отряд заграждения и обнаружили, что бандиты этому не рады. Кто бы мог подумать! Так к чему это я - помог бы ты бойцам закрепиться у входа в Тёмную долину, а? Отблагодарю достойно.</text>
</string>
<string id="tm_dolg_has_no_job">
    <text>Сейчас нет заданий.</text>
</string>
<string id="tm_dolg_job_ask">
    <text>Что ты хочешь обсудить?</text>
</string>
<string id="tm_dolg_job_complete">
    <text>Молодчага! Задание выполнено.</text>
</string>
<string id="tm_dolg_job_what">
    <text>Слушаю.</text>
</string>
<string id="tm_dolg_list_job">
    <text>Есть задания:</text>
</string>
<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_ecolog_has_no_job">
    <text>Извините, на данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_ecolog_job_ask">
    <text>По поводу какого задания вы хотели бы поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_ecolog_job_complete">
    <text>Вы прекрасно справились с заданием! Позвольте вручить вам награду.</text>
</string>
<string id="tm_ecolog_job_what">
    <text>Я слушаю Вас.</text>
</string>
<string id="tm_ecolog_list_job">
    <text>Могу предложить вам следующее:</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_1">
    <text>Уничтожить лагерь бандитов</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
    <text>Зачистить на Свалке бандитов на Свалке.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
    <text>В последнее время бандитов развелось, что той грязи, честным людям торговать мешают... Значит так: дуй на Свалку - мне сообщили, что эти мрази обосновались недалеко от кладбища техники. На месте разберёшься - тебе все спасибо скажут, ну и за наградой достойной от меня дело не станет. Согласен?</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_2">
    <text>Лагерь бандитов на АТП</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
    <text>Уничтожить бандитов на фабрике.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
    <text>Опять бандиты на АТП кучкуются. Уже догадался, какое задание будет? Тогда это... ноги в руки - и вперёд. Как только передашь им наш общий горячий привет, возвращайся - отблагодарю. Идёт?</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_3">
    <text>Бандиты возле НИИ Агропром</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
    <text>Уничтожить бандитов возле НИИ Агропром.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
    <text>Объявился отряд бандюков под институтом, что на Агропроме, мешают моим диггерам хлам собирать... Реши проблему - с меня будет кое-что причитаться.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_4">
    <text>Зачистить местность</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
    <text>Уничтожить мутантов.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
    <text>Дело есть, не очень тяжёлое. Тут ко мне туриста иностранного привезти хотят. Он деньжат моим корешам подкинул, чтоб на Зону посмотреть. Ну и там, где водить его будут, надо почистить район от мутантов. Возьмёшься?</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_5">
    <text>Устранить двух бандитов на Свалке</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
    <text>Сделать проход в одно из лучших мест Зоны свободным.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
    <text>Недавно одно из лучших мест Зоны стало недоступным для любителей прекрасного. На Свалке... Угу, именно на Свалке есть закуток в котором ты забываешь о грязи, о деньгах, о крови... Точнее, забывал. Потому что теперь там сидят два грязных урода, которые грозятся пустить кровь каждому, кто не заплатит им за посещение этого края. Устрани их, мне туристов водить некуда.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_6">
    <text>Убить кровососа</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
    <text>Уничтожить кровососа в Тёмной долине.</text>
</string>
<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
    <text>Говорят, что военные ушли из Тёмной долины. А после изо всех щелей попёрли монстры. Сталкеры уже видели там кровососа, причём необычного - он не боится открытых пространств. В общем, когда слух докатится до учёных, они обязательно захотят исследовать этого кровососа. И я хочу быть тем человеком, который продаст учёным труп. Твоя задача - убить кровососа, а дальше я всё беру на себя.</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_1">
    <text>Найти "Медузу"</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать артефакт "Медуза".</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_1_text">
    <text>Мне тут один человек с Большой земли заказал "Медузу". Работа не пыльная, и деньги не большие, зато обернёшься быстро. Соглашайся!</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_2">
    <text>Найти "Каменный цветок"</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_2_descr">
    <text>Найти артефакт "Каменный цветок".</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_2_text">
    <text>Есть задание на "Каменный цветок". От ювелиров, между прочим. Так не будем расстраивать прекрасных дам, а? Достанешь - с меня гонорар и бутылка, за их здоровье выпить...</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_3">
    <text>Найти "Ночную звезду"</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_3_descr">
    <text>Найти "Ночную звезду" - редкий и дорогой артефакт.</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_3_text">
    <text>Есть одно заданьице... несколько неприятное. Похоже, от военных - они занимаются разработкой новых средств защиты. Пришёл, значит, заказ на "Ночную звезду". Это артефактец редкий такой, он умеет неплохо от пуль защищать... Так ты берёшься? Плачу хорошо!..</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_4">
    <text>Найти "Ломоть мяса"</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_4_descr">
    <text>Найти заживляющий раны артефакт "Ломоть мяса".</text>
</string>
<string id="tm_find_artefact_4_text">
    <text>Есть заказ на артефакт, нужен такой чтоб раны лечить мог, называется "Ломоть мяса"! Клиника у них вроде какая-то. Достанешь - сам денег получишь и людям поможешь.</text>
</string>
<string id="tm_find_item_1">
    <text>Найти усовершенствованный Форт 12</text>
</string>
<string id="tm_find_item_1_descr">
    <text>Последний известный владелец - командир блокпоста под разрушенным мостом.</text>
</string>
<string id="tm_find_item_1_text">
    <text>Эх, и пошла же дурацкая мода на навороченное оружие, никто уже стрелять из обычного не хочет, даже новички!.. В общем, есть заказ на улучшенный шпалер один. По слухам, у командира военных, что деньгу сшибают за проход под мостом, имеется Форт 12 с жирной обоймой. Достанешь?</text>
</string>
<string id="tm_freedom_has_no_job">
    <text>Нет сейчас никакой работы...</text>
</string>
<string id="tm_freedom_job_ask">
    <text>Что ты хочешь обсудить-то?</text>
</string>
<string id="tm_freedom_job_complete">
    <text>Ну, молодца, молодца! Работа на пять - держи заработанное.</text>
</string>
<string id="tm_freedom_job_what">
    <text>Что такое?</text>
</string>
<string id="tm_freedom_list_job">
    <text>Вот гляди, чего есть:</text>
</string>
<string id="tm_hunter_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_hunter_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_hunter_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_hunter_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_hunter_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_job_nothing">
    <text>Да нет, ничего. В другой раз.</text>
</string>
<string id="tm_job_completed">
    <text>Выполнил я это задание.</text>
</string>
<string id="tm_job_refuse">
    <text>Я отказываюсь выполнять это задание.</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_1">
    <text>Убить вожака бандитов</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
    <text>Искать его вернее всего на Свалке.</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_1_text">
    <text>Тебе придётся прикончить одного красавца - он у бандитов один из главных. Недавно бандюки по его приказу перехватили моего курьера и выпотрошили в ноль, а с теми, кто трогает моих людей, разговор короткий... В общем, сделаешь дело - в долгу не останусь. Так как, берёшься?</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_2">
    <text>Убить сталкера торгаша</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
    <text>Уничтожить сталкера... Да, не самая лучшая работа из всех.</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_2_text">
    <text>У меня возникли некоторые разногласия с одним торгашом. Ну не хочет со мной работать, и чёрт с ним! Только слухи подлые распускать не позволю. В общем, надо с ним кончать, чтоб другие не распускались. Чтобы знали, кто тут хозяин...</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_3">
    <text>Убить сталкера новичка</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
    <text>Прикончить сталкера новичка, который, может, и не новичок совсем.</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_3_text">
    <text>Есть тут один, всё крутится, под новичка косит, да только странный он какой-то... В общем, если он незаметно исчезнет, это будет мне хорошее такое одолжение. Понимаешь, о чём я?</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_4">
    <text>Убить Демона</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
    <text>Устранить одного из торговых конкурентов Сидоровича</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_4_text">
    <text>Демон, он же Олег Гусаров... спецназовец бывший. Пока не лез в чужие дела, к нему у меня претензий не было - одиночка как одиночка. Только мне тут кое-кто сказал, Демон народ собирает, чтоб Кордон под себя подмять и подгрести переправку хабара из Зоны. А вот это уже серьёзная проблема, и её надо по-быстрому решать. Берёшь заказ?</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_5">
    <text>Убить Отца Диодора</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
    <text>Убить человека, проповедующего в Зоне против добычи артефактов и торговли ими.</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_5_text">
    <text>Я всегда говорил: бизнес и религия - два параллельных занятия, им и близко пересекаться нельзя, и в дела друг друга ни-ни!.. Только этому отцу, прости Господи, Диодору... м-да... ну не может он понять этой простой истины. Всё бредит, что собирательство артефактов, а наипаче торговля ими совращает на путь грешный людей не только в Зоне, но и во всём мире... ну и всё в таком духе. Он, понимаешь, призывает вообще артефакты уничтожать - а?! Ты представь только, до чего додумался!.. Самое плохое, некоторые вестись на бредни начинают. Я к этому Диодору на какой только козе уж не подъезжал, а он знай своё гнёт. Уговор такой: ты его отправляешь наверх на аудиенцию... понял, да? А я тебе артефакт какой-нибудь солидный. Так что, по рукам?</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_6">
    <text>Убить "торгового представителя"</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
    <text>Убить "торгового представителя". Торговец следит за своей репутацией.</text>
</string>
<string id="tm_kill_stalker_6_text">
    <text>Прикинь, тут недалеко крутится какой-то чудак, который представляется моим торговым представителем, пользуется, значит, моей репутацией, а потом толкает некондиционку! Сломанные стволы, разваливающуюся броню, просроченные консервы... У меня тут уже было пару разборок с недовольными. Короче, мне нужен человек, который пообщается с "торговым представителем". Вплоть до некондиции.</text>
</string>
<string id="tm_lisiy_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_lisiy_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_lisiy_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_lisiy_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_lisiy_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_mercenary_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_mercenary_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_mercenary_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_mercenary_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_mercenary_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_monster_part_1">
    <text>Принести челюсть кровососа</text>
</string>
<string id="tm_monster_part_1_descr">
    <text>Зуб кровососа притягивает удачу? Посмотрим, повезёт ли кровососу.</text>
</string>
<string id="tm_monster_part_1_text">
    <text>Слышал поверье, что зуб кровососа притягивает удачу? Будто бы того, кто на шее носит такой зуб, аномалии отпускают, и артефакты сами в руки идут? В общем, это всё фигня, но есть болваны, которые верят и готовы платить хорошие деньги. Принесёшь челюсть кровососа, я тебе хорошо заплачу.</text>
</string>
<string id="tm_monster_part_2">
    <text>Достать хвост псевдособаки</text>
</string>
<string id="tm_monster_part_2_descr">
    <text>Притащить хвост псевдособаки.</text>
</string>
<string id="tm_monster_part_2_text">
    <text>Зима близко. А что зимой там, на Большой земле, бабы носить любят? Правильно! Меха носить они любят. Вот и пошла мода новая, из хвостов псевдособак аксессуары всякие делать. Шерсть там какая-то особенная! Короче, есть заказ на такой хвост. Возьмёшься?</text>
</string>
<string id="tm_petrenko_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_petrenko_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_petrenko_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_petrenko_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_petrenko_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_reward_job">
    <text>Я по поводу задания.</text>
</string>
<string id="tm_seek_job_abandon">
    <text>Эти задания мне не интересны.</text>
</string>
<string id="tm_seek_job_no">
    <text>В другой раз.</text>
</string>
<string id="tm_seek_job_yes">
    <text>Я берусь.</text>
</string>
<string id="tm_seek_job_reward">
    <text>Что я за это получу?</text>
</string>
<string id="tm_seek_new_job">
    <text>Мне нужна работа. Есть что на примете?</text>
</string>
<string id="tm_shustriy_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_shustriy_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_shustriy_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорарчик!</text>
</string>
<string id="tm_shustriy_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_shustriy_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_trader_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_trader_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_trader_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_trader_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_trader_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_wolf_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_wolf_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_wolf_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_wolf_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_wolf_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорар!</text>
</string>
<string id="tm_zastava_commander_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_zastava_commander_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>
<string id="wolf_eliminate_lager_1">
    <text>Уничтожить логово кабанов</text>
</string>
<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
    <text>Зачистить логово кабанов рядом со схроном Волка.</text>
</string>
<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
    <text>Это, у нас с другом схрон тут недалеко был аккурат за АТП, там ещё деревья погуще растут... Там недавно кабаны логово себе устроили. И получается, что до схрона нам теперь не добраться. Помоги - убей кабанов, а я тебя отблагодарю и за себя, и за друга.</text>
</string>
<string id="wolf_eliminate_lager_2">
    <text>Уничтожить мутантов на ферме</text>
</string>
<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
    <text>Волк просит зачистить ферму от мутантов.</text>
</string>
<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
    <text>Тут хоть и граница Зоны, но новичкам и здесь несладко. Бандиты-то ещё полбеды, они хоть русский язык понимают. А вот мутанты - с ними совсем худо. Устроили себе логово на заброшенной ферме, единственное хорошее место для перевалочного лагеря заняли. Если сможешь очистить ферму от мутантов - с меня причитается.</text>
</string>
<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
    <text>Зачистить логово собак</text>
</string>
<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
    <text>Возле южной заставы на Баре обосновалась стая собак.</text>
</string>
<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
    <text>Несмотря на наши усилия, некоторые монстры всё-таки прорываются со стороны Свалки. Да ты, наверное, и сам видел стаю собак к югу от нас. Убьёшь их - получишь награду.</text>
</string>
<string id="defend_lager">
    <text>Защита лагеря</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_1">
    <text>Принести "Слизь".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_1_descr">
    <text>Достать для Свиблова артефакт "Слизь".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_1_text">
    <text>Стрелок, нам тут учёные заказали один достаточно редкий артефакт: "Слизь". Найти его будет непросто. Так что если возьмёшся, отблагодарю нормально.</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_2">
    <text>Принести "Слизняк".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_2_descr">
    <text>Достать для Свиблова артефакт "Слизняк".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_2_text">
    <text>Стрелок! Опять нам тут учёные заказали артефакт. Но, правда, теперь артефакт "Слизняк". Условия прежние: найдёшь нужный артефакт, получишь кое-какие вещички.</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_3">
    <text>Принести "Кристалл".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_3_descr">
    <text>Достать для Свиблова артефакт "Кристалл".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_3_text">
    <text>Выручай, Стрелок! Опять учёные на шею сели! Вынь да положь им артефакт "Кристалл"! А где его взять? Найдёшь - в долгу не останусь. Награда соответствующая!</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_4">
    <text>Принести "Батарейку".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_4_descr">
    <text>Достать для Свиблова артефакт "Батарейка".</text>
</string>
<string id="nebo_find_artefact_4_text">
    <text>Оба, Стрелок! Вовремя! Как раз дело к тебе есть. Заказ имеется на один артефакт. Сахаров последнее время совсем оборзел, требует только лучшее, а хорошие артефакты просто так на дороге не валяются. В общем, нужно найти артефакт "Батарейка". Принесёшь, не пожалеешь. Заплачу щедро.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_2">
    <text>Принести хвост кошки.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_2_descr">
    <text>Достать для Свиблова хвост кошки.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_2_text">
    <text>Есть на примете, есть... С "Большой земли" поступила заявка на хвост местной кошки. От художника знакомого. Он к нам приезжал однажды "писать место, полное декадентского очарования". Мы его, конечно, с территории не пустили, но и то, что было, намалевал знатно. Так вот, он утверждает, что из шерсти этих самых кошек получается весьма неплохой ворс для кистей. Я, конечно, понимаю, дело опасное, в одиночку эти твари не шастают, но... деньги есть деньги. Да и ты уже вроде не салага. Ну как, Стрелок, возьмёшься за такое?</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_1">
    <text>Принести голову тушканчика.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_1_descr">
    <text>Достать для Свиблова голову тушканчика.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_1_text">
    <text>Работа, говоришь? Есть работенка. Тут Сахаров туриста одного иностранного в зону пригласил. Ну, так уж принято. Надо этому туристу сувенир из Зоны какой-никакой. Так вот, ты мне голову тушкана принеси, а ребята мои из него чучело сделают. Мы этому туристу как сувенир всучим.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_3">
    <text>Принести глаз полтергейста.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_3_descr">
    <text>Достать для Свиблова глаз полтергейста.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_3_text">
    <text>Здорово, сталкер. В общем, на "Большую землю" срочно потребовался глаз полтергейста. Желательно неповреждённый. Я знаю, Стрелок, что ты сталкер бывалый, многое повидал, так что, думаю, с таким заданием ты справишься. Вознаграждение достойное. Ну, а если не хочешь, говори сразу. Заставлять не буду.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_4">
    <text>Принести коготь химеры.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_4_descr">
    <text>Достать для Свиблова коготь химеры.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_4_text">
    <text>Вольно... Задания, говоришь? Есть задание и как раз по твоей части. Встречал в Зоне химер? Вот, смотри, как эта тварь выглядит. Я это всё к чему... Работёнка появилась. Хорошая, денежная. Нужен, значит, нам коготь вот от этой красавицы. Ну как, по душе заданьице?</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_5">
    <text>Принести руку контролёра.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_5_descr">
    <text>Свиблову зачем-то понадобилась рука контролёра.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_5_text">
    <text>Экхм... Стрелок? Ты бы мне не мог руку контролёра достать? Видишь ли, у меня последнее время головные боли обострились, мигрень замучила. Так вот, мне тут Сахаров рецептик сбросил. Ну так все ингридиенты есть, а руки контролёра нет. Ты уж добудь мне её, пожалуйста. А уж я с тобой хорошо рассчитаюсь.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_6">
    <text>Принести руку псевдогиганта.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_6_descr">
    <text>Достать для Свиблова руку псевдогиганта.</text>
</string>
<string id="nebo_monster_part_6_text">
    <text>Задание есть и не из лёгких. Придётся попотеть. Готов, говоришь? В общем, учёные сделали заказ на руку псевдогиганта. Что, говоришь? Ногу? А чёрт его разберет, что это такое! В общем, то, чем он ходит. Предприятие серьёзное, платит очень хорошо. Но учти, псевдогигант - тварь крайне опасная. Я уже двоих отправлял, еле доползли обратно. А ты сталкер серьёзный, возможности свои знаешь. Что скажешь?</text>
</string>
<string id="tm_nebo_has_no_job">
    <text>На данный момент ничего нет.</text>
</string>
<string id="tm_nebo_job_ask">
    <text>Насчёт какого задания ты хочешь поговорить?</text>
</string>
<string id="tm_nebo_job_complete">
    <text>Задание выполнено... а вот и гонорарчик!</text>
</string>
<string id="tm_nebo_job_what">
    <text>И что там с заданием?</text>
</string>
<string id="tm_nebo_list_job">
    <text>Есть кое-что:</text>
</string>

<string id="first_talk_charon">
    <text>Поговорю с Хороном. Возможно, у него будут задания для меня.</text>
</string>
<string id="haron_need_stalker_infidels">
    <text>Мне нужно помочь очистить ЧАЭС-2 от "неверных", которые проникли на территорию. Мы не можем позволить кому угодно ходить по территории Чернобыльской АЭС. Затем поговорить с Соломоном и доложиться Харону.</text>
</string>
<string id="tri_snork_leg_feet">
    <text>Найти 8 стоп снорков для одного из охранников Соломона.</text>
</string>
<string id="dyak_help_sexton">
    <text>По пути к Припяти меня остановил Клерк - бывший бандит, которому повезло найти свет Монолита. Он попросил меня помочь очистить территорию от "неверных" военных. Мне в любом случае по пути, поэтому я должен помочь своим братьям.</text>
</string>
<string id="mathon_naem_mercs">
    <text>Я должен помочь своим братьям очистить от сил наёмников центральную площадь Припяти. Поговорю потом с Махоном и Хароном.</text>
</string>
<string id="haron_spy_interrogate">
    <text>Этот шпион ещё пожалеет, что решить вступить на святую землю! Нужно допросить его, а потом поговорить с Клерком.</text>
</string>
<string id="prizrak_help_ghost">
    <text>Мне нужно вызволить "неверного", которого зовут Призрак, из лап наёмников, а потом сопроводить до безопасного места. Ещё стоит рассказать всё Фельдшеру.</text>
</string>
<string id="doctor_help_paramedic">
    <text>Поговорить с Фельдшером.</text>
</string>
<string id="haron_talk_charon">
    <text>Вернуться к Харону.</text>
</string>
<string id="doc_talk_paramedic">
    <text>Встретиться и поговорить с Фельдшером.</text>
</string>
<string id="prizrak_kill_ghost">
    <text>Я получил приказ на убийство Призрака. Что ж, я удивлён, что мне не поручили сделать это раньше.</text>
</string>
<string id="prizrak_zachita_ghost">
    <text>Вот как судьба повернулась! Нужно добраться до Призрака и помочь ему отбиться.</text>
</string>
<string id="mil_lucash_help_seize">
    <text>Свободовцы попросили меня помочь отбить базу у военных. Скорее всего придётся попотеть, так как вояк там прилично. \nВажно, чтобы Лукаш и Кеп остались в живых, иначе всё будет зря. Возможно, будет проще, если я выкошу хотя бы часть вояк перед тем, как придёт отряд свободовцев.</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_meet">
    <text>Встретиться и поговорить с Лукашом.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_find">
    <text>Осведомитель попросил меня найти "особую" папку на базе свободовцев. Что в ней - мне знать не надо. Она должна быть хорошо спрятана, поэтому придётся полазать.</text>
</string>
<string id="sveeblov_krovosos_super">
    <text>Свиблов рассказал о том, что его отряд терроризирует местный кровосос. Он настолько отожрался, что его так и не смогли убить, и он до сих пор ошивается где-то в дальней части базы. Свиблов попросил убить его и притащить к нему, чтобы тот сделал из него чучело. Взбредёт же в голову - такое страшилище ставить куда-то для красоты.</text>
</string>
<string id="sveeblov_predatel_catch">
    <text>В отряде Свиблова завелась крыса. Пока что непонятно, кто именно, но у Свиблова есть план: Он рассказал всем из отряда, что организовал тайник. Мне нужно занять позицию у камней, и там встретить гада. Надо потом рассказать о встрече Свиблову.</text>
</string>
<string id="bes_help_lefty">
    <text>Бесу потребовался ещё один ствол для штурма базы наёмников. Слышал, что там должен быть Левша, поэтому здесь есть и мой интерес.</text>
</string>
<string id="sveeblov_lab_x10">
    <text>Найти документы и флэш-накопитель в лаборатории Х-10, и отнести их к Свиблову.</text>
</string>
<string id="levsha_need_outfit_lefty">
    <text>Левша не против работать на Лукаша, но запросил за это целый научный костюм наёмников. Ну и запросы! Придётся почикать наймов, снять с трупа костюм и починить, если потребуется. Слышал, что такой же есть в продаже у Борова.</text>
</string>
<string id="lucash_need_levsha_lefty">
    <text>Лукаш попросил меня найти Левшу и уговорить его вступить в Свободу. Нелёгкая задачка, но награда будет соответствующая.</text>
</string>
<string id="saha_help_prince">
    <text>В Баре встретил сталкера одного, Сахатым звать. Он рассказал о том, что бандиты закрыли его друганов в тюрьме... У бандитов есть тюрьма? В общем, нужно поговорить с Князем, а там видно будет.</text>
</string>
<string id="bes_speak_meet">
    <text>Встретиться и поговорить с Бесом.</text>
</string>
<string id="knyaz_zadan_prince">
    <text>Да уж, закрутилась история с этими друзьями Сахатого! Пришлось согласиться на поиски ствола Князя. Он согласился освободить друзей Сахатого в обмен на оружие и деньги. \nКакой хитрожопый, этот Сахатый! Всё на меня скинул. Надеюсь, что награда будет щедрой, иначе точно втащу ему.</text>
</string>
<string id="dolg_leader_help_duty">
    <text>Надо помочь сержанту Пличко из Долга убить бандитов. Потом доложусь генералу Воронину о результатах.</text>
</string>
<string id="semeckii_treasure_seven">
    <text>Есть слухи, что у Семецкого, Легенды Зоны, есть богатый тайник! Слухи подкрепляются фрагментом карты, которая была разделена на несколько частей. Возможно это просто байка, но я не могу упустить такую возможность. Ведь если Семецкий действительно бессмертный, наверняка он успел собрать много интересного!</text>
</string>
<string id="knyaz_dolg_force">
    <text>Мне необходимо найти Жеку, должника Князя. Он должен быть на Свалке. Убить его или пощадить - не важно. Главное, любым способом достать деньги и отдать их Князю.</text>
</string>
<string id="knyaz_plan_grass">
    <text>Князь попросил меня найти для него мешок "травы". Он должен лежать где-то на территории армейских складов... Он сказал, что если не получится найти самостоятельно, в поисках могут помочь учёные. Но они наверняка запросят что-то взамен за инфу.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_one_laps">
    <text>Варяг бросает вызов: Нужно пройти четыре круга ада по подземелью Агропрома с одним ножом. Насколько слышал, ещё ни один сталкер не смог этого сделать.</text>
</string>
<string id="bes_patron_demon">
    <text>Нужно помочь Бесу обменяться с полковником Петренко из Долга: Две модифицированные винтовки в обмен на ящик патронов.</text>
</string>
<string id="dan_racia_radio">
    <text>Соболев дал мне радиостанцию, по которой он сможет разговаривать со старым другом. Тяжёлая, зараза! Как буду в Рыжем Лесу, надо будет передать станцию Захару. Уверен, что он будет очень рад.</text>
</string>
<string id="doronin_help_dorodina">
    <text>Среди учёных завёлся предатель - Доцент Дородин. Сахаров сказал о том, что Дородин слишком много знает, и готов продать их совместные труды за хорошую денюжку. Нужно добраться до Тёмной Долины и занять хорошую позицию, где я смогу быстро устранить его без лишнего шума. Ещё меня предупредили, что с ним будет другой учёный. По словам Сахарова, он в этом всём не играет большой роли, поэтому его можно не убивать. Впрочем, они с Дородиным будут в одинаковых комбезах, так что как повезёт.</text>
</string>
<string id="dan_zombi_clear">
    <text>Дэн попросил избавиться от зомби, которых стало слишком много на территории, рядом с Х-16. Они не дают охране и учёным сомкнуть глаз своими воем и криками, так что Дэн не пожалел для меня гранатомёт! С ним дело должно пойти и быстрее, и веселее.</text>
</string>
<string id="voronin_snork_clear">
    <text>Рядом с Х-18 развелось слишком много мутантов. Генерал Воронин попросил меня расправиться с ними.</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_bandits">
    <text>Генералу Воронину нужно содержимое тайника бандитов. По его словам, есть бандит с прозвищем Жила, который не против посодействовать. Нужно встретиться с ним и перетереть насчёт тайника.</text>
</string>
<string id="esc_tolik_find_tolik">
    <text>Я должен найти Толика и поговорить с ним.</text>
</string>
<string id="volk_podmoga_loner">
    <text>Группе Волка нужна помощь. Надо найти сталкеров-одиночек, они должны помочь.</text>
</string>
<string id="derevna_stalker_bandits">
    <text>Бандиты совсем охренели - заняли Деревню новичков! Надо помочь отбить её, а потом поговорить с Волком.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_heart">
    <text>Круглов рассказал о редком артефакте, который называется "Сердце Контролёра". Найти такой можно только с помощью специального детектора. Поиски стоит начать с Агропрома, где-то в болоте.</text>
</string>
<string id="informator_trade_semeckii_crystal">
    <text>Оказалось, что Осведомитель слышал о карте Семецкого. Более того, он готов помочь мне с поисками оставшихся фрагментов! Не за просто так, конечно: В обмен на фрагменты он попросил принести Кристальную душу Бенгала. Не такая уж большая цена за тайник Легенды Зоны! Надо только сварить.</text>
</string>
<string id="kruglov_case_voronin">
    <text>Мне нужно взять кейс для генерала Воронина, а затем поговорить с Кругловым.</text>
</string>
<string id="knyaz_abakan_abakan">
    <text>Князь попросил меня достать особый абакан с интегрированным коллиматором. Кажется, подобный мне давал генерал Воронин...</text>
</string>
<string id="mil_klyak_help_fang">
    <text>На Клыка напали наёмники. Нужно помочь ему отбиться от них, а потом поговорить.</text>
</string>
<string id="freeman_turist_guide">
    <text>Оказалось, что слухи про иностранца правдивы: Бармен попросил меня погулять с иностранцем, которого зовут Фримен. Пройтись с ним по окрестностям рядом с Деревней новичков, а потом вернуться обратно и поговорить с Барменом.</text>
</string>
<string id="zahar_pripyat_doctor">
    <text>Док попросил меня принести ему 3 руки бюрера, 3 хвоста кошки, 3 глаза полтергейста и артефакт "Рубиновая батарейка". М-да, если бы мы не были друзьями, то вряд ли согласился бы. А так, придётся прогуляться.</text>
</string>
<string id="levsha_detec_artifacts">
    <text>Левша согласился починить сломанный детектор аномалий. По его словам, он должен отслеживать аномалии и показывать их. Но для этого потребуется достать "Слюду", "Кристалл", "Золотую рыбку", "Душу", "Рубиновую Пружину" и "Вспышку".</text>
</string>
<string id="fanat_recept_artifact">
    <text>Фанат попросил меня найти для него 2 артефакта "Золотой ломоть". Они редкие, поэтому чаще встречаются на севере. Хотя уверен, что можно найти и ближе, если хорошо поискать.</text>
</string>
<string id="barman_speech_talk">
    <text>Какого чёрта?! В тайнике, где должен был лежать ПДА курьера Борова, оказалась ловушка! Хорошо, что хреновая, а то бы точно без рук остался. Надо вернуться к Борову и рассказать о том, что случилось.</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_meet">
    <text>Нужно встретиться и поговорить с Призраком.</text>
</string>
<string id="monach_pda_destroy">
    <text>Мне нужно было зайти в дом, в деревне кровососов, но что-то не позволяло это сделать, "выплёвывая" наружу. Оказалось, что в деревне завелось целое семейство полтергейстов! Что их сюда привлекло? Не важно. Надо убить их, чтобы без проблем зайти в дом.</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_talk">
    <text>Надо встретиться и поговорить с Графом.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_pda">
    <text>Цезарь передал мне ПДА и документы, которые нужно отнести Графу.</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_fang">
    <text>Намечается что-то серьёзное. Я должен отдать Клыку ПДА и поговорить с ним. В ПДА должна храниться очень важная информация.</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_lefty">
    <text>Нужно принести Левше артефакт "Огненная душа".</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_antiques">
    <text>Найти и принести Антиквару 3 бутылки водки.</text>
</string>
<string id="bar_help_attack">
    <text>Нужно отбить нападение наёмников на бар.</text>
</string>

<string id="arc_haron_burer">
    <text>Харон дал задание на зачистку нижних этажей от семейки Бюреров. Говорит, что штук шесть их там должно быть. А ещё необходимо отыскать и вернуть Харону один прибор - "Декодер", который эти твари спёрли.</text>
</string>
<string id="arc_ohran_konservy">
    <text>Один из охранников попросил принести ему пять банок консервов. Обещал хорошо отблагодарить.</text>
</string>
<string id="arc_ohran_pda">
    <text>Один из охранников попросил принести ему пять ПДА. У "неверных" должны быть такие.</text>
</string>
<string id="tri_keysa">
    <text>Соломон попросил отыскать три кейса на территории ЧАЭС-2. На эти кейсы он поставил метки в мой ПДА. Вроде бы с поиском первых двух не должно возникнуть больших проблем, а вот насчёт местоположения третьего кейса Соломон сказал, что надо воспользоваться телепортами. Метка на этот кейс тоже есть, но на каком из верхних уровней Саркофага его искать, вот это пока вопрос.</text>
</string>
<string id="bunker_nechist">
    <text>Харон отправляет на зачистку Бункера управления от нечисти. Вход в Бункер где-то недалеко от первых телепортов.</text>
</string>
<string id="lekarstva_doctor">
    <text>Харон отправляет в Припять забрать у Доктора или его курьера лекарства. Сказал, что надо искать где-то в районе стадиона.</text>
</string>
<string id="konservy_gastronom">
    <text>Соломон попросил найти ящик с консервами в Припяти, в гастрономе. Слышал я, что в Припяти не один гастроном. Придётся поискать. Кроме этого, он попросил отыскать на территории ЧАЭС контейнер с медикаментами. Чтобы отыскать этот контейнер, надо вначале поговорить с Дьяком - он командир патрульного отряда на ЧАЭС.</text>
</string>
<string id="naemniki_pripyat">
    <text>Базу в Припяти заняли наёмники. Я должен добраться до Припяти и встретиться с группой Махона. Мы обязательно изгоним этих "неверных"! \nХарон предупредил, что Махон является важным членом братства. Он не должен умереть в ходе штурма.</text>
</string>
<string id="shema_bunker">
    <text>Необходимо снова идти на ЧАЭС, в Саркофаг, а потом в Бункер управления монолитом за схемами подземных коммуникаций для Призрака. Он должен показать мне переход из Припяти на Болота.</text>
</string>
<string id="posylka_solomon">
    <text>Соломон попросил отправить посылку на Большую Землю. Для этого надо поговорить с торговцем на Кордоне по имени Бармен.</text>
</string>
<string id="barier_zahvat">
    <text>Нужно захватить Барьер на Складах, выбив оттуда военных. Кэп должен остаться живым. Задание будет выполнено, когда Кэп займёт своё место на Барьере. Надо не упускать его из виду.</text>
</string>
<string id="diggery_habar">
    <text>Осведомитель посылает отнести диггерам на Радар хабар: 5 аптечек (обычных), 5 палок колбасы, 5 бутылок водки и 5 банок консервов. Всё должно быть им передано в целости и сохранности.</text>
</string>
<string id="tolik_help">
    <text>Встретил сталкера Толика, когда оказался на Кордоне. Надо бы помочь ему добраться до лагеря сталкеров на заброшенной фабрике около моста на Кордоне. Оказалось, что на Кордоне сейчас полно мутантов, и один он точно не справится.</text>
</string>
<string id="oruzhie_novichkam">
    <text>У Волка есть схрон, где лежат шесть комплектов стволов и патронов, а также ПДА. Надо принести ПДА Волку и раздать оружие новичкам.</text>
</string>
<string id="varyag_pogovoryt">
    <text>Нужно найти сталкера по прозвищу Варяг где-то на Агропроме и разузнать у него о документах из лаборатории Х-18.</text>
</string>
<string id="stvol_na_baze_svobody">
    <text>Нужно раздобыть для Петренко на базе Свободы модифицированный гранатомёт РГ-6, переделанный под натовский выстрел М-209. Походу, придётся договариваться с охранником Свободовского арсенала.</text>
</string>
<string id="trava_dlya_ohrannika">
    <text>Чтобы договориться с охранником арсенала, надо для него раздобыть травы. Кажется, опять придётся идти на поклон к Князю в Бар.</text>
</string>
<string id="infa_x-18">
    <text>Надо сходить в лабораторию Х-18, что в Тёмной Долине, отыскать там хоть какую-то информацию для Клыка.</text>
</string>
<string id="infa_sidoru">
    <text>Клык попросил отнести Бармену на Кордон ноутбук, который я ему принёс из Х-16, и флешку монолитовцев из Х-18.</text>
</string>
<string id="k_doctoru">
    <text>Ну вот, снова идти в Припять! Надо найти Фельдшера, ему нужна помощь. Опять эти наёмники, и Монолит... Через Радар точно не пойду, слишком опасный путь. Сидорович сказал, что Доктор сможет показать дорогу в Припять, вот и пойду навещу старого знакомого.</text>
</string>
<string id="v_bunker">
    <text>Фельдшер сказал, что мне необходимо пойти в Бункер управления ещё раз. По-видимому, за столь короткий срок произошло что-то очень нехорошее для всех нас и надо найти хоть какую-нибудь возможность предотвратить угрозу. Никаких конкретных сведений нет, поэтому действовать мне придётся по обстановке.</text>
</string>
<string id="valet_help">
    <text>Крест попросил помочь своему корешу по кличке Валет. Попал он в передрягу недалеко от блокпоста на Кордоне. Надо его где-то там отыскать, пока его не схапали вояки, и помочь выбраться с блокпоста.</text>
</string>
<string id="lapsha_nayti">
    <text>Надо найти сталкера Лапшу и убить его. За это один браток обещал рецепт трансмутаций "Младший Брат Гиганта" дать. Лапшу, говорит, видели на Свалке, недалеко от перехода в Тёмную Долину.</text>
</string>
<string id="infa_kuryer">
    <text>К Борову человек должен был один прийти, курьер из центра с важной информацией, и пропал. Ни слуху, ни духу от него вот уже второй день. Говорит, что последний раз он на связь выходил из Тёмной Долины. Короче, надо идти к генералу Воронину, кроме него никто не сможет помочь разыскать курьера или то, что от него осталось. В любом случае, надо попытаться найти и принести Борову информацию, которую нёс ему курьер.</text>
</string>
<string id="proveryt_fabriku">
    <text>Чтобы найти след пропавшего курьера, надо сходить на заброшенную фабрику, на разведку. Воронин туда посылал недавно своих людей, но они не вернулись. По всей видимости, бандиты их порешили... Чуствую, опять придётся пострелять.</text>
</string>
<string id="pogovoryt_lukash">
    <text>Ну вот. Информация, которую для Борова нёс курьер, пропала. Теперь надо идити в Припять к Призраку за копией, которая у него могла сохраниться. Но дороги в Припять никто из местных не знает. Есть надежда, что дорогу могут знать Свободоцы. Короче, надо идти к Лукашу.</text>
</string>
<string id="konteyner_radar">
    <text>Чтобы Лукаш рассказал, как пройти в Припять, надо для него принести контейнер с Радара. Говорит, там недавно вертолёт разбился, на котором учёные кое-что перевозили. Это кое-что в контейнере металлическом, а контейнер сильно радиоактивен. Ну что же, делать нечего. Придётся идти на Радар в мёртвый лес, искать этот фонящий ящик и нести его Лукашу.</text>
</string>
<string id="mervin_pogovoryt">
    <text>Надо поговорить с Мэрвином. Харон сказал, что найти его можно здесь, в Саркофаге, рядом с "Монолитом".</text>
</string>
<string id="mervin_pervoe">
    <text>Надо найти первый манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мэрвину с ним.</text>
</string>
<string id="mervin_vtoroe">
    <text>Надо найти второй манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мэрвину с ним.</text>
</string>
<string id="mervin_gostinitsa">
    <text>Харон посылает снова к Мэрвину. На этот раз он ждёт меня в гостинице, в Припяти, в комнате №26.</text>
</string>
<string id="mervin_tretye">
    <text>Надо найти третий манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мэрвину с ним.</text>
</string>
<string id="mervin_chetvyortoe">
    <text>Надо найти четвёртый манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мэрвину с ним.</text>
</string>
<string id="mervin_pyatoe">
    <text>Надо найти пятый манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и потом идти в Саркофаг к Харону.</text>
</string>
<string id="graf_doc1">
    <text>Недалеко от Бара, за его территорией, не так давно вертушка падала. Где разбилась сама вертушка - неизвестно. Где-то там, в конце этой дороги, как раз скинули с неё ящики, которые всё ещё должны лежать там. Нужно найти это место и принеси оттуда всё ценное, что уцелело, чтобы наёмникам не досталось. Самое главное, должны быть документы сопроводительные в несгораемом кейсе.</text>
</string>
<string id="graf_prince">
    <text>Нужно найти на Складах тайник Принца, где-то в овраге, возле ржавого вертолёта. Забрать оттуда ствол и отнести Принцу. Принц скрывается на Радаре, где-то в заброшенном тоннеле, где заваленный вход в старый бункер. Там ещё небольшая база военная раньше была.</text>
</string>
<string id="graf_doc2">
    <text>Нужно найти вторую часть документов для Графа. Место, где доки искать, на старом КПП, практически за территорией складов. Там недалеко от деревни кровососов. Ещё Принц сказал, что несколько ящиков уцелело, там какое-то оружие в сохранности должно остаться. Наймиты ведь забрать его не успели - за ним рванули в погоню. Если что найду, можно будет взять себе.</text>
</string>
<string id="graf_tsezar">
    <text>Граф посылает встретиться с Цезарем на Янтаре, в бункере учёных. Предварительно надо найти три флешки Цезаря с кодами наёмников, чтобы он расшифровал добытую информацию. Флешки лежат в трёх тайниках на территории Бара, где-то во внутреннем дворике.</text>
</string>
<string id="graf_doc3">
    <text>необходимо отыскать третью часть документов для Графа на Янтаре, во внешнем дворе лабораторного комплекса Х-16.</text>
</string>
<string id="hleb_skryage">
    <text>Скряга попросил принести ему 10 буханок ржаного хлеба, который в Зоне печёт только один человек по прозвищу Пекарь. Чтобы найти Пекаря, надо отправиться к торговцу Сидоровичу, который обитает на территории станции Глубокое, и узнать у него о Пекаре.</text>
</string>
<string id="keys_skryage">
    <text>Скряга попросил узнать о судьбе курьера по имени Челнок, который нёс ему важную посылку с Большой Земли. Он пропал несколько дней назад на Дикой Территории. Челнок последний раз на связь выходил три дня назад. С тех пор от него ни слуху, ни духу. Придётся разыскать Челнока или что от него осталось. И главное, вернуть Скряге кейс с посылкой. Последний раз Челнок выходил на связь с Ростока. Это безлюдная Дикая Территория. Там люди пропадают постоянно. Говорил, что на ночь место себе для привала присмотрел в каком-то укромном месте и всё, после этого пропал. Придётся перерыть весь Росток, но найти кейс и какие-нибудь сведения о Челноке.</text>
</string>
<string id="meshki_muka">
    <text>Надо найти пять мешков с мукой для Пекаря в деревне кровососов на Армейских Складах. Мешки, скорее всего, были растащены кровососами по разным укромным местам. Придётся поискать внимательно.</text>
</string>
<string id="yaschik_pekar">
    <text>Надо найти и принести Пекарю с Агропрома его ящик с запчастями для печки. Где Пекарь ящик запрятал, он и сам теперь точно не помнит. Говорит, пробирался ночью по кромке болота, по камышам в северном направлении, и где-то там положил. Думал, потом вскоре вернётся и заберёт, а оно вон как всё вышло. Куда его теперь от Агропрома-то занесло. Короче, в районе болота надо поискать повнимательнее.</text>
</string>
<string id="inkognito_agro">
    <text>Следопыт отправил на Агропром к Инкогнито, который ждёт в тайном месте где-то в катакомбах. Надо найти заваленный вход в катакомбы недалеко от северного корпуса, а потом Инкогнито откроет вход.</text>
</string>
<string id="likvidator_nayti">
    <text>Нужно раздобыть для Следопыта один очень редкий артефакт, называется он "Ликвидатор". Единственное и главное его свойство в том, что при выбрасывании на землю, он уничтожает все известные аномалии в радиусе 15 метров. Этот артефакт многоразового действия. Он может быть у группы сталкеров, называющих себя "Железнодорожниками". Главный у них сталкер по кличке Лектор. Чтобы найти этих ребят, надо пройти ппо тайной тропе, которая начинается на заводе Росток. Об этой тропинке немногие знают. Искать её надо около бетонного забора, напротив недостроенного трёхэтажного здания, прямо за рельсами и вагонами, между металлических бытовок. Этот путь только в одну сторону, обратную дорогу придётся найти самому.</text>
</string>
<string id="lektor_help">
    <text>Лектор попросил в обмен на артефакт "Ликвидатор" оказать ему помощь: отыскать пропавшую группу из трёх человек, во главе с Кувалдой. Эти курьеры несли 10 коробок Антизомбина и прибор Детектор Выбросов. Искать их надо в небольшом лесу, что за железнодорожными путями, недалеко от базы Железнодорожников. Если перейти за пути и держаться в сторону сетчатого ограждения, так в лесок тот и попасть можно будет. Надо Обшарить там каждый кустик, но найти ребят или что от них осталось. А главное, принести то, что просит Лектор.</text>
</string>
<string id="zveroboy_kabany">
    <text>Зверобой сообщил где можно найти артефакт "Ликвидатор" и попросил помочь в одном деле: уничтожить суперкабанов на Ростоке у туннеля, который недалеко от перехода на Янтарь. В доказательство выполненной работы, необходимо принести Зверобою три копыта суперкабана.</text>
</string>
<string id="zveroboy_shlemy">
    <text>Зверобой просит найти и принести ему три защитных шлема наёмников. Искать их надо на Янтаре, недалеко от главного входа в лабораторный комплекс Х-16. Шлемы где-то в районе гаражей, может чуток поодаль. В районе, где трубу прокладывали, тоже могут быть. Короче, придётся там хорошенько все уголки облазить. За эту работу обещал отдать уникальный автомат, взятый у пленного наёмника.</text>
</string>
<string id="potapov_mini">
    <text>Механик Потапов попросил найти 7 частей руководства по созданию облегчённого шестиствольного пулемёта "Миниган М134". \n\nОдна часть руководства должна быть у вояк в тайнике на территории Блокпоста на Кордоне. Остальные шесть частей руководства надо забрать с трупов шестерых сталкеров, которые это руководство и "увели" из-под самого носа вояк, проникнув к ним на Базу. \n\nК сожалению из шести смельчаков никто не выжил. \nОдин, встретившись с небольшой группой знакомых сталкеров, нарвался вместе с ними на стаю голодных псевдопсов где-то на "Свалке". \nВторой решил укрыться в подземельях Агропрома, там и сгинул. \nТретий полез зачем-то в лабораторию Х-18, что в "Тёмной Долине". Оттуда он уже не вышел. \nЧетвёртый пропал где-то в лесу на Радаре. Он выходил на связь, по-видимому перед самой смертью, говорил, что прячется в каких-то камнях. \nПятый дошёл аж до Припяти. Его след теряется где-то в районе гостиницы. \nШестой... Его дольше других гоняли. Ранили. Он затем у научников на Янтаре некоторое время отсиживался. Потом, как раны подлатал, пошёл для учёных, в знак благодарности за лечение, какое-то задание выполнить в лаборатории Х-16. Но оттуда он уже не вернулся, пропал где-то в лабиринтах Х-16.</text>
</string>
<string id="lazarev_kvest">
    <text>Круглов просит узнать, что случилось с лаборантом Лазаревым, который ушёл недавно на Агропром на болото, чтобы провести там испытания нового прибора, фиксирующего уровень и динамику роста аномальной активности. Второй день от Лазарева нет никаких слухов, наверное что-то случилось.</text>
</string>
<string id="vypolzen_kvest">
    <text>Полковник Петренко поставил задачу уничтожить Болотных Выползней в Тёмной Долине на болоте под мостом. Говорят, эти твари очень живучие и подходить к ним близко не стоит.</text>
</string>
<string id="izlom_kvest">
    <text>Лукаш просит зачистить заброшенный военный блокпост на Армейских Складах от семейки Изломов. Эти монстры крайне коварны, хоть и медлительны. Надо быть предельно осторожным с ними. Блокпост в западной части Складов, недалеко от деревни кровососов.</text>
</string>
<string id="solomon_pda">
    <text>Соломон просит найти его ПДА, который он обронил в восточной части ЧАЭС-2. Говорит, что найти его не сложно будет - он где-то на асфальтовой дорожке лежит.</text>
</string>
<string id="doctor_rukzak">
    <text>Необходимо отыскать на площади Ленина, в самом центре Припяти, спрятанный рюкзак. В нём, по словам Фельдшера, лежат в специальных контейнерах ампулы "Адулина" - мощного биохимического средства, которое на длительное время защищает психику человека от различных пси-воздействий. Рюкзак с его содержимым нужно принести Фельдшеру.</text>
</string>
<string id="snorki_kvest">
    <text>Необходимо уничтожить стаю снорков в Припяти, в районе колеса обозрения.</text>
</string>
<string id="fokusnik_vstrecha">
    <text>Надо встретиться с Фокусником, он ждёт в гостинице. Нужно подняться на второй этаж, а там в одной из комнат будет ждать. Не помню я такого сталкера...</text>
</string>
<string id="fokusnik_first">
    <text>Чёрт! Как он меня нашёл? Фокусником оказался Мэрвин, который явно не доволен тем, что я ушёл из братства. Взамен свободе и вещам, он приказал мне убить Фельдшера.</text>
</string>
<string id="mervina_ubity">
    <text>Мне придётся убить Мэрвина, чтобы избавить от опасности себя и других. А потом, можно будет забрать свои вещи и оружие у Призрака. Он знает, где тайник Мэрвина и Фельдшер попросит его сходить туда и взять всё, что у меня своровал Колдун.</text>
</string>
<string id="prizrak_dinamit">
    <text>Не ожидал такого от Призрака. Он серьёзно предлагает мне вот так, без снаряги, пойти и найти динамит? Ох и припомню я ему это...</text>
</string>

<string id="prizrak_suvenir">
    <text>Перед тем как переходить из Припяти на Болота, надо вернуться к Призраку. Он что-то забыл передать от Доктора.</text>
</string>
<string id="levsha_find_groza">
    <text>Чтобы обезопасить себя, Левша запросил у меня "Грозу". Целую, чтобы ни царапинки не было, а ещё без всяких модификаций.</text>
</string>

<string id="disk_svalka">
    <text>Надо принести Дэну три диска с очень ценной информацией. Диски были потеряны около пяти лет назад, после провала первой научной экспедиции в Зону. Диски с результатами анализов и наблюдений за мутацией животных несли двое вояк из охраны учёных, но нарвались на голодных мутантов и вынуждены были спасаться бегством, сбросив всё своё снаряжение. Место, где спецназовцы скинули рюкзак с провизией, в котором лежали и диски, по их описанию больше всего похоже на территорию, которую мы сейчас называем Свалкой. Ориентир на местности, где следует искать - это где-то в оврагах за одной из мусорных куч.</text>
</string>
<string id="klondayk_art">
    <text>Чтобы узнать, как найти клондайк артефактов, надо принести Лектору один артефакт - "Сердце Контролёра".</text>
</string>
<string id="snake_art">
    <text>Чтобы найти клондайк артефактов в Тёмной Долине, надо отыскать артефакт "Змеиный Глаз". Как сказал Лектор, найти его можно в лесу на Радаре, недалеко от небольшого разрыва в ограждении из колючей проволоки между двух валунов.</text>
</string>
<string id="amulet_art">
    <text>Надо найти пять магических защитных Амулетов и шестой (катализатор), чтобы катализировать Оберег, обладающий уникальными защитными свойствами, взятыми от каждого из пяти порядковых "прародителей" и удвоенными по степени защиты. \n\nОписание Амулетов (работают только на поясе): \n"Химерон" - первого порядка. 10% защиты от электрошока и 10% защиты от разрывов. Немного радиоактивен. \n\n"Дракон" - второго порядка. 10% защиты от ожогов, в том числе и химических. Немного радиоактивен. \n\n"Авалон" - третьего порядка. 10% защиты от взрывов и 10% пулестойкости. Немного радиоактивен. \n\n"Саркон" - четвёртого порядка. 15% защиты от радиации. Правда, вместе с этим, несколько снижается сопротивляемость электрошоку. \n\n"Гарганон" - пятого порядка. 15% защиты от телепатического воздействия. Немного радиоактивен. \n\n"Каталон" - Амулет-катализатор. Немного радиоактивен. Если поместить его вместе с собранными амулетами всех пяти предыдущих порядков на пояс, то произойдёт процесс магической катализации и вместо шести амулетов появится один Амулет-Оберег, обладающий удвоенными защитными свойствами всех пяти порядковых амулетов и при всём при этом совершенно не радиоактивен. \n\nКак говорил Странник, один из амулетов был у старого диггера, который погиб где-то в центре Припяти. Другой амулет был у его напарника, который сгинул где-то в катакомбах лаборатории Х-16. И ещё один амулет был у какого-то кидалы, которого кровососы порвали в деревне на Армейских Складах. Про остальные амулеты ничего не известно.</text>
</string>
<string id="maroder_outfit">
    <text>Чтобы вернуть своё оружие и все вещи, которые отобрали мародёры, нужно найти на базе Миротворцев два защитных бронекостюма СКАТ-11М и принести их в целости и сохранности Разуваеву - главарю банды мародёров. Эти костюмы следует поискать в доме у входа на базу. На него установлена метка. Чтобы не навлечь подозрение и гнев Миротворцев, выбираться с базы следует тайно - найти другой выход.</text>
</string>
<string id="maloy_mg">
    <text>Необходимо разыскать небольшую банду мародёров-малолеток и передать им предложение от Лэйлы. Предполагаемое место стоянки мародёров отмечено на карте меткой. В итоге необходимо разузнать о главаре мародёров и договориться, чтобы они покинули город.</text>
</string>
