<string id="enc_bioradar">
    <text>Это удивительное устройство позволяет засечь на расстоянии до 50 метров многие живые
        формы, как теплокровные, так и холоднокровные. Принцип его действия подробно описан в
        монографии профессора Большакова "Практическое применение уникальных свойств артефакта
        ZX-232 "Хрустальный шар" в полевых условиях", а также в диссертации ассистента Семёнова
        "Биологические организмы как природные приёмопередатчики радиоволн". Вкратце описать работу
        устройства можно так: Большинство живых организмов излучают во время движения
        электромагнитные волны, которые можно запеленговать и измерить их частоту, интенсивность и
        определить положение источника в пространстве. При работе мышц, по нервному волокну к
        мышечному пучку поступают электрические импульсы, и живые ткани, а также ткани, в которых
        сохранена проводимость тока, становятся микропередатчиками. Довольно долгое время считалось,
        что из-за чрезвычайной слабости сигналов засечь их можно лишь в лабораторных условиях с
        применением громоздкого усиливающего оборудования. По этому принципу работали и работают так
        называемые "ауроскопы" - приборы, фиксирующие вокруг живого тела "ауру", являющуюся, по
        сути, электромагнитным излучением определённого диапазона. \n\nВ ходе исследований различных
        артефактов Зоны учёные натолкнулись на крайне интересный эффект одного артефакта -
        "Хрустальный шар". Небольшое карманное радио ассистента Семёнова совершенно неожиданно
        начало принимать сигнал частной радиостанции, расположенной в одной из провинциальных
        районов Аргентины. Изучив необычный феномен, коллектив научного лагеря пришёл к единственно
        вероятному объяснению: артефакт "Хрустальный Шар" усиливает и фильтрует от помех
        упорядоченный радиосигнал. Очевидно, микроскопическая часть сигнала аргентинской радиоточки
        присутствовала в точке нахождения лагеря, однако была настолько мала, что никакие мощные
        приёмники не смогли её зафиксировать. Однако стоило лишь поднести к стационарному пульту
        связи лагеря "Хрустальный Шар", как из шума эфира начали доноситься сотни голосов, при
        дальнейшей настройке удачно отфильтрованных и оказавшихся сигналами практически всех
        доступных на диапазоне пульта связи радиопередатчиков, максимально далёкий из которых
        находился на расстоянии 14 тысяч километров! \n\nНа разработку проекта "Хрустальный
        перехват" немедленно наложили гриф "Совершенно секретно", однако до этого момента некоторые
        приборы, сделанные с использованием такого удивительного свойства, всё же стали достоянием
        общественности. Прибор "биорадар" пеленгует излучение живых тканей организмов,
        отфильтровывая их по частоте и расстоянию. В результате на обычном жидкокристаллическом
        дисплее можно увидеть метки, обозначающие живые организмы. Поскольку создавался прибор,
        прежде всего, для разведки в условиях Зоны, ассистент Семёнов загрузил в базу данных прибора
        сведения о частотах, наиболее часто испускаемых представителями местной фауны. \n\nК
        сожалению, организмы Зоны настолько быстро мутируют, что уже через несколько недель список
        частот пришлось обновлять. Однако находчивые сталкеры из числа первых обладателей прибора
        изобрели более простой, хотя и варварский способ пеленга мутантов. Если рядом с прибором
        (лучше всего на поясе) поместить образец биологической ткани монстра той разновидности,
        которую нужно засечь, прибор автоматически перенастроится, и мутанты искомого типа будут
        отображаться на экранчике. Правда, в последнее время появились некоторые новые разновидности
        мутантов, которых невозможно засечь с помощью этого прибора. К недостаткам прибора относится
        его дороговизна.</text>
</string>
<string id="bioradar">
    <text>Биорадар</text>
</string>

<string id="Antirad">
    <text>Антирадиационные препараты</text>
</string>
<string id="Arm-heavy">
    <text>Тяжёлое сталкерское снаряжение</text>
</string>
<string id="Arm-light">
    <text>Лёгкое сталкерское снаряжение</text>
</string>
<string id="Arm-medium">
    <text>Среднее сталкерское снаряжение</text>
</string>
<string id="bandage">
    <text>Бинт</text>
</string>
<string id="binoc_name">
    <text>Бинокль</text>
</string>
<string id="Bread">
    <text>Хлеб</text>
</string>
<string id="cit_deadcity_maps_desc">
    <text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников</text>
</string>
<string id="cit_deadcity_maps_name">
    <text>Карта Мёртвого города</text>
</string>
<string id="cit_doctors_key_desc">
    <text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
</string>
<string id="cit_doctors_key_short_desc">
    <text>Ключ Доктора</text>
</string>
<string id="Conserva">
    <text>Радость туриста</text>
</string>
<string id="Detect1">
    <text>Детектор аномалий</text>
</string>
<string id="Detect2">
    <text>Дозиметр</text>
</string>
<string id="Detect3">
    <text>Детектор аномалий</text>
</string>
<string id="Detect4">
    <text>Элитарный детектор аномалий</text>
</string>
<string id="Devic">
    <text>Приборы и устройства</text>
</string>
<string id="device-PDA">
    <text>КПК</text>
</string>
<string id="device-torch">
    <text>Фонарик</text>
</string>
<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
    <text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха",
        большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными
        биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя
        кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность -
        повреждается и рвётся.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
    <text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и
        механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном
        использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
    <text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха",
        многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным
        баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и
        рвётся.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_armors_sci2">
    <text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает
        тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "жгучего пуха" и
        механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при
        продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_binocul">
    <text>Армейский портативный бинокль.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_detect1">
    <text>Дозиметр - устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы
        необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_detect2">
    <text>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым
        сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_detect3">
    <text>Элитный детектор аномалий, изобретённый учёными в Зоне. Определяет наличие большинства
        наиболее опасных аномальных полей, но также показывает расположение аномальных образований
        на дисплее.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_detect4">
    <text>Прототип элитного детектор аномалий. В отличии от предыдущей версии показывает на дисплее
        не только аномальные образования, но так же и расположение аномальных полей.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
    <text>Карманный персональный компьютер (КПК) - незаменимое устройство в Зоне.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
    <text>Фонарик с довольно мощной лампой. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной
        освещённости.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
    <text>Фонарик с довольно мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено
        время зарядки аккумулятора.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_energydrink">
    <text>Отличный энергетический напиток "Red Bull". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный
        комплекс, снимающий усталость и прибавляющий силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда
        это именно то, что нужно.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_energydrinka">
    <text>Неизвестный объект. На этикетке написано, что пиво.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_bread1">
    <text>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражён и
        вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_conserva1">
    <text>Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности
        вроде бы не истёк.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
    <text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - завтрак,
        обед и ужин сталкера.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_food_vodka1">
    <text>Водка производства компании "GSC". Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации,
        однако злоупотреблять ей не следует.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
    <text>Снижают воздействие радиации на организм.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
    <text>Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
    <text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и
        степени сложности: ранениями, ожогами, отравлениями.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
    <text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и
        кровотечением. В него входят: компоненты для ускорения свёртывания крови, обезболивающие,
        антибиотики и иммунные стимуляторы.</text>
</string>
<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
    <text>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора
        подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма.
        Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</text>
</string>
<string id="energy_drink_name">
    <text>Энергетический напиток "Red Bull"</text>
</string>
<string id="energy_drink_name_dbeer">
    <text>Пиво неизвестного происхождения</text>
</string>
<string id="energy_drink_name_dbeer_short">
    <text>Пиво неизвестного происхождения</text>
</string>
<string id="amk_ballon_name">
    <text>Баллон с коллоидным газом</text>
</string>
<string id="amk_ballon_name_short">
    <text>Баллон с коллоидным газом</text>
</string>
<string id="amk_ballon_opisalovo">
    <text>Коллоидный газ поставлялся в исследовательские лаборатории для экспериментов в ходе
        исследований, каких именно - теперь не известно. Известно только, что содержимое баллонов
        чрезвычайно активно химически, взрывоопасно и ядовито.</text>
</string>
<string id="amk_kanistra_name">
    <text>Канистра с бензином</text>
</string>
<string id="amk_kanistra_name_short">
    <text>Канистра</text>
</string>
<string id="amk_kanistra_opisalovo">
    <text>Канистра с бензином</text>
</string>
<string id="energy_drink_short_name">
    <text>Энергетический напиток "Red Bull"</text>
</string>
<string id="Equipment">
    <text>Экипировка и еда</text>
</string>
<string id="Food">
    <text>Продукты питания</text>
</string>
<string id="Kolbasa">
    <text>Колбаса "Практическая"</text>
</string>
<string id="Mediс">
    <text>Медицинские препараты</text>
</string>
<string id="Medkit">
    <text>Аптечка</text>
</string>
<string id="Medkit_army">
    <text>Армейская аптечка</text>
</string>
<string id="Medkit_scientific">
    <text>Научная аптечка</text>
</string>
<string id="Sci2">
    <text>Научный EXP-4</text>
</string>
<string id="Vodka">
    <text>Водка "Казаки"</text>
</string>
<string id="st_detector1">
    <text>Детектор Отклик</text>
</string>
<string id="st_detector2">
    <text>Детектор Медведь</text>
</string>
<string id="st_detector3">
    <text>Детектор Велес</text>
</string>
<string id="st_detector4">
    <text>Детектор Сварог</text>
</string>
<string id="st_detector1_descr">
    <text>Самый простой детектор, сообщает о наличии аномальных образований звуковым сигналом и
        встроенным диодом.</text>
</string>
<string id="st_detector2_descr">
    <text>Более продвинутый детектор, определяющий наличие аномальных полей и аномальных образований
        сообщает о наличии звуковым сигналом, а также показывает на дисплее примерное местоположение
        аномальных образований.</text>
</string>
<string id="st_detector3_descr">
    <text>Элитный детектор аномалий, изобретенный учёными в Зоне. Определяет не только наличие
        аномальных полей и "образований", но также показывает на карте их расположение, сообщает о
        них звуковым сигналом, также показывает на дисплее "образования".</text>
</string>
<string id="st_detector4_descr">
    <text>Новейший прототип, отличие от предыдущей модели в том, что показывает на дисплее
        аномальные поля.</text>
</string>

<string id="amk_matras">
    <text>Спальный мешок</text>
</string>
<string id="amk_matras_s">
    <text>Спальный мешок</text>
</string>
<string id="enc_amk_matras">
    <text>Походный спальный мешок. Пожалуй, самый удобный способ переночевать в Зоне. От радиации не
        спасёт, но от дождя защитит.</text>
</string>

<string id="amk_ruksak">
    <text>Небольшой рюкзак</text>
</string>
<string id="amk_ruksak_s">
    <text>Небольшой рюкзак</text>
</string>
<string id="enc_amk_ruksak">
    <text>Небольшой походный рюкзак. Сделан из прорезиненной ткани, поэтому не промокает. В таком
        можно хранить ценные вещи где-то в укромном месте - тайник получится отличный.</text>
</string>

<string id="amk_metka">
    <text>GPS-маячок</text>
</string>
<string id="amk_metka_s">
    <text>GPS-маячок</text>
</string>
<string id="enc_amk_metka">
    <text>GPS-маячок. В Зоне появился не так давно, но пользуется бешеной популярностью за счёт
        универсальности и приемлемой цены. Изначально опытный образец был завезён на территорию
        "Долга" для демонстрации и заключения сделки на поставку крупных партий таких маячков.
        Однако "случайная" пропажа тестовой версии накануне встречи представителей обеих сторон дала
        глубокую трещину в отношениях с поставщиком. Долгие и взаимовыгодные отношения Воронина и
        Сахарова пришлись тут как нельзя кстати, и с помощью местного торговца опытный образец
        маячка попал в руки учёных полевой лаборатории, что на Янтаре. Там же он был модернизирован,
        а также поставлен на массовое производство для нужд всех страждущих. Оригинальная версия не
        сохранилась в связи с прямой модернизацией опытного образца. Модернизированная версия
        отличается в положительную сторону тем, что позволяет ставить цифровую подпись на маячке и
        синхронизировать её с КПК владельца. На базе исследований системы защиты от пси-воздействия
        учёные добились того, что маячок не даёт помех и обнаружение его сторонним человеком
        практически невозможно. Учитывая тот факт, что GPS-маячок производится собственными силами
        лаборатории Сахарова, то и цены учёного более приемлемые, нежели у перекупщиков.</text>
</string>

<string id="psy_block">
    <text>Инъекция Фитозепама</text>
</string>
<string id="psy_block_desc">
    <text>Мощный транквилизатор. Блокирует лавинообразные нервные импульсы, вызывая кратковременную
        потерю всех эмоций. Используется в Зоне исключительно для защиты сознания в зонах аномальных
        пси-полей и воздействия контролёра.</text>
</string>

<string id="rad_block">
    <text>Инъекция Индралина</text>
</string>
<string id="rad_block_desc">
    <text>Радиозащитный препарат, входивший в состав аптечки, которые выдавали персоналу атомных
        электростанций. Используется в Зоне вместо чрезмерно токсичного цистамина гидрохлорида,
        повторное употребление которого часто вызывает серьёзные осложнения.</text>
</string>

<string id="weigth_boost">
    <text>Инъекция Геркулеса</text>
</string>
<string id="weigth_boost_desc">
    <text>Основным компонентом этого продукта является анаболический андроген - искусственный
        стероид, химический состав которого напоминает тестостерон. Часто используется сталкерами во
        время длительных походов для уменьшения мышечной усталости.</text>
</string>

<string id="rad_restore">
    <text>Инъекция Цистамина</text>
</string>
<string id="rad_restore_desc">
    <text>Вещество-радиопротектор. Ослабляет негативное воздействие ионизирующего излучения на
        организм. Часто используется сталкерами, чтобы эффективно и быстро снизить облучение.</text>
</string>

<string id="health_boost">
    <text>Инъекция Эпинефрина</text>
</string>
<string id="health_boost_desc">
    <text>Эпинефрин, он же адреналин. Содержит в себе вещества, вызывающие прилив адреналина в
        крови, учащение сердцебиения и искусственного повышения энергии в организме. То есть служит
        ещё и своеобразным стимулятором. Часто используется сталкерами в критических ситуациях.</text>
</string>