<string id="Ammo">
    <text>Боеприпасы</text>
</string>

<!-- 9x18-fmj -->
<string id="ammo-9x18-fmj">
    <text>Патроны 9x18</text>
</string>

<string id="ammo-9x18-fmj_s">
    <text>9x18</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
    <text>Стандартный 9 мм пистолетный патрон имеет пулю со стальным сердечником, запрессованным в стальную плакированную томпаком оболочку, используется в пистолетах ПМ, ПБ, Форт-12.</text>
</string>

<!-- 9x18-pmm -->
<string id="ammo-9x18-pmm">
    <text>Патроны 9x18 ПБМ</text>
</string>

<string id="ammo-9x18-pmm_s">
    <text>9x18 ПБМ</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
    <text>Полигонные испытания патрона ПБМ 9x18 продемонстрировали его преимущество по всем боевым характеристикам над ранее предлагаемыми вариантами. Пуля патрона пробивает общевойсковой защитный жилет на дистанции 30 метров с вероятностью 100%, а стальной 5 мм лист на дистанции 15 метров с вероятностью 80%. Ни одна из разработанных пуль к патрону пистолета Макарова не показывала столь высоких характеристик. Используется в пистолетах ПМ, ПБ, Форт-12.</text>
</string>

<!-- 9x19-fmj -->
<string id="ammo-9x19-fmj">
    <text>Патроны 9x19 Парабеллум</text>
</string>

<string id="ammo-9x19-fmj_s">
    <text>9x19 FMJ</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
    <text>Патрон 9x19 мм "Парабеллум" разработан в 1902 г. Георгом Люгером, который соединил гильзу патрона 7,65x22 мм с 9 мм пулей, Сбалансированность его характеристик по массе, размерам, энергии пули позволила со временем стать наиболее распространённым пистолетным патроном в мире. Используется в пистолетах Walther P99, FN Browning HP, Beretta 92, а также в пистолете-пулемёте HK MP5.</text>
</string>

<!-- 9x19-pbp -->
<string id="ammo-9x19-pbp">
    <text>Патроны 9x19 +P+</text>
</string>

<string id="ammo-9x19-pbp_s">
    <text>9x19 +P+</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
    <text>Патрон 9x19 ПП - новый бронебойный “Парабеллум” улучшенной модификации, разработан на Тульском патронном заводе. Оснащён полуоболочечной пулей со стальным сердечником. Используется в пистолетах Walther P99, FN Browning HP, Beretta 92, а также в пистолете-пулемёте HK MP5.</text>
</string>

<!-- 9x19-ucen -->
<string id="ammo_9x19_ucen">
    <text>Спецпатрон учёных</text>
</string>

<string id="ammo_9x19_ucen_s">
    <text>Ecolog</text>
</string>

<string id="ammo_9x19_ucen_desc">
    <text>Спецпатрон учёных. Переделанный патрон 9*19 мм, который не наносит вреда жертве, а лишь временно парализует её.</text>
</string>

<!-- 5.45x39-ap -->
<string id="ammo-5.45x39-ap">
    <text>Патроны 5.45x39 БП</text>
</string>

<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
    <text>5.45x39 БП</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
    <text>В 1998 г. разработан и принят на вооружение патрон БП (7Н22) с бронебойной пулей, которая пробивает бронеплиту толщиной 5 мм на дистанции 250 метров. В пуле 7Н22 применён остроконечный сердечник, изготовленный из высокоуглеродистой стали. Используется в автоматах АКC-74У, АКC-74, АН-94 «Абакан».</text>
</string>

<!-- 5.45x39-fmj -->
<string id="ammo-5.45x39-fmj">
    <text>Патроны 5.45x39</text>
</string>

<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
    <text>5.45x39</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
    <text>Стандартный патрон 5.45x39 мм относится к патронам малого калибра по российской классификации. Достоинство патрона - это страшные ранения, которые наносит пуля при попадании в цель. Пуля начинает вертеться, рвать плоть и застревать в костях. Используется в автоматах АКC-74У, АКC-74, АН-94 «Абакан».</text>
</string>

<!-- 5.56x45-ap -->
<string id="ammo-5.56x45-ap">
    <text>Патроны 5.56x45 AP</text>
</string>

<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
    <text>5.56x45 AP</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
    <text>Патрон 5.56x45-ss190 - в 80-е годы в Бельгии на фирме “Fabrique Nationale” был разработан новый вариант патрона с тяжёлой пулей, под обозначением SS109. Используется в штурмовых винтовках Enfield L85A2, LR-300, SIG-550, HK G36, FN F2000.</text>
</string>

<!-- 5.56x45-fmj -->
<string id="ammo-5.56x45-ss190">
    <text>Патроны 5.56x45 SS109</text>
</string>

<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
    <text>5.56x45</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
    <text>Патрон 5.56x45 мм (5.56 мм НАТО, .223 Remington) был разработан с участием Юджина Стонера, работавшего на фирме “Aramalite”. Это вариация охотничьего патрона .222 Remington (5.56х42 мм). В 1964 году Армия США официально приняла на вооружение патрон .223 Remington под обозначением М193. Используется в штурмовых винтовках Enfield L85A2, LR-300, SIG-550, HK G36, FN F2000.</text>
</string>

<!-- 7.62x54-ap -->
<string id="ammo-7.62x54-ap">
    <text>Патроны 7.62x54 Б-30</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
    <text>7.62x54 Б30</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
    <text>Пехотный патрон Мосина 7.62x54R, появившийся на свет в 1891 году, подвергался конструктивным изменениям. Бронебойный. Имеет стальной сердечник. Предназначен для поражения живой силы, находящейся за лёгкими броневыми прикрытиями, на дальностях до 500 м.</text>
</string>

<!-- 7.62x54-7h14 -->
<string id="ammo-7.62x54-7h14">
    <text>Патроны 7.62x54 7Н14</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
    <text>7.62x54 7Н14</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
    <text>7.62x54 7H14 - Штатный армейский снайперский патрон, имеет меньшую массу пули по отношении к стандартному патрону 7.62x54R, поэтому снайперские патроны обладают наилучшей кучностью. Используется в снайперских винтовках СВД и СВУ.</text>
</string>

<!-- 7.62x54-7h1 -->
<string id="ammo-7.62x54-7h1">
    <text>Патроны 7.62x54 7H1</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
    <text>7.62x54 7H1</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
    <text>7.62x54 7H1 - Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД, СВУ. Пуля патрона имеет свинцовый сердечник.</text>
</string>

<!-- 7.62x54r -->
<string id="ammo-7.62x54r">
    <text>Патроны 7.62x54 в коробе</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x54r_s">
    <text>7.62x54R</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54r">
    <text>Патрон 7.62x54 мм (7.62x54, 7.62x54R, 7.62x54R Russian) появился в 1891 году. Был принят в качестве боеприпаса к трёхлинейной винтовке Мосина. Русский винтовочный патрон, с гильзой размерностью 7,62х53,72 мм, общей максимальной длиной патрона в 77,16 мм, диаметром пули в 7,92 мм и энергией в 4416 джоулей. Это один из старейших винтовочных патронов современности и, вероятно, старейший из все ещё широко используемых патронов. До сих пор используются в армии, но не для стрельбы из новейших автоматических винтовок, а в качестве боеприпасов к пулемётам ПК, ПКМ.</text>
</string>

<!-- 7.62x54 ucen -->
<string id="ammo-7.62x54_ucen">
    <text>Патроны 7.62x54 Маяк</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x54_ucen_s">
    <text>7.62x54 Маяк</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x54-ucen">
    <text>Снайперский патрон с маячком.</text>
</string>

<!-- 9x39-sp5 -->
<string id="ammo-9x39-sp5">
    <text>Патроны 9x39 СП-5</text>
</string>

<string id="ammo-9x39-sp5_s">
    <text>9x39 СП-5</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
    <text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал", АК-9, ВСК-94 и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
</string>

<!-- 9x39-ap -->
<string id="ammo-9x39-ap">
    <text>Патроны 9x39 СП-6</text>
</string>

<string id="ammo-9x39-ap_s">
    <text>9x39 СП-6</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
    <text>9x39 Патрон СП-6 является "штурмовым" и предназначен для поражения целей, укрывшихся в автомобилях либо защищённых бронежилетами. Пуля патрона СП-6 способна пробить 8 мм стальной лист на дистанции 100м или поразить цель, защищённую бронежилетом 2-3 класса защиты на 300-400 метрах. Используется в штурмовых винтовках ОЦ-14 «Гроза», АС «Вал», АК-9, ВСК-94 а также в ВСС «Винторез».</text>
</string>

<!-- 9x39-pab9 -->
<string id="ammo-9x39-pab9">
    <text>Патроны 9x39 ПАБ-9</text>
</string>

<string id="ammo-9x39-pab9_s">
    <text>9x39 ПАБ9</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
    <text>Патрон ПАБ-9 представляет собой более дешёвую версию патрона СП-6 и так же имеет пулю со стальным закалённым сердечником. Кстати, попытки заменить патрон СП-6 широко разрекламированным патроном ПАБ-9 свелись к поставке во Внутренние Войска нескольких партий "пабов", которые в настоящее время запрещены к использованию (с 2003г. прекращён выпуск). Используется в штурмовых винтовках ОЦ-14 «Гроза», АС «Вал», АК-9, ВСК-94 а также в ВСС «Винторез». Использование данного патрона приводит к быстрому износу ствола.</text>
</string>

<!-- gauss -->
<string id="ammo-gauss">
    <text>Патроны Гаусс-кассета</text>
</string>
<string id="ammo-gauss_s">
    <text>Гаусс</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
    <text>Кассеты с готовыми убойными элементами для гравитационно-импульсной винтовки "Gauss". Источником дополнительной поражающей энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка".</text>
</string>

<!-- 11.43x23-fmj -->
<string id="ammo-11.43x23-fmj">
    <text>Патроны .45 ACP</text>
</string>

<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
    <text>.45 ACP</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
    <text>.45 ACP (Automatic Colt Pistol, .45 caliber), или .45 АКП - пистолетный унитарный патрон разработанный Джоном Браунингом в 1905 году. Является популярным патроном для самообороны (особенно в США). Этот патрон - безфланцевая версия старого револьверного патрона .45 Colt. Используется в пистолетах Colt 1911, SIG P220, USP-45, Desert Eagle и ПП HK UMP-45.</text>
</string>

<!-- 11.43x23-hydro -->
<string id="ammo-11.43x23-hydro">
    <text>Патроны .45 ACP Hydra-Shock</text>
</string>

<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
    <text>.45 ACP HS</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
    <text>Патрон .45 ACP Federal Hydro-Shok - Пуля Hydra-Shok от компании Federal известна своим высоким останавливающим действием и долгие годы оставалась одной из лучших в этом калибре. Используется в пистолетах Colt 1911, SIG P220, USP-45, Desert Eagle и ПП HK UMP-45.</text>
</string>

<!-- 12x76-dart -->
<string id="ammo-12x76-dart">
    <text>Патроны 12x76 Дротик</text>
</string>

<string id="ammo-12x76-dart_s">
    <text>Дротик</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
    <text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Увеличенные дальность и бронебойность - эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
</string>

<!-- 12x76-zhekan -->
<string id="ammo-12x76-zhekan">
    <text>Патроны 12x76 Жекан</text>
</string>

<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
    <text>Жекан</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
    <text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
</string>

<!-- 12x76-buck -->
<string id="ammo-12x70-buck">
    <text>Патроны 12х70 Дробь</text>
</string>

<string id="ammo-12x70-buck_s">
    <text>Дробь</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
    <text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6 мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
</string>

<!-- 12x76-kart -->
<string id="ammo-12x70-kart">
    <text>Патроны 12х70 Картечь</text>
</string>

<string id="ammo-12x70-kart_s">
    <text>Картечь</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo-12x70-kart">
    <text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый "связанной" картечью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Повышенная кучность попадания при стрельбе. Наиболее эффективна на дальностях до 50 метров. Предназначен для гладкоствольных дробовиков типа Remington "Marine Magnum" 870 и Сайга 12k.</text>
</string>

<!-- 7.62x39_fmj -->
<string id="ammo-7.62x39-fmj">
    <text>Патроны 7.62x39 мм 8ПО</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
    <text>7.62x39</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
    <text>Первый по настоящему массовый промежуточный (между пистолетным и винтовочным) патрон был создан в СССР в 1943 году для того, чтобы обеспечить войскам возможность эффективно вести автоматический огонь из лёгкого стрелкового оружия на дистанциях 200-400 метров. Настоящую популярность обрёл благодаря автомату Калашникова. Используется в автоматах АК, АКМ, АКМС, АК-103, АК-104, АК «Мини-Драгунов», АК «Штурмовик», РПК, АКС «Разведчик», АК «Мечта», в карабине Симонова и винтовке AR-F.</text>
</string>

<!-- 7.62x39_ap -->
<string id="ammo-7.62x39-ap">
    <text>Патроны 7.62x39 мм 57-Н-231С</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
    <text>7.62x39 БП</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
    <text>Армейский боеприпас с пулей с термоупрочнённым сердечником (повышенной пробиваемости) для автоматов АК, АКМ, АКМС, АК-103, АК-104, АК «Мини-Драгунов», АК «Штурмовик», РПК, АКС «Разведчик», АК «Мечта», карабина Симонова и винтовки AR-F.</text>
</string>

<!-- og-7b -->
<string id="ammo-og-7b">
    <text>Выстрел ПГ-7B</text>
</string>

<string id="ammo-og-7b_s">
    <text>ПГ-7B</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
    <text>Выстрел с противотанковой гранатой для РПГ-7.</text>
</string>

<!-- 7.62x25 P -->
<string id="ammo-7.62x25-p">
    <text>Патроны 7.62x25 ТТ</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x25-p_s">
    <text>7.62x25 ТТ</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
    <text>Стандартный пистолетный патрон пистолета ТТ-33, ППШ-41, ППС-43, пистолета «Mauser». Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
</string>

<!-- 7.62x25 PS -->
<string id="ammo-7.62x25-ps">
    <text>Патроны 7.62x25 ПС</text>
</string>

<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
    <text>7.62x25 ПС</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
    <text>Патрон, оснащённый пулей со стальным сердечником, для пистолета ТТ-33, ППШ-41, ППС-43, пистолета «Mauser». Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
</string>

<!-- ammo_new -->
<string id="ammo-doc">
    <text>Спецпатрон Доктора</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-doc">
    <text>Спецпатрон Доктора, начинённый смесью из пириксилина и измельчённого в порошок артефакта "Огненный Шар".</text>
</string>

<!-- 7.62x51 fmj -->
<string id="ars-7.62x51_fmj">
    <text>Патроны 7.62x51</text>
</string>

<string id="ars-7.62x51_fmj_s">
    <text>7.62x51 FMJ</text>
</string>

<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
    <text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62 мм. Простая цельнометаллическая пуля.</text>
</string>

<!-- 7.62x51 ap -->
<string id="ars-7.62x51_ap">
    <text>Патроны 7.62x51 AP</text>
</string>

<string id="ars-7.62x51_ap_s">
    <text>7.62x51 AP</text>
</string>

<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
    <text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр - 7.62 мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
</string>

<!-- 7.92x33 fmj -->
<string id="ammo-7.92x33-fmj">
    <text>Патроны 7.92x33</text>
</string>

<string id="ammo-7.92x33-fmj_s">
    <text>7.92x33 FMJ</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-fmj">
    <text>Стандартный патрон калибра 7.92x33 для немецких винтовок STG-44 "Sturmgewehr" и К-98.</text>
</string>

<!-- 7.92x33 ap -->
<string id="ammo-7.92x33-ap">
    <text>Патроны 7.92x33 AP</text>
</string>

<string id="ammo-7.92x33-ap_s">
    <text>7.92x33 AP</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.92x33-ap">
    <text>Бронебойный патрон калибра 7.92x33 для немецких винтовок STG-44 "Sturmgewehr" и К-98.</text>
</string>

<!-- .357 -->
<string id="ammo_new_357_hp">
    <text>Патроны .357 HP</text>
</string>

<string id="ammo_new_357_hp_s">
    <text>.357 HP</text>
</string>

<string id="ammo_new_357_hp_desc">
    <text>Патрон .357 HP представляет собой пулю с полым наконечником. Цель снаряда - замедлить удар при ударе, что снижает его проникающую способность, но в то же время вызывает большее повреждение внутренних тканей. Высокая останавливающая сила, обеспечиваемая этим патроном, делает его чрезвычайно популярным среди Dutyers, особенно для борьбы с более тяжёлыми мутантами, такими как кабаны.</text>
</string>

<!-- ammo minigun -->
<string id="ammo-minigun">
    <text>FMJ Короб (150)</text>
</string>

<string id="ammo-minigun_s">
    <text>FMJ Короб</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-minigun">
    <text>Ленточный короб на 150 патронов калибра 5.56x45 для М-134. Дешёвые патроны не предназначены для целевой стрельбы, кроме того способствуют быстрому износу.</text>
</string>

<!-- vog-25 -->
<string id="ammo-vog-25">
    <text>Выстрел ВОГ-25</text>
</string>

<string id="ammo-vog-25_s">
    <text>ВОГ-25</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
    <text>Стандартная граната для подствольного гранатомёта ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомёта РГ-6.</text>
</string>

<!-- vog-25p -->
<string id="ammo-vog-25p">
    <text>Выстрел ВОГ-25П</text>
</string>

<string id="ammo-vog-25p_s">
    <text>ВОГ-25П</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
    <text>Граната для подствольного гранатомёта ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомёта РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
</string>

<!-- m209 -->
<string id="ammo-m209">
    <text>Выстрел M209</text>
</string>

<string id="ammo-m209_s">
    <text>M209</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
    <text>Граната для подствольного гранатомёта М203.</text>
</string>

<!-- РУЧНЫЕ ГРАНАТЫ -->
<string id="grenade-f1">
    <text>Граната Ф1</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
    <text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
</string>

<string id="grenade-rgd5">
    <text>Граната РГД-5</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
    <text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
</string>

<string id="grenade-rgn">
    <text>Ручная граната РГН</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_grenade-rgn">
    <text>Ручная граната РГН, сокращенно от Ручная Граната Наступательная, представляет собой наступательную советскую
    </text>
</string>

<string id="grenade-rgo">
    <text>Ручная граната РГО</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_grenade-rgo">
    <text>Ручная граната РГО, сокращение от «Ручная Граната Оборонная», — оборонительная советская осколочная ручная граната
    </text>
</string>


<!-- огнемет -->
<string id="ammo_flame_name">
    <text>Горючая смесь</text>
</string>

<string id="wpn-flame_name">
    <text>Огнемёт системы "Шуруп"</text>
</string>
<string id="wpn-flame_name_s">
    <text>Огнемёт</text>
</string>
<string id="wpn-flame_readme">
    <text>Самодельный огнемёт конструкции свободовца Шурупа. Заправляется двухкомпонентной смесью из коллоидного газа "Ф" и нефтепродуктов. Смесь самовозгорается на воздухе, поэтому конструкция предельно проста. Однако из-за высокой химической активности смеси в конструкции применены детали, изготовленные из высокотехнологичных антикоррозийных материалов, получаемых в особых лабораторных условиях. К тому же секретом производства смеси владеет только сам Шуруп. По этим причинам огнемёт не стал массовым изделием, несмотря на весьма серьёзные преимущества перед обычным огнестрельным оружием при встрече с некоторыми обитателями Зоны.</text>
</string>


<!-- разное -->
<string id="fuelcan">
    <text>Газовый баллон</text>
</string>
<string id="bomba">
    <text>Термобомба</text>
</string>
<string id="bochka">
    <text>Бочка, 200 л.</text>
</string>
<string id="kanistra">
    <text>Канистра, 20 л.</text>
</string>
<string id="dinamito">
    <text>Динамит</text>
</string>
<string id="ars-gravigun">
    <text>Гравипушка</text>
</string>
<string id="enc_ars-gravigun">
    <text>Девайс, хорошо известный всем, кто играл в знаменитый блокбастер "Half-Life 2". С её помощью можно притягивать различные предметы и затем кидать их с большой силой. Режим захвата и удерживания активируется правой рукояткой. Режим броска активируется левой рукояткой. Также, можно просто отталкивать предметы без их захвата. Этот режим тоже активируется левой рукояткой. Кроме этого, с помощью гравипушки можно активировать артефакты, создавая соответствующие аномалии. Для этого необходимо захватить артефакт и бросить его. Аномалия активируется в месте столкновения артефакта с препятствием или землёй после броска. Это свойство гравипушки делает её страшным оружием.</text>
</string>
<string id="nv_bad">
    <text>Стандартный ПНВ</text>
</string>
<string id="nv_bad_descr">
    <text>Самый обычный прибор ночного видения. Прекрасно работает в более спокойном месте. В Зоне же из-за обилия электромагнитных излучений прибор сильно подвержен помехам. Возможны шумы, расфокусировка и даже распадения изображения.</text>
</string>
<string id="nv_good">
    <text>Помехозащищённый ПНВ</text>
</string>
<string id="nv_good_descr">
    <text>Прибор ночного видения, собранный на более совершенной элементной базе и оснащённый системой цифровой фильтрации сигнала, легче и надёжнее стандартной модели. Обеспечивает более яркое изображение с гораздо меньшим количеством шумов.</text>
</string>
<string id="nv_bast">
    <text>Тепловизор</text>
</string>
<string id="nv_bast_descr">
    <text>Прибор, позволяющий обнаруживать объекты по их тепловому излучению. Тепловизор даёт возможность обнаруживать объекты в условиях задымлённости, во время интенсивных осадков и даже сквозь несплошные преграды (например, густые заросли).</text>
</string>
<string id="ammo_izomorf">
    <text>Патроны с частицами чужеродной энергии. Свойства неизвестны.</text>
</string>


<!--BaS Weapons-->
<string id="st_not_in_use">
    <text>Предмет не используется/The Item is not in use</text>
</string>
<string id="st_not_in_use_descr">
    <text>Предмет не используется/The Item is not in use</text>
</string>

<string id="st_knifebf4">
    <text>Боевой нож «ОЦ-04»</text>
</string>
<string id="st_knifebf4_descr">
    <text>Нож ОЦ-04 был разработан в Тульском центральном конструкторском исследовательском бюро (ЦКИБ) в конце 80-х — начале 90-х и предназначался для спецподразделений внутренних войск МВД. </text>
</string>

<string id="enc_weapons_wpn-knife1">
    <text>Американский штык-нож М9.</text>
</string>

<string id="st_kukri">
    <text>Кукри</text>
</string>
<string id="st_kukri_descr">
    <text>Это особенный клинок, сделанный из высокоуглеродистой рессорно-пружинной стали автобуса, многие годы простоявшего в аномальном поле, в связи с чем обладает превосходными режущими и рубящими свойствми. Идеален как для разделки мутантов всех мастей, так и для защиты от них. 
    </text>
</string>

<string id="st_wpn_ak12_custom">
    <text>AK-12 Принц</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak12_custom_descr">
    <text>Редкий образец. Модифицированный вариант АК-12 2012 изготовленный по заказу сталкера по прозвищу "Принц". Имеет несколько режимов ведения огня: автоматический, одиночный и с осечкой по три патрона.</text>
</string>

<string id="st_wpn_usp_tac">
    <text>HK USP Match Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_usp_tac_descr">
    <text>Является модификацией HK USP Match специально доработанного для учёных по личному заказу профессора Сахорова, рассчитанный для использования в комплекте "Специалист-Научник". Работа системы механизмов улучшена с помощью артефактов. Отличие от стандартного USP Match — возможность установки глушителя  и  коллиматорных прицелов. Пистолет комплектуется увеличенным магазином на 22 патрона калибра 9mm.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak12_m1">
    <text>АК-12 (обр. 2016 г.)</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak12_m1_descr">
    <text>Представленный публике вариант АК-12 2016 года. Достаточно существенно отличается по внешнему виду и по конструкции ряда важных узлов от предыдущей версии АК-12, показанной в 2015 году. Конструкция автомата была пересмотрена как для устранения ряда выявленных недостатков и проблем, так и в направлении совершенствования технологичности с учётом пожеланий военных.</text>
</string>

<string id="st_wpn_vintorez_m1">
    <text>ВСС "Хранитель"</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
    <text>Личное оружие Махона, изготовлено по заказу за хорошую службу. Внутренний механизм заменён на улучшенный, что привело к увеличению дульной скорости пули и точности стрельбы. Благодаря этому повышена эффективная дальность и улучшена настильность тяжёлых дозвуковых патронов.</text>
</string>


<string id="st_wpn_vintorez_m2">
    <text>ВСС "Семецкий"</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_m2_descr">
    <text>По заказу Семецкого доработкой прототипа занимался коллектив учёных-энтузиастов под руководством профессора Сахорова. Для разработки и проведения полевых испытаний потребовалось около 20 артефактов из гравитационных аномалий. В итоге это позволило установить планку пикатинни на ствольную коробку без потери точности, а также улучшена механика, что привело к более высоким показателям надёжности.</text>
</string>


<string id="st_tactical_knife">
    <text>Клинок Монолита</text>
</string>
<string id="st_tactical_knife_descr">
    <text>Ходят слухи, что эти клиники производятся в очень малом количестве мастерами из группировки Монолит. Состав сплава метала неизвестен. Говорят, добыть его можно только в самом сердце саркофага.</text>
</string>


<string id="st_wpn_saiga12s_m1">
    <text>Сайга-12 "Научник"</text>
</string>
<string id="st_wpn_saiga12s_m1_descr">
    <text>Научник - ещё одно свидетельство заботы профессора о своих подопечных. Версия Сайги, закупленная специально для личного состава. Используется при "переговорах" с особо опасными мутантами о передаче их органов в подарок науке.. Бывалые охотники смотрят с немалой завистью на "научников", вооружённых этим образцом.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_ru556">
    <text>Ruger SR-556</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_ru556_descr">
    <text>Несколько таких винтовок попало в Зону через учёных, о чём свидетельствует логотип данной группировки на левой стороне оружия. Согласно легенде, профессор Сахаров получил шесть ящиков с этим оружием от иностранных спонсоров, но при транспортировке пяти из них были утеряны.Ruger SR-556 - американский самозарядный карабин производства оружейной компании Sturm, Ruger & Company, Inc.. Оружие представлено в 2009 году и стало первым образцом компании Ruger из семейства AR-10. Следующим вариантом в этом ряду стал карабин Ruger SR-762 под патрон .308. Относится к немногим образцам винтовок AR-15, использующих отвод пороховых газов. Производство прекратилось в январе 2016 года после представления варианта Takedown с облегчённым цевьём Keymod.</text>
</string>


<string id="st_wpn_saiga12s_m2">
    <text>Сайга Душмана</text>
</string>
<string id="st_wpn_saiga12s_m2_descr">
    <text>Модифицированная по заказу наёмников Сайга. Установленна планка пикатинни и массивный дульный тормоз-компенсатор, заметно уменьшающий отдачу.</text>
</string>


<string id="st_wpn_ak74m_beard">
    <text>АК-74М</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74m_beard_descr">
    <text>Конструкция автомата Калашникова АК-74М практически полностью повторяет схему АК-74 и с точки зрения внутреннего устройства принципиальных отличий не имеет. Сохранив все лучшие качества автоматов Калашникова, приобрел ряд новых, значительно улучшивших его боевые и эксплуатационные характеристики. В целом, в конструкции АК-74М воплотилась идея «универсального» автомата, заменившего сразу четыре модели - АК-74, АК-74Н, АКС-74 и АКС-74Н. Облегчён и подогнан под суровые условия Зоны. Не предусматривает крепление гранатомёта.</text>
</string>


<string id="st_wpn_akm_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-47 ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_akm_isg_descr">
    <text> Кастомная модель, разработанная на базе АКМ американской компанией Rifle Dynamics. Является одним из самых высоко технологичных образцов вооружения в Зоне. Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.</text>
</string>


<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-74U ISG Тактический</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg_descr">
    <text> Модификация RD-74U ISG, разработанная американской компанией Rifle Dynamics. Является одним из самых высоко технологичных образцов вооружения в Зоне. Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.</text>
</string>

<string id="st_wpn_vintorez_isg">
    <text>Rifle Dynamics RD-9x39 ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_isg_descr">
    <text>Детище основателя компании Rifle Dynamics Джима Фуллера. Модель разработана на базе, хорошо известной и отлично зарекомендовавшей себя ВСС Винторез. Одним из главных отличий от оригинала является наличие специального механизма, позволяющего вести огонь с отсечкой по два патрона и установленной планкой пикатинни по всей длинне оружия.  Состоит на вооружении специальных подразделений ИИГ.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sks_tac">
    <text>СКС Тактический</text>
</string>
<string id="st_wpn_sks_tac_descr">
    <text>Самозарядный карабин Симонова калибром 7,62x39 мм разработан на базе самозарядного карабина Симонова (СКС). Их внешний вид и габаритные размеры идентичны. Тактический вариант отличается от оригинала наличием крепления для установки прицелов в районе цевья, возможностью установки глушителя, а также улучшенным УСМ, что делает оружие более скорострельным. Пользуется большой популярностью как среди сталкеров-новичков, так и среди опытных ветеранов и охотников за мутантами.</text>
</string>


<string id="st_wpn_sks_molot">
    <text>СКС Молот</text>
</string>
<string id="st_wpn_sks_molot_descr">
    <text>Самозарядный карабин Симонова калибром 7,62x39 мм разработан на базе самозарядного карабина Симонова (СКС). Их внешний вид и габаритные размеры идентичны. Из-за низкой цены пользуется большой популярностью среди сталкеров-новичков.</text>
</string>


<string id="st_wpn_ks23">
    <text>КС-23</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_descr">
    <text> Карабин специальный, 23 мм — советский многофункциональный полицейский помповый дробовик, предназначенное для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии.</text>
</string>


<string id="st_wpn_ks23_kaban">
    <text>КС-23М «Дрозд»</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_kaban_descr">
    <text>Модернизированный КС-23 с отделяемым металлическим прикладом. Укороченный вариант 23 мм — советского многофункционного полицейского помпового дробовика, предназначенного для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии.</text>
</string>


<string id="st_tomahawk">
    <text>Томагавк Gerber Downrange</text>
</string>
<string id="st_tomahawk_descr">
    <text>Тактический томагавк, мультиинструмент и средство проникновения в одном изделии.</text>
</string>


<string id="st_wpn_dvl10_m1">
    <text>ДВЛ-10 "Диверсант"</text>
</string>
<string id="st_wpn_dvl10_m1_descr">
    <text>ДВЛ-10 - лёгкая, компактная и бесшумная винтовка под новые и существующие дозвуковые боеприпасы была разработана для специальных служебно-боевых задач, при решении которых требуется особая точность и дальность. Снабжена, унифицированным с другими моделями СВЛ, складным прикладом.</text>
</string>


<string id="st_wpn_dvl10">
    <text>ДВЛ-10 "Урбана"</text>
</string>
<string id="st_wpn_dvl10_descr">
    <text>ДВЛ-10 - лёгкая, компактная винтовка была разработана для специальных служебно-боевых задач, при решении которых требуется особая точность и дальность. Снабжена, унифицированным с другими моделями СВЛ, складным прикладом.</text>
</string>

<string id="st_wpn_saiga12s_isg">
    <text>Kalashnikov USA Сайга-12 ISG</text>
</string>
<string id="st_wpn_saiga12s_isg_descr">
    <text>Модель, разработанная компанией Kalashnikov USA на основе самозарядного ружья Komrad 12, для охоты и защиты от мутантов членов исследовательских отрядов ИИГ. Оружие имеет крепления как ласточкин хвост так и планку типа пикатинни для использования различных видов прицельных приспособлений. Данная модель имеет новый тип УСМ, что позволяет вести огонь с отсечкой по два потрона.</text>
</string>

<string id="st_wpn_svds_pmc">
    <text>СВДС</text>
</string>
<string id="st_wpn_svds_pmc_descr">
    <text>Самозарядная снайперская винтовка Драгунова СВДС разработана на базе проверенной временем винтовки СВД для вооружения снайперов воздушно-десантных войск и специальных подразделений, нуждающихся в более компактном снайперском оружии. Благодаря использованию надёжной автоматики винтовка сочетает в себе хорошую точность и кучность стрельбы и высокую практическую скорострельность, позволяющую поражать одну цель несколькими последовательными выстрелами или же быстро поражать несколько целей.</text>
</string>

<string id="st_wpn_val">
    <text>АС «Вал»</text>
</string>
<string id="st_wpn_val_descr">
    <text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.</text>
</string>

<string id="st_wpn_val_tac">
    <text>Модернизированный АС «Вал»</text>
</string>
<string id="st_wpn_val_tac_descr">
    <text>Автомат специальный «Вал» создан на основе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». Он был разработан для вооружения подразделений специального назначения советской армии и МВД. Основным назначением автомата является эффективное поражение противника, использующего современные средства индивидуальной защиты, не раскрывая позиции стрелка. Благодаря интегрированному глушителю и патрону 9x39 с тяжёлой дозвуковой пулей звук выстрела и дульное пламя сведены к минимуму.</text>
</string>

<string id="st_wpn_vintorez_n1">
    <text>ВСС «Винторез»</text>
</string>
<string id="st_wpn_vintorez_n1_descr">
    <text>Разработанная в то же время, что и автомат специальный «Вал», винтовка снайперская специальная «Винторез» предназначена для малошумной снайперской стрельбы.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74u">
    <text>АКС-74У</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_descr">
    <text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74. Однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74u_tac">
    <text>АКС-74У Тактический</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_tac_descr">
    <text>Укороченный автомат АКС-74У был разработан в качестве основного оружия сил Спецназа, ВДВ и спецподразделений, а также для экипажей бронированной техники, которым требуется компактное, но в то же время мощное индивидуальное автоматическое оружие. АКС-74У гораздо более манёвренный в тесных помещениях и транспорте, чем полноразмерный АКС-74. Однако короткий ствол и значительно меньшая дульная скорость пули приводят к малой прицельной дальности стрельбы.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_tac">
    <text>M4 Тактический</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_tac_descr">
    <text>Colt M4A1- штурмовая винтовка (карабин), созданная в США на базе платформы AR-15 под патрон 5.56x45 NATO. Планировалась к вооружению экипажей боевых машин и расчётов техники, которым было необходимо иметь оружие меньших габаритов, чем штатное вооружение, но использующее стандартные боеприпасы. Однако вскоре, US SOCOM (Командование Сил Специальных Операций США) приняло на вооружение M4A1 для всех входящих в его состав подразделений. Затем последовало полное принятие M4A1 на вооружение в армии и морской пехоте США.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_tactic_descr">
    <text>Colt M4A1- штурмовая винтовка (карабин), созданная в США на базе платформы AR-15 под патрон 5.56x45 NATO. Планировалась к вооружению экипажей боевых машин и расчётов техники, которым было необходимо иметь оружие меньших габаритов, чем штатное вооружение, но использующее стандартные боеприпасы. Однако вскоре, US SOCOM (Командование Сил Специальных Операций США) приняло на вооружение M4A1 для всех входящих в его состав подразделений. Затем последовало полное принятие M4A1 на вооружение в армии и морской пехоте США. Тактический вариант имеет тактический блок и установленную рукоятку.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_butcher">
    <text>Colt М4А1 Мясник</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_butcher_descr">
    <text>Модернизированный вариант Colt M4A1 Commando (c CQBR) - штурмовая винтовка (карабин), созданная в США на базе платформы AR-15 под патрон 5.56x45 NATO. Планировалась к вооружению экипажей боевых машин и расчётов техники, которым было необходимо иметь оружие меньших габаритов, чем штатное вооружение, но использующее стандартные боеприпасы. Однако вскоре, US SOCOM (Командование Сил Специальных Операций США) приняло на вооружение M4A1 для всех входящих в его состав подразделений. Затем последовало полное принятие M4A1 на вооружение в армии и морской пехоте США.</text>
</string>

<string id="st_wpn_mp153_m1">
    <text>«Карабинер»</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp153_m1_descr">
    <text>Тюнингованная версия гладкоствольного ружья MP-153. Как и у его «родителя», механизм обеспечивает ведение полуавтоматического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна за счёт дульного устройства, а также оснащён планкой "Пикатинни" для использования с прицелами и прибором для установки глушителя.</text>
</string>

<string id="st_wpn_fal_sa58_osw">
    <text>DS Arms SA-58</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_sa58_osw_descr">
    <text>SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок "FAL".Гражданская версия производится только в полу-автоматическом варианте, так же для полиции или армейских подразделений производится модификация с возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.</text>
</string>

<string id="st_wpn_toz106_m1">
    <text>ТОЗ-106</text>
</string>
<string id="st_wpn_toz106_m1_descr">
    <text>Охотничье одноствольное гладкоствольное ружьё 20 калибра с продольно скользящим затвором. В массах больше известное как "Смерть председателя".</text>
</string>

<string id="st_wpn_toz106">
    <text>ТОЗ-106 Складной приклад</text>
</string>
<string id="st_wpn_toz106_descr">
    <text>Охотничье одноствольное гладкоствольное ружьё 20 калибра с продольно скользящим затвором. В массах больше известное как "Смерть председателя".</text>
</string>

<string id="st_wpn_fal_aus">
    <text>DS Arms SA-58 AUS "Австрийский стиль"</text>
</string>
<string id="st_wpn_fal_aus_descr">
    <text>SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) производимая американской компанией DSA (David Selveggio Arms) на той же производственной линии, что и StG-58, и является официальной копии винтовок "FAL". Данная модификация производится для полиции и армейских подразделений поэтому обладает возможностью ведения автоматического огня. DSA-58 полностью совместима с любыми метрическими магазинами для FN FAL.</text>
</string>

<string id="st_wpn_glock17">
    <text>Glock 17</text>
</string>
<string id="st_wpn_glock17_descr">
    <text>Glock 17 — австрийский полуавтоматический пистолет с полимерной рамой, автоматика которого работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола, разработанный австрийской фирмой Glock Ges.m.b.H.</text>
</string>

<string id="st_wpn_glock17_m1">
    <text>Glock 17 Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_glock17_m1_descr">
    <text>Glock 17 — австрийский полуавтоматический пистолет с полимерной рамой, автоматика которого работает по схеме использования отдачи при коротком ходе ствола, разработанный австрийской фирмой Glock Ges.m.b.H. Тактический вариант  пистолета Glock имеет следующие отличия от базового варианта: установлено крепление для коллиматорных прицелов Aimtech, прорезиненная насадка на рукоять Pachmayr tactical а также ствол с резьбой для установки ПБС от компании Double Diamond.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pm_bas">
    <text>ПМ</text>
</string>
<string id="st_wpn_pm_bas_descr">
    <text>Наиболее распространённый в зоне пистолет, наследие советской эпохи, ПМ - один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули, и (в сравнении с современными пистолетами того же класса) довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74_n">
    <text>АК-74</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74_n_descr">
    <text>Автомат Калашникова калибра 5,45х39 мм, разработанный в 1970 году конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45x39 мм.</text>
</string>

<string id="st_wpn_svd_m1">
    <text>СВД</text>
</string>
<string id="st_wpn_svd_m1_descr">
    <text>Первоначально предназначавшаяся для пехотных снайперов в каждом советском пехотном отделении, СВД не была оружием отдельной специализированной снайперской бригады. Являясь относительно лёгкой для снайперской винтовки, хорошо сбалансированной и имеющей полуавтоматический режим стрельбы, по точности СВД показывает хорошие, но не выдающиеся результаты. Эффективная дальность стрельбы до 800 метров.</text>
</string>

<string id="st_wpn_svds">
    <text>СВДС</text>
</string>
<string id="st_wpn_svds_descr">
    <text>Самозарядная снайперская винтовка Драгунова СВДС разработана на базе проверенной временем винтовки СВД для вооружения снайперов воздушно-десантных войск и специальных подразделений, нуждающихся в более компактном снайперском оружии. Благодаря использованию надёжной автоматики винтовка сочетает в себе хорошую точность и кучность стрельбы и высокую практическую скорострельность, позволяющую поражать одну цель несколькими последовательными выстрелами или же быстро поражать несколько целей.</text>
</string>

<string id="st_wpn_rpg7">
    <text>РПГ-7</text>
</string>
<string id="st_wpn_rpg7_descr">
    <text>Простота, прочность, низкая стоимость и эффективность РПГ-7 сделало его самым популярным безоткатным противотанковым орудием в мире. В настоящее время он выпускается в разных модификациях девятью странами и состоит на вооружении более 40 стран мира.</text>
</string>

<string id="st_wpn_colt1911_n">
    <text>Colt M1911</text>
</string>
<string id="st_wpn_colt1911_n_descr">
    <text>Усовершенствованная модель пистолета, который стал классикой автоматического оружия и с честью прошёл все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text>
</string>

<string id="st_wpn_colt1911_marvin">
    <text>Colt Мэрвина</text>
</string>
<string id="st_wpn_colt1911_marvin_descr">
    <text>Уникальный Colt ручной работы. Рукоятка отделана слоновой костью с позолотой. Детали корпуса также инкрустированы золотом. Имеет повышенную износоустойчивость и убойность.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig220_n">
    <text>Sig Sauer P220</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig220_n_descr">
    <text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.</text>
</string>

<string id="st_wpn_walther_p99">
    <text>Walther P99</text>
</string>
<string id="st_wpn_walther_p99_descr">
    <text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
</string>

<string id="st_wpn_walther_p99_mod9">
    <text>Walther P99 Модернизированный</text>
</string>
<string id="st_wpn_walther_p99_mod9_descr">
    <text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
</string>

<string id="st_wpn_rpk74_16">
    <text>Ручной пулемёт РПК-16 5.45x39</text>
</string>
<string id="st_wpn_rpk74_16_descr">
    <text>Российский единый ручной пулемёт РПК-16 под калибр 5.45x39, который разрабатывался на замену устаревшему РПК-74. Ключевыми особенностями данного образца вооружения являются быстросменные стволы, улучшенная эргономика, а также цевьё и крышка ствольной коробки с направляющими типа "Weaver".</text>
</string>

<string id="st_wpn_abakan_n">
    <text>АН-94 Абакан</text>
</string>
<string id="st_wpn_abakan_n_descr">
    <text>Автомат Никонова «Абакан» АН-94 образца 1994 года на базе системы Калашникова. Главная отличительная особенность АН-94 перед АК-74 с точки зрения боевого использования - это введение дополнительного режима огня очередями по 2 патрона с высоким темпом стрельбы. Такой режим огня обеспечивает высокую точность и кучность попаданий, поскольку импульс отдачи начинает действовать на стрелка уже после того как обе пули покинули ствол оружия.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up">
    <text>КС-23 Кабан</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up_descr">
    <text> Укороченный вариант с установленным коллиматорным прицелом Trijicon RMR. 23 мм — советского многофункционного полицейского помпового дробовика, предназначенного для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии. Также ствол данного оружия оснащён резьбой.. Ходят слухи что где-то на юге Зоны можно найти глушитель, подходящий для него..\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_ks23_23_up">
    <text>КС-23 c укороченным стволом</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_23_up_descr">
    <text> Карабин специальный, 23 мм — советский многофункциональный полицейский помповый дробовик, предназначенное для пресечения массовых беспорядков, избирательного силового, психического и химического воздействия на правонарушителей. Интересно, что имея калибр более 20 мм и нарезной ствол, КС-23 должен относиться не к стрелковому оружию, а к малокалиберной артиллерии. Этот вариант КС-23 имеет короткий 510 мм ствол, установленный вместо стандартного 700 мм.</text>
</string>

<string id="st_wpn_remington700_bas">
    <text>Remington Model 700</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington700_bas_descr">
    <text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 20.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия. \nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24.</text>
</string>

<string id="st_wpn_remington700_bas_mod_x_gen3">
    <text>Remington 700 Modular Rifle System</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington700_bas_mod_x_gen3_descr">
    <text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако стандартный патрон - это 7,62х51 мм НАТО. Ёмкость магазина зависит от калибра и может составлять от 3 до 20.\nКонструкция 700-ой была и остаётся базовой для множества специализированных снайперских ружей. Американский Корпус Морской пехоты был среди первых, кто выбрал Модель 700 в качестве основы для высокоточного снайперского оружия. \nВинтовки М40, использовавшиеся во Вьетнаме и вплоть до конца 70-х годов, были созданы на основе конструкции Модели 700BDL. Современные винтовки КМП США М40А1 всё еще создаются на основе той же модели. Когда Армия США решила перейти с самозарядных полуавтоматических снайперских винтовок к винтовкам с ручным перезаряжанием продольно-скользящим затвором, Модель 700 снова была выбрана основой для винтовки М24.</text>
</string>

<string id="st_wpn_k98_mod">
    <text>Mauser 98k Лесник</text>
</string>
<string id="st_wpn_k98_mod_descr">
    <text>Модифицированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k. Деревянное ложе заменено на более эрганомичное полимерное. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония.</text>
</string>

<string id="st_wpn_k98_mod_silen98">
    <text>Mauser 98k Лесник (с адаптером для глушителя)</text>
</string>
<string id="st_wpn_k98_mod_silen98_descr">
    <text>Модифицированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k. Деревянное ложе заменено на более органомичное полимерное. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ks23_ecolog">
    <text>КС-23 Эколог</text>
</string>
<string id="st_wpn_ks23_ecolog_descr">
    <text>Модификация КС-23, разработанная для нужд научного состава, находящегося в ЧЗО.\n </text>
</string>

<string id="st_wpn_pl15">
    <text>Пистолет Лебедева ПЛ-15</text>
</string>
<string id="st_wpn_pl15_descr">
    <text>Российский самозарядный пистолет ПЛ-15-01 под патрон 9x19 мм Парабеллум. Отличием пистолета от аналогов является его эргономика и баланс, соответствующие нынешним представлениям о биомеханике человека. Методы расчёта автоматики, применённые в ходе его создания, способствуют большому ресурсу настрела, а в сочетании с применёнными решениями по эргономике, делают пистолет комфортным с точки зрения отдачи, подбросу после выстрела и быстрого возвращения на линию прицеливания. Всё это способствует быстрому повторному выстрелу и быстрому переносу огня, а эргономичная рукоятка с большим углом наклона облегчает стрельбу "навскидку".</text>
</string>

<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz">
    <text>Пистолет Лебедева ПЛ-15 "Тактик"</text>
</string>
<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz_descr">
    <text>Российский самозарядный пистолет ПЛ-15-01 под патрон 9x19 мм Парабеллум. Отличием пистолета от аналогов является его эргономика и баланс, соответствующие нынешним представлениям о биомеханике человека. Методы расчёта автоматики, применённые в ходе его создания, способствуют большому ресурсу настрела, а в сочетании с применёнными решениями по эргономике, делают пистолет комфортным с точки зрения отдачи, подбросу после выстрела и быстрого возвращения на линию прицеливания. Всё это способствует быстрому повторному выстрелу и быстрому переносу огня, а эргономичная рукоятка с большим углом наклона облегчает стрельбу "навскидку".</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r">
    <text>Sig Sauer P220 "9" Модернизированный</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r_descr">
    <text>Разработанный для вооружения армии Швейцарии, SIG P220 стал основой для целого семейства пистолетов. Эти пистолеты отличаются высочайшим качеством изготовления, без компромиссов по прочности и функциональности. SIG P220 принят на вооружение армией и полицией Японии, Австрии, Франции, Швейцарии и ещё ряда стран.</text>
</string>

<string id="st_wpn_aps_bas">
    <text>АПС</text>
</string>
<string id="st_wpn_aps_bas_descr">
    <text>Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.</text>
</string>

<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo">
    <text>Улучшенный АПС</text>
</string>
<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo_descr">
    <text>Пистолет, разработанный в конце 1940-х - начале 1950-х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принятый на вооружение Вооружённых Сил СССР в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова. АПС предназначен для вооружения офицеров, принимающих непосредственное участие в боевых действиях, а также для солдат и сержантов некоторых специальных подразделений.</text>
</string>

<string id="st_wpn_mp133_bas">
    <text>MP-133</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp133_bas_descr">
    <text>MP-133 - российское гладкоствольное ружьё, которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Ружьё разработано на базе ружья ИЖ-81 и серийно выпускается Ижевским механическим заводом с 2000 года.</text>
</string>

<string id="st_wpn_mp153_bas">
    <text>MP-153</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp153_bas_descr">
    <text>MP-153 - российское самозарядное гладкоствольное ружьё, в народе называемое «мурка», которое применяется для различных видов охоты, спортивной стрельбы, охраны правопорядка и самообороны, разработано и выпускается серийно на Ижевском Механическом заводе. Ружьё оснащено автоматической затворной задержкой: после отстрела последнего патрона затвор останавливается в крайнем заднем положении, что упрощает и ускоряет последующую дозарядку и сигнализирует стрелку об израсходовании боеприпасов. Ружья MP-153 пользуются довольно значительной популярностью в России благодаря доступной цене, а также неплохой надёжности и живучести. К недостаткам ружья иногда относят несколько больший вес, чем у конкурентов.</text>
</string>

<string id="st_wpn_gauss_bas">
    <text>Гаусс-винтовка</text>
</string>
<string id="st_wpn_gauss_bas_descr">
    <text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «Изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность при почти полном отсутствии отдачи. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов используются частицы некоторых артефактов.</text>
</string>


<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas">
    <text>Неопознанное оружие</text>
</string>
<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas_descr">
    <text>Неизвестный образец оружия. Явно неисправный - нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату. Образец тяжёлый и определённо высокотехнологичный. Судя по всему, оружие не огнестрельное. Наиболее вероятно, что работает с электромагнитными полями. Можно только предполагать, какой разрушительный потенциал оно в себе таит.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pb_bas">
    <text>ПБ</text>
</string>
<string id="st_wpn_pb_bas_descr">
    <text>Принятый на вооружение в 1967 году, пистолет бесшумный ПБ (индекс ГРАУ 6П9) был разработан на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп, а также персонала КГБ СССР. Пистолет использует интегральный глушитель, который уменьшает скорость пули до дозвуковой.</text>
</string>

<string id="st_wpn_akm_alfa">
    <text>CAA АК-Альфа</text>
</string>
<string id="st_wpn_akm_alfa_descr">
    <text>Разработанный в Израиле компанией Command Arms & Acessories (CAA) автомат АК-Альфа (AK-Alfa) был впервые показан публике в 2016 году. Это оружие продвигается в мире под двумя брендами – «Kalashnikov USA» и «Kalashnikov Israel». Судя по всему данное оружие попало в ЧЗО с помощью ИИГ. Автомат АК-Альфа является попыткой улучшить эргономику автомата Калашникова при сохранении его основных достоинств – высокой надёжности и простоты обслуживания. Базу для АК-Альфа составляют ствольная коробка, ствол с газовой трубкой, затворная группа и основные компоненты УСМ карабина Сайга российского производства.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sr2_veresk">
    <text>СР-2M Вереск</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr2_veresk_descr">
    <text>СР.2 «Вереск» — российский пистолет-пулемёт (производитель ЦНИИточмаш), предназначенный для поражения в ближнем бою (на дистанции до 200 м) живой силы противника, использующей индивидуальные средства бронезащиты. Главным достоинством СР-2 является высокая огневая мощь, высокая кучность стрельбы и поражающее действие пули на ближних дистанциях.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sr2_m1">
    <text>СР-2M Вереск (Модернизированный)</text>
</string>
<string id="st_wpn_sr2_m1_descr">
    <text>СР.2 «Вереск» — российский пистолет-пулемёт (производитель ЦНИИточмаш), предназначенный для поражения в ближнем бою (на дистанции до 200 м) живой силы противника, использующей индивидуальные средства бронезащиты. Главным достоинством СР-2 является высокая огневая мощь, высокая кучность стрельбы и поражающее действие пули на ближних дистанциях.</text>
</string>

<string id="st_wpn_aug_a1_bas">
    <text>Steyr AUG A1</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a1_bas_descr">
    <text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56-мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH&Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62-мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США.</text>
</string>

<string id="st_wpn_aug_a3_bas">
    <text>Steyr AUG A3</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a3_bas_descr">
    <text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки булл-пап, при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. Steyr Mannlicher GmbH & amp; Co KG. Модификация AUG A3 оснащена планкой «Пикатинни» взамен интегрированного крепления для оптики более раннего образца, которая позволяет устанавливать на оружии практически любые оптические, ночные, коллиматорные прицелы, а так же прицельные блоки и обычные механические прицельные приспособления. В передней части ствольной коробки вместо складной передней рукоятки также установлены направляющие «Пикатинни», допускающие крепление самых разных передних рукояток, тактических фонарей, лазерных целеуказателей.</text>
</string>

<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas">
    <text>Steyr AUG A1 CQB</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas_descr">
    <text>Винтовка Steyr AUG A1 в стандартной конфигурации с несъёмным оптическим 1.5-кратным прицелом. AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - это австрийская 5,56 мм штурмовая винтовка компоновки «булл-пап», разработанная в 1960-е годы компанией Steyr Mannlicher GmbH&Co KG. В 1978 году AUG была принята на вооружение как стандартное стрелковое оружие австрийской армии под обозначением StG 77, где она пришла на смену 7,62 мм автоматической винтовке StG 58 (лицензионная FN FAL). Кроме того, винтовка и её варианты были приняты на вооружение армиями Аргентины, Австралии, Малайзии, Новой Зеландии, Боливии, Эквадора, Ирландии, Люксембурга, Саудовской Аравии, Туниса, Пакистана, а также пограничной службой США. Укороченный вариант AUG Steyr A1. CQB - обладает меньшим весом и увеличенной скорострельностью по сравнению с оригиналом.</text>
</string>

<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas">
    <text>Steyr AUG A3 Commando</text>
</string>
<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas_descr">
    <text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) - комплекс стрелкового оружия, выпущенный в 1977 году австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch. В данной винтовке применена схема компоновки булл-пап, при которой магазин и затворный узел расположены позади рукоятки управления огнём и спускового крючка. Steyr Mannlicher GmbH & Co KG. Модификация AUG A3 оснащена планкой «Пикатинни» взамен интегрированного крепления для оптики более раннего образца, которая позволяет устанавливать на оружии практически любые оптические, ночные, коллиматорные прицелы, а так же прицельные блоки и обычные механические прицельные приспособления. В передней части ствольной коробки вместо складной передней рукоятки также установлены направляющие «Пикатинни», допускающие крепление самых разных передних рукояток, тактических фонарей, лазерных целеуказателей.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak5c_bas">
    <text> AK 5C</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak5c_bas_descr">
    <text>Ak5 (Automatkarbin 5 — автоматический карабин 5) или CGA5 (Carl Gustav Automatic carbine 5 — автоматический карабин компании BOFORS Carl Gustaf AB) — шведский автомат, разработанный компанией BOFORS на основе FN FNC. Ak5C — вариант с демонтированным открытым прицельным приспособлением, вместо которого установлена планка Пикатинни для установки различных прицелов. А также с регулируемым по длине складным прикладом, новым цевьём и пламегасителем. Оснащён кнопкой затворной задержки.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik">
    <text> AK 5C ISG Special</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik_descr">
    <text>Ak5 (Automatkarbin 5 — автоматический карабин 5) или CGA5 (Carl Gustav Automatic carbine 5 — автоматический карабин компании BOFORS Carl Gustaf AB) — шведский автомат, разработанный компанией BOFORS на основе FN FNC. Ak5C — вариант с демонтированным открытым прицельным приспособлением, вместо которого установлена планка Пикатинни для установки различных прицелов. А также с регулируемым по длине складным прикладом, новым цевьём и пламегасителем. Оснащён кнопкой затворной задержки.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m4a1_siber">
    <text>M4A1 RAS</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4a1_siber_descr">
    <text>Автомат, созданный в США на основе М16А2 изначально для вооружения экипажей боевых машин и расчётов техники. Несмотря на это, Командование Специальных Операций США (US SOCOM) приняло этот автомат в качестве единого для всех американских сил специальных операций. В настоящее время на него переходит и вся Армия США, так как большее удобство укороченного карабина в современных условиях, когда большую часть армии составляют мотопехота, экипажи боевых машин и вспомогательные войска, является очень серьёзным достоинством. Основными отличиями М4 от М16А2 являются ствол меньшей длины и выдвижной телескопический приклад.</text>
</string>

<string id="st_wpn_akms_bas">
    <text>АКМС</text>
</string>
<string id="st_wpn_akms_bas_descr">
    <text>Вариант АКМ со складным прикладом. Система крепления приклада была изменена относительно АКС (складывался вниз-вперед под ствольную коробку).</text>
</string>

<string id="st_wpn_sks_b">
    <text>СКС-45</text>
</string>
<string id="st_wpn_sks_b_descr">
    <text>Советский самозарядный карабин конструкции Сергея Симонова принят на вооружение в 1949 году. Заменённый в начале 1950-х годов на переднем крае войсковой службы автоматом АК, он остался в запасе на десятилетия и до сих пор используется в качестве парадно-церемониального оружия.</text>
</string>

<string id="st_wpn_l85_m1">
    <text>L85 A2</text>
</string>
<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
    <text>Разработка системы SA80, которая включала в себя два оружия - штурмовую винтовку SA80 IW и лёгкий пулемёт SA80 LSW, началась в конце 1960-х годов, когда британская армия решила разработать новую винтовку, чтобы заменить устаревшую L1 SLR 7,62x51 британского производства. Стандартное индивидуальное оружие для британских вооружённых сил, L85 (в оригинальной версии A1), имело многочисленные проблемы с характеристиками. Вариант A2 появился в результате значительной доработки в начале 2000-х годов компанией Heckler & Koch и остаётся в эксплуатации по сегодняшний день. L85A2 чрезвычайно надёжен в различных климатических условиях и подходит для различных сценариев эксплуатации. Современные винтовки L85A2 признаны надёжными и точными, особенно при использовании стандартных оптических прицелов SUSAT.</text>
</string>

<string id="st_wpn_l85_m2">
    <text>L85 A2 Модернизированный</text>
</string>
<string id="st_wpn_l85_m2_descr">
    <text>Разработка системы SA80, которая включала в себя два оружия - штурмовую винтовку SA80 IW и лёгкий пулемёт SA80 LSW, началась в конце 1960-х годов, когда британская армия решила разработать новую винтовку, чтобы заменить устаревшую L1 SLR 7,62x51 британского производства. Стандартное индивидуальное оружие для британских вооружённых сил, L85 (в оригинальной версии A1), имело многочисленные проблемы с характеристиками. Вариант A2 появился в результате значительной доработки в начале 2000-х годов компанией Heckler & Koch и остаётся в эксплуатации по сегодняшний день. L85A2 чрезвычайно надёжен в различных климатических условиях и подходит для различных сценариев эксплуатации. Современные винтовки L85A2 признаны надёжными и точными, особенно при использовании стандартных оптических прицелов SUSAT.</text>
</string>

<string id="st_wpn_l85_m3">
    <text>L85 A2 Тактический</text>
</string>
<string id="st_wpn_l85_m3_descr">
    <text>Разработка системы SA80, которая включала в себя два оружия - штурмовую винтовку SA80 IW и лёгкий пулемёт SA80 LSW, началась в конце 1960-х годов, когда британская армия решила разработать новую винтовку, чтобы заменить устаревшую L1 SLR 7,62x51 британского производства. Стандартное индивидуальное оружие для британских вооружённых сил, L85 (в оригинальной версии A1), имело многочисленные проблемы с характеристиками. Вариант A2 появился в результате значительной доработки в начале 2000-х годов компанией Heckler & Koch и остаётся в эксплуатации по сегодняшний день. L85A2 чрезвычайно надёжен в различных климатических условиях и подходит для различных сценариев эксплуатации. Современные винтовки L85A2 признаны надёжными и точными, особенно при использовании стандартных оптических прицелов SUSAT.</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber">
    <text>FN SCAR-H</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_descr">
    <text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_m1">
    <text>FN SCAR-H Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_m1_descr">
    <text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_m2">
    <text>FN SCAR-H Expert Operator</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_m2_descr">
    <text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom">
    <text>FN SCAR-H Specialist Operator</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom_descr">
    <text>FN SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - оружейная система, разработанная американским подразделением бельгийской компании FN Herstal для участия в конкурсе на создание нового автомата для бойцов US SOCOM в 2004 году. В декабре 2004 года данная система была объявлена победителем конкурса, и в настоящий момент винтовки поступают на вооружение рейнджеров США. Семейство винтовок состоит из двух типов: SCAR-H и SCAR-L. Винтовка SCAR-H (Heavy) заточена под ведение огня калибром 7.62x51 мм НАТО.</text>
</string>

<string id="st_wpn_korth">
    <text>Korth 4"</text>
</string>
<string id="st_wpn_korth_descr">
    <text>Korth - производитель высококачественного огнестрельного оружия из Лоллара, Гессен, Германия. Оружие, произведённое в традициях европейских люксовых брендов, Korth, пожалуй, наиболее известны своими револьверами с ценниками, которые большинству людей легче ассоциировать с немецкими автомобилями, чем с немецкими пистолетами. Но эта внеземная ценовая репутация, которая является предметом всемирной истории об оружии, основана на их полной индивидуальности. Отправная точка для Korth примерно та же, что и у Rolex: пять тысяч долларов подарят вам часть этого европейского совершенства, и это наверняка будет незабываемым. Korth - оружие легенды.</text>
</string>

<string id="st_wpn_korth_custom">
    <text>Korth 6"</text>
</string>
<string id="st_wpn_korth_custom_descr">
    <text>Korth - производитель высококачественного огнестрельного оружия из Лоллара, Гессен, Германия. Оружие, произведённое в традициях европейских люксовых брендов, Korth, пожалуй, наиболее известны своими револьверами с ценниками, которые большинству людей легче ассоциировать с немецкими автомобилями, чем с немецкими пистолетами. Но эта внеземная ценовая репутация, которая является предметом всемирной истории об оружии, основана на их полной индивидуальности. Отправной точкой для Korth является примерно та же отправная точка как и  для Rolex: пять тысяч долларов подарят вам часть этого европейского совершенства, и это наверняка будет незабываемым. Korth оружие легенды.</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher">
    <text>Подствольный гранатомёт ГП-25 «Костёр»</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_descr">
    <text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран-участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке.</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_m203">
    <text>Подствольный гранатомёт M203</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
    <text>Модификация однозарядного гранатомёта М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку «Пикатинни». Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире. Несмотря на более современный дизайн, имеет? в основном, те же характеристики, что и его советский аналог - ГП-25.</text>
</string>

<string id="st_wpn_howa20">
    <text>Howa Type 20</text>
</string>
<string id="st_wpn_howa20_descr">
    <text>Штурмовая винтовка была официально представлена публике в мае 2020 года. Это оружие призвано заменить состоящий на вооружении порядка 30 лет штурмовую винтовку Тип 89. Новая винтовка японских сил самообороны, так же как и предыдущая, разработана компанией Howa Machinery Co, и применяет боеприпасы калибра 5,56 мм. Разработка новой винтовки на замену Тип 89 началась по заданию Японских Вооружённых сил в 2014 году. Внешне и конструктивно новая винтовка Тип 20 представляет собой некое среднее арифметическое многих современных винтовок, таких, например, как HK433 или CZ BREN II. И судя по всему, не имеет каких-либо оригинальных черт. Впрочем, в этом нет ничего плохого, поскольку от армейского оружия требуется не оригинальность конструкции, а надёжность, невысокая цена и соответствие требованиям заказчика. Остаётся загадкой каким образом и в каком количестве данная винтовка попала к участникам научной экспедиции в ЧЗО.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ar15_freedom">
    <text>AR-15 HERA</text>
</string>
<string id="st_wpn_ar15_freedom_descr">
    <text>Глубоко модернезированная винтовка AR15, обычно состоящая на вооружение ветеранов группировки свобода. Обвес, установленный на оружие позволяет чувствовать себя уверенно на любых дистанциях ведения огня, но при этом оружие отличается высокой ценой из-за использования в комплекте очень дорогих компонентов.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m4_skryaga">
    <text>ARка Скряги</text>
</string>
<string id="st_wpn_m4_skryaga_descr">
    <text>Как и в своё время Борода, торговец с Затона, Скряга так же решил подзаработать, продовая карабины в "своём" обвесе. В итоге получился неплохой, лёгкий и очень эргономичный ствол на базе М4.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig550_siber">
    <text>SIG SG550</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig550_siber_descr">
    <text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig550_tac_siber">
    <text>SIG SG550 Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig550_tac_siber_descr">
    <text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении, является одним из лучших образцов вооружения этого класса. Винтовка оснащена складывающимся вбок прикладом скелетного типа и лёгкими алюминиевыми сошками на нижней части пластикового цевья. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig552_siber">
    <text>SIG SG552 Commando</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig552_siber_descr">
    <text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками «Пикатинни» для установки дополнительных аксессуаров.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sig552_tac_siber">
    <text>SIG SG552 Tac Commando</text>
</string>
<string id="st_wpn_sig552_tac_siber_descr">
    <text>Компактный вариант штурмовой винтовки SIG SG 550, со стволом 226 мм, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG 550 возвратная пружина позади затворной рамы и действует непосредственно на неё, а не на шток газового поршня. Автомат имеет изменённый пламегаситель и может оснащаться планками «Пикатинни» для установки дополнительных аксессуаров.</text>
</string>

<string id="st_wpn_kiparis_s">
    <text>ОЦ-02 Кипарис</text>
</string>
<string id="st_wpn_kiparis_s_descr">
    <text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н.М. Афанасьевым, Д.П. Плешковым и Н.В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад.</text>
</string>

<string id="st_wpn_kiparis_m2">
    <text>ОЦ-02 "Должник"</text>
</string>
<string id="st_wpn_kiparis_m2_descr">
    <text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н.М. Афанасьевым, Д.П. Плешковым и Н.В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад. \n\nМеханик Полимер, как оказалось, считает себя истинным приверженцем старого, но очень доступного в южных районах ЧЗО патрона 9x18. Разработанная им линейка недорогих пистолетов-пулемётов пользуется большой популярностью среди сталкеров из всех известных в ЧЗО группировок. Модель сделана по заказу группировки Долг. \nДанная модель отличается от стандартной преимущественно обвесом и слегка увеличенной скорострельностью. Также эта модель оснащена бакелитовой вертикальной рукояткой ручной работы, (которая немного улучшает контроль отдачи), прикреплённой к стальной скобе, соединенной с нижней частью цевья и усиленной тремя титановыми винтами.</text>
</string>

<string id="st_wpn_kiparis_m3">
    <text>ОЦ-02 "Жмых"</text>
</string>
<string id="st_wpn_kiparis_m3_descr">
    <text>ОЦ-02 (ТКБ-0217) «Кипарис» - пистолет-пулемёт, разработанный в 1972 году по заказу Министерства обороны СССР (ОКР «Кустарник») конструкторами ЦКИБ СОО г. Тулы Н.М. Афанасьевым, Д.П. Плешковым и Н.В. Трухачевым. За основу была взята компоновочная схема чехословацкого пистолета-пулемёта Scorpion Vz.61 образца 1961 года. Автоматика ОЦ-02 «Кипарис» работает за счёт отдачи свободного затвора. Ударно-спусковой механизм куркового типа позволяет вести одиночный и автоматический огонь. Выстрел производится с закрытого затвора, что увеличивает точность огня. Прицельные приспособления открытого типа состоят из мушки с намушником и регулируемого целика. Использует коробчатый магазин с расположением патронов в два ряда. Для повышения устойчивости оружия используется складной приклад, который в походном положении складывается поверх ствольной коробки. Стреляные гильзы выбрасываются вверх и назад. \n\nМеханик Полимер, как оказалось, считает себя истинным приверженцем старого, но очень доступного в южных районах ЧЗО патрона 9x18. Разработанная им линейка недорогих пистолетов-пулемётов пользуется большой популярностью среди сталкеров из всех известных в ЧЗО группировок. Модель сделана по заказу группировки Чистое Небо. \nДанная модель отличается от стандартной преимущественно обвесом и слегка увеличенной скорострельностью. Также эта модель оснащена бакелитовой вертикальной рукояткой ручной работы, (которая немного улучшает контроль отдачи), прикреплённой к стальной скобе, соединенной с нижней частью цевья и усиленной тремя титановыми винтами.</text>
</string>

<string id="st_wpn_vz61_scorpion">
    <text>Skorpion vz.61</text>
</string>
<string id="st_wpn_vz61_scorpion_descr">
    <text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9x18 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм. Скорпион построен по схеме со свободным затвором и использует относительно маломощные боеприпасы, стрельба ведётся 9x18 мм патронами. Использование лёгкого затвора приводит к повышенному темпу стрельбы. Чтобы уменьшить его, на задней части ствольной коробки и в рукоятке пистолета установлен зацеп, захватывающий затвор в момент отхода в крайне заднее положение. Запирание канала ствола осуществляется массой затвора и силой давления возвратных пружин. Внутри рукоятки установлена система, освобождающая затвор из зацепа. Однако такое движение механизмов вверх-вниз приводит к снижению точности автоматической стрельбы. Тем не менеe это оружие прекрасно подходит для ближнего боя.</text>
</string>

<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2">
    <text>Skorpion vz.61 Полимера</text>
</string>
<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2_descr">
    <text>Будучи первоначально в калибре .32 ACP, этот пистолет-пулемёт в 1961 году был принят на вооружение Чехословацкой армией под обозначением vz.61 (Samopal Vzor 1961 - пистолет-пулемёт образца 1961 года). Данный вариант модернизирован под калибр 9x18 мм ввиду дефицита в Зоне боеприпасов калибра 7,65x17 мм. Скорпион построен по схеме со свободным затвором и использует относительно маломощные боеприпасы, стрельба ведётся 9x18 мм патронами. Использование лёгкого затвора приводит к повышенному темпу стрельбы. Чтобы уменьшить его, на задней части ствольной коробки и в рукоятке пистолета установлен зацеп, захватывающий затвор в момент отхода в крайне заднее положение. Запирание канала ствола осуществляется массой затвора и силой давления возвратных пружин. Внутри рукоятки установлена система, освобождающая затвор из зацепа. Однако такое движение механизмов вверх-вниз приводит к снижению точности автоматической стрельбы. Тем не менеe это оружие прекрасно подходит для ближнего боя.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pkm_siber">
    <text>ПКМ</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkm_siber_descr">
    <text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне.</text>
</string>

<string id="st_wpn_g28">
    <text>Марксменская винтовка HK G28 7.62x51</text>
</string>
<string id="st_wpn_g28_descr">
    <text>Винтовка HK G28 была разработана компанией Heckler & Koch специально по заказу Бундесвера в качестве оружия поддержки малых пехотных подразделений. G28 создана на основе спортивно-охотничьей самозарядной винтовки HK MR308, которая, в свою очередь, представляет собой гражданский вариант автоматической винтовки HK 417. Несмотря на ряд отличий, HK G28 по своему устройству на 75% частей взаимозаменяема с HK 417. Эта винтовка даёт возможность пехоте вести эффективную стрельбу на недоступные для штатных штурмовых винтовок калибра 5.56 мм дистанции. \n\nОптический прицел Schmidt & Bender "PM II 3-12x50" изначально создавался для элитных вооружённых сил для быстрого обнаружения цели и высокой точности. Прицел снабжён подсвеченной сеткой "Tremor2", на которой имеется множество отметок для расчёта точных выстрелов с учётом расстояния и ветра.</text>
</string>

<string id="st_wpn_adar2_15">
    <text>Карабин ADAR 2-15</text>
</string>
<string id="st_wpn_adar2_15_descr">
    <text>Российский гражданский карабин ADAR 2-15 основанный на конструкции AR-15. Карабин производится в Санкт-Петербурге из израильских комплектующих с хромированными стволами от ООО «Молот оружие».</text>
</string>

<string id="st_wpn_ppsh_bas">
    <text>ППШ-41</text>
</string>
<string id="st_wpn_ppsh_bas_descr">
    <text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.</text>
</string>

<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh">
    <text>ППШ-41 Разбойник</text>
</string>
<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh_descr">
    <text>Пистолет-пулемёт, разработанный советским конструктором Георгием Шпагиным, принятый на вооружение в 1941 году и активно использовавшийся в Великой Отечественной войне, а также во многих вооружённых конфликтах послевоенного времени. В СССР был снят с вооружения в 1951 году и заменён автоматом Калашникова, но после этого ещё длительное время использовался различными армиями или вооружёнными формированиями по всему миру, например, в войнах в Корее и во Вьетнаме, а из недавних конфликтов - в обеих афганских и войне в Ираке.</text>
</string>

<string id="st_wpn_karabiner98k">
    <text>Karabiner 98 Kurz</text>
</string>
<string id="st_wpn_karabiner98k_descr">
    <text>Во время Второй мировой войны было отобрано некоторое количество винтовок Karabiner 98k с хорошими показателями точности и оснащено оптическим прицелом ZF-39. Эти винтовки использовались нацистской Германией в качестве снайперских. В умелых руках они имели эффективную дальность стрельбы до 1000 метров.</text>
</string>

<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98">
    <text>Karabiner 98 Kurz (с адаптером для глушителя)</text>
</string>
<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98_descr">
    <text>Модифицированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k. Деревянное ложе заменено на более эрганомичное полимерное. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония.</text>
</string>

<string id="st_wpn_kar98_retrotac">
    <text>Karabiner 98 Лесной Охотник</text>
</string>
<string id="st_wpn_kar98_retrotac_descr">
    <text>Модифицированный вариант немецкой снайперской винтовки времён Второй Мировой войны Mauser Karabiner 98k - очередная работа Лесника, известного своей любовью к рестоврвции и модернезации старого трофейного оружия эпохи ВоВ. Оригинальное деревянное ложе было немного облегчено, на переднюю его часть установлено цевьё, позволяющее установку дополнительного ночного прицела. Винтовка оснащена отличным снайперским прицелом производства компании March, Япония. По заявлению Лесника, эта винтовка больше подходит для охоты на незваных посетителей Рыжего леса, чем на мутантов.</text>
</string>

<string id="st_wpn_rem700_mcmillan">
    <text>Remington 700 McMillan</text>
</string>
<string id="st_wpn_rem700_mcmillan_descr">
    <text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако боеприпасом для данной модели был выбран патрон .338 Lapua Magnum для стрельбы на дальние и сверх-дальние дистанции. На винтовку установлено ложе McMillan A5, 26" PGW Defense C14 рифлёный ствол и дульный тормоз-компенсатор, а так же Badger Ordanance крепление для ночных прицелов.</text>
</string>

<string id="st_wpn_rem700_aics">
    <text>Remington 700 AICS</text>
</string>
<string id="st_wpn_rem700_aics_descr">
    <text>Винтовки 700й модели выпускаются в США фирмой Ремингтон с 1962 года. Это, возможно, самая широко распространённая в США снайперская и охотничья винтовка с продольно-скользящим затвором. Является топовым продуктом фирмы Remington Arms. Существует множество вариантов винтовки под разный патрон, однако боеприпасом для данной модели был выбран патрон .338 Lapua Magnum для стрельбы на дальние и сверх-дальние дистанции. На винтовку установлено ложе AICS - Accuracy International Chassis Systems, 22" PGW Defense C14 рифлёный ствол и дульный тормоз-компенсатор, а так же Badger Ordanance крепление для ночных прицелов.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty">
    <text>Каратыш</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty_descr">
    <text>Облегчённая и улучшенная модификация пулемёта ПКМ в обвесе от компании Зенитка. Благодаря короткому стволу модель отличается улучшенной эргономикой, что делает её более подходящей для ведения боёв в городских условиях. На цевьё пулемёта установлена тактическая рукоять, способтвующая лучшему контролю отдачи.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber">
    <text>ПКМ Зенит</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber_descr">
    <text>Улучшенная модификация пулемёта ПКМ в обвесе от компании Зенитка. На цевьё пулемёта установлена тактическая рукоять, способтвующая лучшему контролю отдачи.</text>
</string>

<string id="st_wpn_scar_l_tac">
    <text>Scar-L CQB</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar_l_tac_descr">
    <text>Штурмовая винтовка FN SCAR-L (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - Light) калибра 5.56x45 NATO, принятая на вооружение Командованием специальных операций ВС США под именем Mk 16. Оснащена складывающимся полимерным прикладом и свободно вывешенным кованым стволом с твердосплавным каналом. Полностью двусторонние органы управления позволяют стрелку адаптировать винтовку под любую позицию стрельбы. Интегрированная в ресивер направляющая, а также три вспомогательных рельсы позволяют устанавливать широкий спектр оптических прицелов, коллиматоров, тактических фонарей и лазеров. Производство Fabrique Nationale Herstal.</text>
</string>

<string id="st_wpn_pkp_tac_siber">
    <text>ПКП «Печенег» Тактический</text>
</string>
<string id="st_wpn_pkp_tac_siber_descr">
    <text>Облегчённая и улучшенная модификация пулемёта ПКП. Благодаря короткому стволу модель отличается улучшенной эргономикой, что делает её более подходящей для ведения боёв в городских условиях. На цевьё пулемёта установлена тактическая рукоять, способтвующая лучшему контролю отдачи.</text>
</string>

<string id="wpn-m_134">
    <text>Миниган M-134SM</text>
</string>

<string id="enc_weapons1_wpn-m_134">
    <text>Шестиствольный пулемёт М-134. В Зоне не распространён ввиду веса, огромного расхода боеприпасов и непрактичности при полевом применении.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope">
    <text>ПСО-1М</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_descr">
    <text>Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК-74, АКС-74, АКС-74У, АКМ, АКМС, АК «сотой серии», АН-94, модификациях АС «Вал», РПК-74, СВУ и СР-3М. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр - фиксированной 4.0x кратности, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p29">
    <text>УСП-1 «Тюльпан»</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
    <text>Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из: 9А-91, АЕК-971, АЕК-973, АК «сотой серии», АК-74, АКМ, АКМС, АКС-74У, АН-94, АС «Вал», ВСК-94, ВСС «Винторез», РПК-74, СВД, СВУ и СР-3М в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_ac10632">
    <text>Barska AC10632</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
    <text>Коллиматорный прицел ELECTRO SIGHT 1x22x33 для быстрого прицеливания. Ударопрочный, подходит под все виды оружия с планкой «Пикатинни». Выбор уровня яркости подсветки прицельной марки (7 ступеней) позволяет использовать прицел при различных уровнях освещённости.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_acog">
    <text>ACOG</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_acog_descr">
    <text>Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку «Пикатинни» и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр с прицельной сеткой USMC и кратностью 3.5х.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_eotech">
    <text>EOTech 553</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
    <text>EO Tech - это мировой лидер и эксклюзивный производитель голографических прицельных систем для стрелкового оружия. Прицелы EOTech работают на основе голографического построения прицельной марки, благодаря чему не имеют параллакса, прицельная сетка собирается из тысяч маленьких пикселей, не перекрывает мишень.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kobra">
    <text>Кобра ЭКП-1С-03</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
    <text>Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16-ти уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
    <text>ПСО-1М2-1</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
    <text>Специальная версия прицела ПСО-1М с прицельной сеткой, разработанный специально для упрощения стрельбы с использованием низкоскоростных, утяжелённых дозвуковых патронов типа 9x39. Разметка сетки и особый масштаб дальномера облегчает вычисление компенсирующих факторов окружающей среды. Предусмотрена подсветка сетки в условиях плохой освещённости. Данный набор свойств позволил использовать такие прицелы в войсках специального назначения. Также является стандартным прицелом на бесшумной снайперской винтовке ВСС «Винторез».</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_cmore">
    <text>C-MORE</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_cmore_descr">
    <text>Коллиматорный прицел открытого типа «C-More Railway», который не перекрывает стрелку обзор, позволяя пользоваться периферическим зрением и смотреть обоими глазами во время прицеливания. Прицельная марка является точкой красного цвета. Можно мгновенно установить на планку Вивера или «Пикатинни».</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_57">
    <text>Глушитель 5,7x28 мм</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_57_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета-пулемёта FN P90 и пистолета FN Five-seveN.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_9mm">
    <text>Глушитель 9 мм</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_9mm_descr">
    <text>Глушитель для оружия калибра 9 мм. Архаичный по конструкции и вместе с тем достаточно эффективный. Содержит внутри плотно упакованный рулон латунной сетки. В передней части прибора расположен набор резиновых диафрагм с отверстиями для прохода пули. Глушитель используется в ближнем бою против легкобронированных противников и для тихих убийств.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_aps">
    <text>Глушитель АПС</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_aps_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета ОЦ-33 «Пернач» АПС.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_atg">
    <text>Глушитель АТГ</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_atg_descr">
    <text>Глушитель тактический автоматный (АТГ) предназначен для снижения звука и пламенности выстрела при стрельбе из 5,45 мм автоматов Калашникова АК74, АКС74, АК74М, АК105; 5,56 мм автоматов Калашникова АК101 и АК102, а также 7,62 мм автоматов Калашникова АК103 и АК104.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_gemtech">
    <text>Глушитель GemTech</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов Glock, FN FNP, Walther и т.д.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kzrzp">
    <text>Глушитель КЗРЗП</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
    <text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из СВД.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_nato">
    <text>Глушитель НАТО</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_nato_descr">
    <text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы для штурмовых винтовок стандарта НАТО калибра 5,56 мм, а так же для пистолетов и пистолетов-пулемётов калибра 11,43x23.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pbs1">
    <text>Глушитель ПБС-1</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs1_descr">
    <text>Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из автомата Калашникова калибра 7,62 мм. При установке глушителя стрельба ведётся патронами УС с дозвуковой скоростью пули.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pbs4">
    <text>Глушитель ПБС-4</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pbs4_descr">
    <text>ПБС-4. Прибор для беззвучной и беспламенной стрельбы из 5,45 мм автомата Калашникова укороченного (АКС-74У).</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_tgp-a">
    <text>Глушитель ТГП-А</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
    <text>Глушитель-пламегаситель тактический «ТГП-А-5,45» для 5,45 мм автоматов серии АК и пулемётов РПК-74. В конструкции глушителя отсутствует резиновый обтюратор и нет необходимости применять патроны с дозвуковой скоростью пули. Однако точность стрельбы при его установке несколько ухудшается.</text>
</string>

<string id="st_addon_silencer">
    <text>Глушитель армии США калибра 5,56</text>
</string>
<string id="st_addon_silencer_descr">
    <text>Продвинутый глушитель для малокалиберных винтовок, произведённый в США. Большое их количество по неизвестным причинам «исчезло» из контейнеров снабжения американской армии. Глушитель состоит из высокопрочного стального корпуса с четырьмя расширительными камерами, за которыми следует серия титановых диафрагм Z-типа. Эффективно уменьшает дульное пламя и звук выстрела. Требует минимального обслуживания. Глушители этого типа широко используются на малокалиберных винтовках стран НАТО.</text>
</string>

<string id="st_addon_trijicon_acog">
    <text>ACOG</text>
</string>
<string id="st_addon_trijicon_acog_descr">
    <text>Съёмный оптический прицел, предназначенный для винтовок стран НАТО. ACOG расшифровывается как Advanced Combat Optical Gunsight и относится к семейству оптических прицелов, выпускаемых компанией Trijicon. Прицелы этого типа устанавливаются на планку «Пикатинни» и имеют тритиевую подсветку. Данный экземпляр имеет особую прицельную сетку «Тrijicon» и фиксированную кратность 2.0х.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_okp-7">
    <text>ОКП-7</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_okp-7_descr">
    <text>Оригинальная конструкция прицелов ОКП даёт возможность вести прицельный огонь из неустойчивых положений и в условиях быстро меняющейся обстановки, снижает утомляемость, а также, при необходимости, позволяет использовать штатное механическое приспособление. Основная особенность прицела - крепление рефлектора без механической оправы, перекрывающей заметную часть секторов обстрела. Защита рефлектора в экстремальных условиях обеспечивается тонким и прочным металлическим козырьком, практически не мешающим при стрельбе.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_rmr">
    <text>Trijicon RMR</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_rmr_descr">
    <text>Trijicon RMR востребованы не только среди охотников: Их также используют в профессиональной деятельности военные и сотрудники спецназа. Несмотря на свои скромные размеры, приборы чрезвычайно прочны и надёжны. По своим характеристикам коллиматорные прицелы Trijicon во многом похожи на известные ACOG. Такие прицелы позволяют увеличить скорость нахождения цели и улучшить точность наведения на дальних расстояниях. Высокая точность прицела Trijicon достигается благодаря тому, что его можно регулировать по вертикали и горизонтали. Также есть световой датчик, который автоматически настраивает яркость в зависимости от освещенности окружающей среды. Немаловажное преимущество устройства - это то, что его можно установить практически на любое оружие, будь то пистолет, винтовка, карабин, дробовик или даже арбалет. Питание прицела осуществляется от одной батарейки.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_aimpoint">
    <text>Aimpoint Micro T1</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
    <text>Обладая прочностью, которая сделала прицелы Aimpoint известными всему миру, эти маленькие прицелы способны выдерживать экстремальные условия, добавляя лишь незначительный вес к вашему оружию. Дробовые ружья, нарезное оружие любых систем и ручное короткоствольное огнестрельное оружие - эти прицелы могут справиться со всем! Разработанные для охотников данные прицелы являются самыми лёгкими коллиматорными прицелами закрытого типа. Облегчённое нарезное оружие с установленным Н-2 остаётся таким же лёгким, как и с механическим прицелом, но позволяет прицеливаться намного быстрее.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_ekp8_02">
    <text>Кобра ЭКП-8-02</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ekp8_02_descr">
    <text>Прицел Кобра обеспечивает уверенное прицеливание в условиях естественной освещённости (яркий солнечный день, глубокие сумерки и лунная ночь) благодаря наличию 16 уровней ручной регулировки яркости прицельной марки. Расположение прицельной марки и цели в одной плоскости позволяет осуществлять прицеливание как одним, так и двумя глазами, что создаёт для стрелка ничем не ограниченное поле зрения, и вести эффективную скоростную стрельбу по быстро перемещающимся, малоразмерным и внезапно появляющимся на короткое время целям.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_specterDR">
    <text>ELCAN SpecterDR</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_specterDR_descr">
    <text>Гибридный оптический прицел ELCAN SpecterDR 1-4x DFOV14-T1 является уникальной разработкой Канадкой компании с возможностью одним движением переключаться между 1х и 4х увеличением. Прицельная сетка DFOV14-T1 с баллистическими точками, нанесённых с учётом траектории полёта пули калибра 5,56 НАТО (.223 Rem), гарантируя высокую точность на любой дистанции. Всё это делает прицел пригодным как для загонной охоты, так и классической охоты с подходом или с засадкой. Особенности конструкции ELCAN SpecterDR гарантируют неизменность удаления выходного зрачка независимо от выбранного увеличения, обеспечивая комфортное наведение в условиях, при которых необходимо быстрого переключаться на цели, находящиеся от вас на различном удалении. \n\nОптимальная конструкция пропускает максимальное количество света, что в сочетании с фирменным многослойным просветляющем покрытием, нанесённым на линзы, выполненные из высококачественного стекла, гарантирует яркое, контрастное, с превосходной цветопередачей без искажений на всем поле зрения. Корпус прицела ELCAN SpecterDR выполнен из прочного и в то же время лёгкого материала, устойчивого к большим механическим нагрузкам. Полная водонепроницаемость делает возможным использование прицела даже самых неблагоприятных условиях. Входящая в комплект специальная антибликовая насадка на объектив полностью исключит возможность демаскировки во время охоты в солнечную погоду. (Прицел имеет резервные прицельные приспособления, установленные сверху).</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pso2">
    <text>ПСО-1М</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pso2_descr">
    <text>Прицел ПСО-1М (Прицел Снайперский Оптический) - серия советских оптических прицелов, производимых Новосибирским Приборостроительным Заводом. Был разработан в 1964 году как стандартный прицел для винтовки СВД. Позже начал широко использоваться на автоматах Калашникова, ручных пулемётах, специальных винтовках и карабинах. Получил своё признание за долговечность, универсальность и очень хороший продуманный тип прицельной сетки с удобным дальномером. Данный экземпляр - фиксированной 4.0x кратности, что делает его пригодным в основном для использования на дальних дистанциях. Распространён в странах Варшавского договора, использует крепление «ласточкин хвост».</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_0kp2">
    <text>ОКП-7</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_0kp2_descr">
    <text>Оригинальная конструкция прицелов ОКП даёт возможность вести прицельный огонь из неустойчивых положений и в условиях быстро меняющейся обстановки, снижает утомляемость, а также, при необходимости, позволяет использовать штатное механическое приспособление. Основная особенность прицела - крепление рефлектора без механической оправы, перекрывающей заметную часть секторов обстрела. Защита рефлектора в экстремальных условиях обеспечивается тонким и прочным металлическим козырьком, практически не мешающим при стрельбе.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_d0cter">
    <text>Docter Sight III</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_d0cter_descr">
    <text>Docter Sight III от компании DocterOptics — миниатюрный оптический прибор третьего поколения. Интуитивно понятный, лёгкий в монтаже и использовании — коллиматор приятно удивит опытных стрелков. Конструкция прицела такова, что он не требует повторных пристрелок и не нарушает баланса оружия. B сочетании с надёжностью и общим дизайном Docter Sight III становится незаменимым помощником в Зоне</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p59">
    <text>1П59 "Гиперон"</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p59_descr">
    <text>Назначение прицелов снайперских панкратических "Гиперон"- разведка целей и ведение прицельной стрельбы из снайперских винтовок. Обеспечивают автоматический ввод угла прицеливания в процессе измерения дальности до цели. Использование при стрельбе из снайперской винтовки панкратического прицела 1П59 "Гиперон" позволяет повысить эффективность стрельбы из СВД по сравнению со штатным прицелом ПСО-1 в 1,3…2 раза (в зависимости от дальности и размеров цели) за счет большего увеличения, применения более точного дальномера, совмещения операций измерения дальности до цели и ввода углов прицеливания, а также размещения шкалы ввода углов прицеливания в поле зрения прицела.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1pn93">
    <text>1ПН93-4</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
    <text>Прицел ночной 1ПН93-4 на ЭОПе 3-го поколения, предназначен для обнаружения, распознавания и ведения прицельной стрельбы на дальностях прямого выстрела при естественной освещенности</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pks">
    <text>ПКС-07 (Не используется)</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pks_descr">
    <text>Прицел коллиматорный снайперский предназначен для ведения прицельной стрельбы из снайперских винтовок ВСК, СВД и автомата АК-74. Прицел даёт возможность быстро и точно навести оружие на цель и произвести выстрел в различных условиях метеорологической обстановки, при температуре воздуха от -40 до + 40 градусов. Хорошо показывает себя на средних и дальних дистанциях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_leupold">
    <text>Leupold Mark 8</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_leupold_descr">
    <text>Оптический прицел Leupold Mark 8 1.1-8x24 универсальный прибор, обладающий широким диапазоном кратности. Модель прекрасно подойдет для стрельбы на короткие дистанции, но вешать ярлык "загонный" прицел не стоит, так как является вполне состоятельным прицелом для точных выстрелов на средние расстояния.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_mepro">
    <text>Meprolight M21</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mepro_descr">
    <text>MEPRO M21 - разработан в тесном сотрудничестве с израильским спецназом. Прицел работает при дневном освещении от светособирающего элемента, а в ночное время суток от трития. Переключение между двумя элементами питания проходит мгновенно и автоматически. Работает при любых погодных и температурных условиях. Объектив диаметром 30 мм обеспечивает большее поле обзора и быстрый захват цели. Сектор обзора неограничен, можно использовать с двумя открытыми глазами.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_aim_low">
    <text>Aimpoint Micro T1</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aim_low_descr">
    <text>Обладая прочностью, которая сделала прицелы Aimpoint известными всему миру, эти маленькие прицелы способны выдерживать экстремальные условия, добавляя лишь незначительный вес к вашему оружию. Дробовые ружья, нарезное оружие любых систем и ручное короткоствольное огнестрельное оружие - эти прицелы могут справиться со всем! Разработанные для охотников данные прицелы являются самыми лёгкими коллиматорными прицелами закрытого типа. Облегчённое нарезное оружие с установленным Н-2 остаётся таким же лёгким, как и с механическим прицелом, но позволяет прицеливаться намного быстрее.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro">
    <text>Aimpoint PRO</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro_descr">
    <text>Коллиматорный прицел Aimpoint Patrol Rifle Optic (PRO) разработан при непосредственном участии специально отобранной группы профессионалов спецподразделений, как бывших, так и активных. Он включает функции, ранее не используемые в прицелах Aimpoint, для максимизации рабочих характеристик прицела, в условиях современных сложных ситуаций, с которыми приходится сталкиваться органам правопорядка. Коллиматор Aimpoint PRO, основан на зарекомендовавших себя технологиях Aimpoint и объединяет их вместе в готовый к моментальной установке и использованию комплекс. Полное название и предполагаемая сфера использования - оптическая система для патрульного вооружения подразумевает возможность установки на служебное, военное (в том числе и автоматическое) оружие, но не ограничена этим! Система с лёгкостью встанет на любое охотничье оружие, имеющее планку Picatinny/Weaver.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p76">
    <text>1П76 "Ракурс-А"</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p76_descr">
    <text>Прицел имеет широкое поле зрения и однократное увеличение, что позволяет в условиях ведения динамичного боя проводить быстрый обзор местности одновременно невооружённым глазом и через прицел без потери видимости цели. С целью минимизации веса и габаритов в прицеле 1П76 применены оборачивающая система на призме Пехана и механизм выверки с перемещением объектива. Сетка подсвечивается тритиевым светоэлементом.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pka">
    <text>ПК-А</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pka_descr">
    <text>ПК-А — коллиматорный прицел для лёгкого стрелкового оружия, разработанный специалистами минского предприятия «БелОМО». Устройство прицела включает в себя оптический визир с однократным увеличением на который проецируется прицельный маркер в виде хорошо видимой красной точки. Для предотвращения запотевания оптических элементов внутренняя полость прицела заполнена сухим азотом.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_ekp8_18">
    <text>Кобра ЭКП-8-18</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_ekp8_18_descr">
    <text>Прицел коллиматорный Кобра ЭКП-8-18 открытого типа с электронной схемой управления яркостью свечения и переключения типов прицельных марок. Прицел предназначен для установки на оружие с планкой "Picatinny" или "Weaver".</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_deltapoint">
    <text>deltapoint PRO</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_deltapoint_descr">
    <text>Компактный коллиматорный прицел deltapoint PRO от компании Leupold практически не имеет ограничений в области применения. Изначально планировавшийся для установки на помповые гладкоствольные ружья для соревнований и практической стрельбы, он неплохо показал себя на широком спектре оружия. От ружья и пистолета до платформы AR, как основной или вспомогательный прицел, он будет показывать отличный результат.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_pn23">
    <text>ПН-23</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_pn23_descr">
    <text>Малогабаритный ночной прицел от российской компании НПЗ (Новосибирский приборостроительный завод) c фиксированной кратностью (3 диоптрии). Устанавливается на крепление типа «Планка пикатинни».</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_hexagon">
    <text>Глушитель Гексагон СКС 7.62x39</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_hexagon_descr">
    <text>Модератор звука выстрела от компании Гексагон для СКС.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_marchf">
    <text>March Tactical</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_marchf_descr">
    <text>Оптически прицел March Tactical, модель 3-24x42 FFP. DEON Optical Design Corporation – японская компания впервые заявившая о себе в конце 2004 года. Команда опытных инженеров смогла в короткие сроки разработать оптические прицелы премиум класса. Главным достоинством прицелов, выпускаемых под маркой MARCH, является невероятно высокий коэффициент увеличения, не имеющий аналогов среди оптических прицелов. Фирменная оптическая схема позволяет независимо от увеличения, получать реалистичное изображение. Вся выпускаемая продукция собирается вручную и проходит суровые испытания, что позволяет гарантировать высокую надёжность и долговечность.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_rakurs">
    <text>1П76 "Ракурс-А"</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_rakurs_descr">
    <text>Прицел имеет широкое поле зрения и однократное увеличение, что позволяет в условиях ведения динамичного боя проводить быстрый обзор местности одновременно невооружённым глазом и через прицел без потери видимости цели. С целью минимизации веса и габаритов в прицеле 1П76 применены оборачивающая система на призме Пехана и механизм выверки с перемещением объектива. Сетка подсвечивается тритиевым светоэлементом.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_compm4s">
    <text>Aimpoint CompM4s</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_compm4s_descr">
    <text>Закрытый коллиматорный прицел от шведской компании Aimpoint AB. Предназначен для ведения точной стрельбы на малых и средних дистанциях.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_susat">
    <text>SUSAT для picatinny/weaver</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_susat_descr">
    <text>Четырехкратный оптический прицел SUSAT был разработан в Великобритании в Королевском центре по исследованию и развитию вооружений. Производится компанией Avimo, а также United Scientific Instruments. Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на крепление типа «Планка пикатиннии». (Прицел имеет резервные прицельные приспособления, установленные сверху).</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p78gs">
    <text>1П78-1 Каштан</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p78gs_descr">
    <text>Прицел оптический 1П78-1 с кратностью 2.8 предназначен для ведения прицельной стрельбы на средней дистанции из оружия, имеющего боковое посадочное место для установки прицела типа ласточкин хвост.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs">
    <text>1ПН93-1</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs_descr">
    <text>Ночной прицел фиксированной кратности (4 диоптрий). Вариант 1ПН93-1 предназначен для ведения боя в условиях плохой видимости на средней дистанции с Автоматами Калашникова, АН-94, АС, ВСС... Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kemper">
    <text>Firefield Kemper XL-M</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kemper_descr">
    <text>Kemper XL-M - панорамный открытый коллиматорный прицел, идеально подходящий для стрельбы с высоким темпом, стрельбы навскидку и стрельбы по двигающимся целям. В отличии от гражданскго образца, "М" - армейский вариант прицела, изготовлен из более прочного алюминиевого сплава - т.е. специально разработан для тяжёлых условий применения. Устанавливается на планки типа Weaver/Picatinny.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_usp1">
    <text>1П29 «Тюльпан»</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_usp1_descr">
    <text>Унифицированный стрелковый прицел УСП-1 предназначен для ведения прицельной стрельбы из автомата АК-74Н, АК-74М, АН-94 и пулемётов РПК-74Н и ПКМН в светлое время суток и ночью по светящимся и подсвечиваемым целям. 1П29 - индекс прицела УСП-1 Главного артиллерийского управления МО СССР. Создан в рамках ОКР «Тюльпан», откуда и получил своё название.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_rotor">
    <text>Дульный тормоз компенсатор Ротор 43 7.62x54</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_rotor_descr">
    <text>Дульный тормоз-компенсатор Ротор 43 предназначен для установки на СВД-С 7.62x54. Позиционируется именно как ДТК, но при этом так же снижает звук выстрела.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_hex23">
    <text>Хряк 23</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_hex23_descr">
    <text>Самодельное устройство глушения звука выстрела для КС-23 Кабан. Изготавливается некоторыми оружейниками в ЧЗО. Цель этого прибора хотябы немного уменьшить грохот выстрела Кабана чтобы не привлекать лишнего внимания. Конструкция получилась громостская и тяжёлая, что добавляет некоторые неудобства при использовании глушителя.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_salvo">
    <text>Глушитель Salvo 12</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_salvo_descr">
    <text>Стандартный глушитель Salvo 12 для оружия 12го калибра производства компании SilencerCo.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_aac762">
    <text>Глушитель AAC 7.62 SDN-6</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_aac762_descr">
    <text>Глушитель AAC 762 SDN-6 предназначен для использования с патроном калибра 7.62x51 NATO, но так же может использоваться с патроном 300 AAC, 6.8 SPC, 6.5, и 5.56mm NATO. Может быть установлен только на совместимые дульные устройства с резьбой типа "51T".</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_tgpv">
    <text>Глушитель ТГП-В</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_tgpv_descr">
    <text>Тактический глушитель-пламегаситель, разработанный специально для использования на винтовке СВДC. Так же может быть использован на некоротых пулемётах серии ПКМ/ПКП.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_osp9">
    <text>Глушитель Osprey-9</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_osp9_descr">
    <text>Лёгкий глушитель производства SilencerCo под калибр 9 мм.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pmm">
    <text>Глушитель ПММ</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pmm_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов 9х18mm. Может быть использован с пистолетом ПММ или с любимым другим, имеющим с ствол с подходящей резьбой.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_geks545">
    <text>Гексагон 5.45/7.62x39</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_geks545_descr">
    <text>Модератор звука выстрела от компании Гексагон под калибры 5.45x39 и 7.62x39.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kek12">
    <text>Модератор звука Гексагон 12К</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kek12_descr">
    <text>Модератор звука выстрела от компании Гексагон, предназначен для карабинов и ружей 12 калибра.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_black_box">
    <text>ПБС BLACK BOX .45</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_black_box_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы модели BLACK BOX .45 производства Advanced Armament Corp. Подходит для большинства пистолетов девятого калибра и .45ACP, ствол которых оборудован специальной резьбой.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_daniel">
    <text>Глушитель Daniel Defence Wave QD</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_daniel_descr">
    <text>Быстросъёмный глушитель, предназначенный для установки на Remington Model 700</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_sr1m">
    <text>ПБС 9х21 мм</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_sr1m_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы под калибр 9х21 мм. Для установки требует наличия на стволе оружия специальной резьбы.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_forester">
    <text>ПБС K98 Лесник</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_forester_descr">
    <text>Самодельный прибор бесшумной стрельбы, сделанный Лесником для собственной модификации снайперской винтовки Mauser 98k. Для крепления на ствол винтовки должен быть установлен специальный адаптер.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_lazup_pl15">
    <text>ЛЦУ для пистолета Лебедева ПЛ-15</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_lazup_pl15_descr">
    <text>Лазерный целеуказатель позволяет вести прицельный огонь практически из любых позиций.\n </text>
</string>

<string id="st_addon_sil_lapu7">
    <text>ПБС M700 .338LM</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_lapu7_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы с противомиражным кожухом для снайперской винтовки Remington M700 калибра .338 Lapua Magnum</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_pl15">
    <text>ПБС для ПЛ-15</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_pl15_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета Лебедева ПЛ-15.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_spec_isg">
    <text>ПБС Rifle Dynamics</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_spec_isg_descr">
    <text>ПБС, изготовленный по специальному заказу компанией Rifle Dynamics для подразделений ISG находящихся в ЧЗО.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_apb">
    <text>Глушитель АПБ</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_apb_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета АПС, улучшенного с помощью тактического набора.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_kp_sr2">
    <text>КП СР-2</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_kp_sr2_descr">
    <text>Прицел коллиматорный открытого типа КП-СР2 предназначен для повышения эффективности стрельбы из 9 мм пистолета-пулемёта СР2М по появляющимся и движущимся целям при дефиците времени и в условиях как яркого солнечного дня и в вечернее время так и при стрельбе ночью.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_veresk">
    <text>Глушитель ГЗВ-СР2</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_veresk_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолета-пулемёта СР2М.</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_monolit">
    <text>Подствольный гранатомёт "Страж"</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_monolit_descr">
    <text>30 мм лёгкий  гранатамёт, разработанный конструкторами группировки Монолит, на основе специального бесшумного гранатамёта 6Г17 "Канарейка".</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_auga">
    <text>Глушитель Steyr UMS</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_auga_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для карабина Aug Steyr.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_m42k">
    <text>Глушитель AAC M4-2000</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_m42k_descr">
    <text>Надёжный универсальный глушитель от компании Advanced Armament Corp для AR-15 карабинов.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_surfire">
    <text>Глушитель Surefire SOCOM556-MONSTER</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_surfire_descr">
    <text>Глушитель Surefire SOCOM556-MONSTER для патронов калибром 5.56x45.</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_scar">
    <text>Подствольный гранатомёт FN40GL</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_scar_descr">
    <text>40 мм гранатамёт, разработанный бельгийской компанией FN Herstal для штурмовой винтовки FN SCAR</text>
</string>

<string id="st_grenade_launcher_l85">
    <text>Подствольный гранатомёт M320</text>
</string>
<string id="st_grenade_launcher_l85_descr">
    <text>Подствольный гранатомёт M320 был создан компанией Heckler & Koch в 2008 году для замены подствольного гранатомёта M203.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kac4">
    <text>Глушитель KAC QDSS NT-4 5.56x45</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kac4_descr">
    <text>Глушитель Knights Armament QDSS NT-4 для патронов калибром 5.56х45</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_okep77">
    <text>ОКП-77</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_okep77_descr">
    <text>От ОКП-7 данный прицел отличается менее громоздким креплением, что позволяет установить коллиматор на коруткую планку пикатини на ПП Кипарис</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kip">
    <text>ПБС-0217</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kip_descr">
    <text>Глушитель для ОЦ-02 Кипарис</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_scorp">
    <text>ПБС Skorpion</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_scorp_descr">
    <text>Глушитель для ПП Vz.61 Skorpion</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_g28">
    <text>Глушитель быстросъемный B&T "QD" 7.62x51</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_g28_descr">
    <text>Устанавливается на пламегаситель HK "Prolonged" устанавленный на G28.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_timberwolf">
    <text>Глушитель PGW Defense Timberwolf .338 LM</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_timberwolf_descr">
    <text>Timberwolf - глушитель для снайперских винтовок .338го калибра. Производиться канадской компанией PGW Defense.</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_45">
    <text>Глушитель .45ACP</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_45_descr">
    <text>Прибор бесшумной стрельбы для пистолетов 45-го калибра.</text>
</string>

<string id="st_wpn_bm16">
    <text>Обрез ТОЗ-66</text>
</string>
<string id="st_wpn_bm16_descr">
    <text>Когда нужно недорогое оружие малого радиуса действия, которое будет эффективным и смертоносным, многие сталкеры-новички прибегают к отпиливанию приклада и стволов на легко приобретаемой двустволке ТОЗ-66 - это делает ружьё лёгким и манёвренным в ущерб точности и дальности стрельбы.\n \n</text>
</string>
<string id="st_wpn_bm16_full">
    <text>ТОЗ-66</text>
</string>
<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
    <text>Являясь мощным оружием, которое может себе позволить каждый сталкер, ТОЗ-66 надёжен и эффективен. Однако это охотничье ружьё достаточно большое и громоздкое, так что многие сталкеры предпочитают потратить свои кровно заработанные деньги на современный пистолет.\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_groza">
    <text>ОЦ-14 "Гроза"</text>
</string>
<string id="st_wpn_groza_descr">
    <text>Автоматно-гранатомётный комплекс, на 70% унифицированный с автоматами типа АКС-74У (основные отличия - калибр 9х39 мм, компоновочная схема «булл-пап» и более широкие возможности для модернизации). Разработан для вооружения подразделений быстрого реагирования. Очень ценится военными и сталкерами за способность надёжно поражать защищённого бронежилетом или расположенного в укрытии противника. Может быть собран в 4-х различных конфигурациях, в зависимости от боевой задачи. Распространённая в Зоне версия автомата оснащена подствольным гранатомётом ГП-25.</text>
</string>

<string id="st_wpn_grozm">
    <text>Гроза Танкиста</text>
</string>
<string id="st_wpn_grozm_descr">
    <text>ОЦ-14 «Гроза», пролежавший какое-то время в аномалии "Холодец". Приобрёл совершенно невероятное и необъяснимое свойство, а именно: теперь этот ствол использует в качестве зарядов - "Жекан". По истине, Зона иногда творит чудеса не только с человеком, но и с предметами. Эти чудеса и метаморфозы неподвластны пониманию.</text>
</string>

<string id="st_wpn_grozz">
    <text>Аномальная Гроза</text>
</string>
<string id="st_wpn_grozz_descr">
    <text>ОЦ-14 «Гроза», пролежавший какое-то время в аномалии "Электра". Приобрёл совершенно невероятное и необъяснимое свойство, а именно: теперь этот ствол использует заряды от винтовки "Гаусс". По истине, Зона иногда творит чудеса не только с человеком, но и с предметами. Эти чудеса и метаморфозы неподвластны пониманию.</text>
</string>

<string id="st_wpn_desert_eagle">
    <text>Desert Eagle</text>
</string>
<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
    <text>Разработанный американской компанией Magnum Research, Desert Eagle использует газоотводный механизм, обычно применяемый в винтовках. Это позволяет пистолету использовать пули гораздо большего калибра, чем в традиционных полуавтоматических пистолетах. К недостаткам данного оружия можно отнести немалый размер и большой вес.</text>
</string>

<string id="st_wpn_fort">
    <text>Форт-17</text>
</string>
<string id="st_wpn_fort_descr">
    <text>Форт-17 - украинский самозарядный пистолет под патрон 9х18 мм ПМ. Разработан весной 2004 года, производится НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти (допускающей подгонку по руке стрелка) и креплением«Пикатинни» под стволом пистолета. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета.</text>
</string>

<string id="st_wpn_hpsa">
    <text>Browning Hi-Power</text>
</string>
<string id="st_wpn_hpsa_descr">
    <text>Модифицированная модель пистолета первой половины 20-го века - такая же надёжная, точная и мощная, как и оригинальный образец. Эта модель получила репутацию одного из лучших пистолетов 20-го века и пользуется большой популярностью среди сталкеров.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m79">
    <text>M79</text>
</string>
<string id="st_wpn_m79_descr">
    <text>M79 - однозарядный 40 мм гранатомёт, принятый на вооружение в 1961 году армией США. Разработан в период 1951-1961 годов американской корпорацией  Springfield Armory. Неофициальное название  - «слоновое ружьё».</text>
</string>

<string id="st_wpn_mp5">
    <text>MP5A3</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp5_descr">
    <text>MP5A3 - это вариант MP5, оснащённый раздвижным металлическим прикладом. Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке, со временем добравшись и до Зоны.</text>
</string>

<string id="st_wpn_rg6">
    <text>РГ-6</text>
</string>
<string id="st_wpn_rg6_descr">
    <text>Гранатомёт револьверного типа используется для повышения огневой мощи пехоты в условиях городского боя. Применялся в некоторых локальных конфликтах, например, войне в Чечне. Камеры барабана переднего заряжания образованы шестью нарезными стволами, идентичными используемым в подствольных гранатомётах. Предназначен для борьбы с противником в укрытиях и ведению огня по площадям. Полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
</string>

<string id="st_wpn_toz34">
    <text>ТОЗ-34</text>
</string>
<string id="st_wpn_toz34_descr">
    <text>Охотничье ружьё-вертикалка ТОЗ-34 было разработано талантливыми конструкторами Тульского оружейного завода Н.И. Коровяковым и В.П. Очневым в 1965 году. Доступная цена, большая убойная сила и возможность выстрела из обоих стволов одновременно быстро сделали его популярным среди новичков на окраинах Зоны. Особенно эффективно против мутантов благодаря высокой убойной силе.</text>
</string>

<string id="st_wpn_sks_b_ucen">
    <text>СКС Учёных</text>
</string>
<string id="st_wpn_sks_b_ucen_descr">
    <text>Карабин переделан под стрельбу нелетальными боеприпасами калибра 7.62 мм.</text>
</string>

<string id="st_wpn_shotgun_knyaz">
    <text>Дробовик Князя</text>
</string>
<string id="st_wpn_shotgun_knyaz_descr">
    <text>Модель КС-23. Имеет повышенную убойность и износоустойчивость. Модель использует в качестве патрона Жекан.</text>
</string>
<string id="st_wpn_winchester1300">
    <text>Winchester1300</text>
</string>
<string id="st_wpn_winchester1300_descr">
    <text>Гладкоствольное ружьё, которое было разработано в 1978 году, когда корпорация Olin/Winchester продала права на производство оружия под маркой Winchester компании US Repeating Arms Company. В основу нового дробовика легла конструкция модели Winchester 1200, выпускавшегося корпорацией Olin/Winchester с 1964 по 1980 год.</text>
</string>

<string id="st_wpn_famas_f1">
    <text>FAMAS F1</text>
</string>
<string id="st_wpn_famas_f1_descr">
    <text>FAMAS расшифровывается как Fusil d'Assaut de la Manufacture d'Armes de St-Etienne (Штурмовая винтовка оружейного завода Сент-Этьен). Разработка этой винтовки началась в 1967 году французским конструктором оружия Полем Телли. Новая винтовка должна была заменить устаревшие самозарядные винтовки MAS Mle.49/56, пистолеты-пулемёты MAT-49 и лёгкие пулемёты MAC Mle.1929. Первый прототип FAMAS был построен в 1971 году, а в 1972 году французские военные приступили к испытаниям этой винтовки. Между тем в качестве промежуточного решения Франция приняла на вооружение 5,56 мм штурмовую винтовку SIG SG-540 швейцарской разработки. FAMAS была принята на вооружение французами в 1978 году и с тех пор стала стандартной винтовкой французской армии, известной среди французских солдат как "Le Clairon" (выпуклость). С дополнительной рукояткой для лучшей устойчивости при стрельбе. \n\nПосле принятия на вооружение французской армии FAMAS F1 заменила устаревшие винтовку MAS 49/56 и пистолет-пулемёт MAT-49. Около 400 000 автоматов FAMAS F1 было произведено компанией MAS. Несмотря на то что винтовка FAMAS F1 была достаточно мощной, она имела множество проблем.</text>
</string>

<string id="st_wpn_famas_f1_tactical">
    <text>FAMAS F1 Tactical</text>
</string>
<string id="st_wpn_famas_f1_tactical_descr">
    <text>FAMAS расшифровывается как Fusil d'Assaut de la Manufacture d'Armes de St-Etienne (Штурмовая винтовка оружейного завода Сент-Этьен). Разработка этой винтовки началась в 1967 году французским конструктором оружия Полем Телли. Новая винтовка должна была заменить устаревшие самозарядные винтовки MAS Mle.49/56, пистолеты-пулемёты MAT-49 и лёгкие пулемёты MAC Mle.1929. Первый прототип FAMAS был построен в 1971 году, а в 1972 году французские военные приступили к испытаниям этой винтовки. Между тем в качестве промежуточного решения Франция приняла на вооружение 5,56 мм штурмовую винтовку SIG SG-540 швейцарской разработки. FAMAS была принята на вооружение французами в 1978 году и с тех пор стала стандартной винтовкой французской армии, известной среди французских солдат как "Le Clairon" (выпуклость). \n\nПосле принятия на вооружение французской армии FAMAS F1 заменил устаревшие винтовку MAS 49/56 и пистолет-пулемёт MAT-49. Около 400 000 автоматов FAMAS F1 было произведено компанией MAS. Несмотря на то что винтовка FAMAS F1 была достаточно мощной, она имела множество проблем.</text>
</string>

<string id="st_wpn_revolver357">
    <text>Smith & Wesson Model 686</text>
</string>
<string id="st_wpn_revolver357_descr">
    <text>Американский шестизарядный револьвер под патрон .357 Magnum, разработанный компанией Smith & Wesson в 1980 году.Cчитается высококачественным, надёжным и мощным оружием, разрабатывался для полиции, спортивной стрельбы и в некоторых случаях для добивания дичи на охоте.</text>
</string>

<string id="st_wpn_mp155">
    <text>MP-155</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp155_descr">
    <text>MP-155 - российское самозарядное гладкоствольное ружьё, разработано и выпускается серийно на Ижевском Механическом заводе. Ружьё оснащено надёжной автоматикой с затвором с клиновым запиранием. Ружья MP-155 пользуются довольно значительной популярностью благодаря доступной цене, а также неплохой надёжности и живучести.</text>
</string>

<string id="st_wpn_remington_r5">
    <text>Remington R5</text>
</string>
<string id="st_wpn_remington_r5_descr">
    <text>Remington R5 - это штурмовая винтовка, известная своей универсальностью и точностью. Эта полностью автоматическая винтовка обеспечивает хороший баланс между управляемостью и огневой мощью. Remington R5 пользуется популярностью благодаря своей надёжной работе в различных боевых ситуациях. Обладает умеренной скорострельностью и наносит приличный урон, что делает ее эффективой в боях на средних и дальних дистанциях. В целом, Remington R5 - это надёжная и легко адаптируемая штурмовая винтовка, которую многие предпочитают за ее универсальность и точность.</text>
</string>

<string id="st_wpn_p90">
    <text>FN P90</text>
</string>
<string id="st_wpn_p90_descr">
    <text>Бельгийский пистолет-пулемёт, разработанный в середине 90-х годов фирмой FN Herstal. Создавался в первую очередь для танкистов и экипажей иных боевых машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн и снабжён встроенным лазерным целеуказателем. Специально для P90 был разработан патрон типа 5,7x28 мм SS190, обладающий высокой пробивной мощностью и низкой склонностью к рикошетам.</text>
</string>

<string id="st_wpn_raptr">
    <text>RAPTR</text>
</string>
<string id="st_wpn_raptr_descr">
    <text>Автоматический дробовик RAPTR с магазинным питанием, рождённый в Зоне и созданный с учётом специфики этой опасной части мира. Высокая скорострельность, большой магазин и непревзойдённая эргономика делают его идеальным оружием.</text>
</string>

<string id="st_wpn_mossberg590a1">
    <text>Mossberg 590A1</text>
</string>
<string id="st_wpn_mossberg590a1_descr">
    <text>Mossberg 590A1 является популярным выбором среди стрелков, которым требуется надежное ружье для тактических и оборонительных целей.</text>
</string>

<string id="st_wpn_p08">
    <text>Luger P08</text>
</string>
<string id="st_wpn_p08_descr">
    <text>Пистолет Parabellum или Парабеллум-пистолет (Pistol Parabellum), широко известный как просто Luger или Luger P08, представляет собой полуавтоматический пистолет с возвратно-поступательным движением с поворотным затвором.</text>
</string>

<string id="st_wpn_g43">
    <text>Karabiner 43</text>
</string>
<string id="st_wpn_g43_descr">
    <text>Адаптировав газоотводную систему советских винтовок СВТ-40, в нацистской Германии, на основе более ранней модели Gewehr 41, разработали самозарядную винтовку Gewehr 43. В 1944 году она была переименована в Karabiner 43. Будучи оснащённой оптическим прицелом ZF-4, это была достаточно эффективная снайперская винтовка для того времени.</text>
</string>

<string id="st_wpn_m32_mgl">
    <text>M32</text>
</string>
<string id="st_wpn_m32_mgl_descr">
    <text>Разработанный для быстрого нанесения взрывной огневой мощи, M32 может вмещать несколько 40-миллиметровых гранат во вращающемся цилиндре, что позволяет производить быструю последовательность выстрелов без необходимости ручной перезарядки. Его легкий и портативный дизайн делает его пригодным для различных тактических операций, включая поддержку пехоты, сдерживание толпы и защиту периметра.</text>
</string>

<string id="st_wpn_mp9">
    <text>MP9</text>
</string>
<string id="st_wpn_mp9_descr">
    <text>MP9 - пистолет-пулемёт, созданный компанией Brugger + Thomet AG на базе TMP. Основные отличия: наличие складного вправо приклада и планки Пикатинни для установки дополнительных прицельных приспособлений Находится на вооружении подразделений спецназа, а также широко применяется спецслужбами и компаниями, которые отвечают за сохранность первых лиц государства, высокопоставленных фигур.</text>
</string>	
