<string id="item test1">
    <text>Это тестовая строка для вещмешка</text>
</string>
<string id="item test2">
    <text>Это ещё одна тестовая строка для вещмешка</text>
</string>
<string id="item_case_esc_desc">
    <text>Кейс с документами. Сделан из огнеупорного материала.</text>
</string>
<string id="item_decoder_desc">
    <text>Нечто вроде мощной электронной отмычки. Похоже, что она создавалась с целью взломать какой-то специфический электронный замок.</text>
</string>
<string id="item_decoder_name">
    <text>Декодер</text>
</string>
<string id="item_detector_yantar_desc">
    <text>Устройство для замеров пси-излучения.</text>
</string>
<string id="item_detector_yantar_name">
    <text>Сенсор ПП-4А</text>
</string>
<string id="item_doc_x16_desc">
    <text>Полиэтиленовый файл с документами. Без учёной степени по биологии сложно что-то в них понять.</text>
</string>
<string id="item_doc_x16_name">
    <text>Документы из лаборатории Х-16</text>
</string>
<string id="item_doc_x18_desc">
    <text>Толстая стопка научных бумаг. Сплошные термины, формулы и диаграммы.</text>
</string>
<string id="item_doc_x18p1_name">
    <text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 1</text>
</string>
<string id="item_doc_x18p2_name">
    <text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 2</text>
</string>
<string id="item_doc_x18p3_name">
    <text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 3</text>
</string>
<string id="item_doc_x18p4_name">
    <text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 4</text>
</string>
<string id="item_doc_x18p5_name">
    <text>Документы из лаборатории Х-18, ч. 5</text>
</string>
<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
    <text>Потёртая рукопись в кожаной обложке. Написана самим Стрелком. Судя по заглавиям, в ней раскрываются некоторые загадки Зоны.</text>
</string>
<string id="item_docs_hiden_pri_name">
    <text>Документы из Припяти</text>
</string>
<string id="item_dynamite_esc_desc">
    <text>Тяжёлый деревянный ящик с надписями "Взрывоопасно" на нескольких языках.</text>
</string>
<string id="item_dynamite_esc_name">
    <text>Ящик с динамитом</text>
</string>
<string id="item_flash_crazy_mil_desc">
    <text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
</string>
<string id="item_flash_crazy_mil_name">
    <text>Флешка сумасшедшего</text>
</string>
<string id="item_flash_eco_rost_desc">
    <text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
</string>
<string id="item_flash_eco_rost_name">
    <text>Флешка профессора Круглова</text>
</string>
<string id="item_flash_esc_desc">
    <text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
</string>
<string id="item_flash_esc_name">
    <text>Флешка пленного</text>
</string>
<string id="item_flash_gslinger_agro_desc">
    <text>Флеш-диск - удобное устройство для переноса информации.</text>
</string>
<string id="item_flash_gslinger_agro_name">
    <text>Флешка Стрелка</text>
</string>
<string id="item_key_x18_desc">
    <text>Электронный ключ от подземной лаборатории Х-18.</text>
</string>
<string id="item_key_x18_name">
    <text>Ключ Борова</text>
</string>
<string id="item_krot_flash">
    <text>Флешка Крота</text>
</string>
<string id="item_PDA_lucky_desc">
    <text>Карманный персональный компьютер. Незаменимое устройство в Зоне.</text>
</string>
<string id="item_PDA_lucky_name">
    <text>КПК Счастливчика</text>
</string>
<string id="item_PDA_tiran_desc">
    <text>Карманный персональный компьютер. Незаменимое устройство в Зоне.</text>
</string>
<string id="item_PDA_tiran_name">
    <text>КПК Тирана</text>
</string>
<string id="item_quest_case_02_desc">
    <text>Кейс с документами. Сделан из огнеупорного материала.</text>
</string>
<string id="item_quest_case_02_name">
    <text>Документы военных из НИИ "Агропром"</text>
</string>
<string id="item_case_esc_name">
    <text>Документы с блокпоста</text>
</string>
<string id="yan_bad_psy_helmet_desc">
    <text>Ненастроенный прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text>
</string>
<string id="yan_bad_psy_helmet_name">
    <text>Ненастроенный пси-шлем</text>
</string>
<string id="yan_good_psy_helmet_desc">
    <text>Настроенный прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text>
</string>
<string id="yan_good_psy_helmet_name">
    <text>Настроенный пси-шлем</text>
</string>
<string id="aes_case1_desc">
    <text>Обычный металлический несгораемый кейс №1. По-видимому, в нём ценные документы.</text>
</string>
<string id="aes_case1_name">
    <text>Обычный металлический кейс</text>
</string>
<string id="aes_case2_desc">
    <text>Обычный металлический несгораемый кейс №2. По-видимому, в нём ценные документы.</text>
</string>
<string id="aes_case2_name">
    <text>Обычный металлический кейс</text>
</string>
<string id="aes_case3_desc">
    <text>Обычный металлический несгораемый кейс №3. По-видимому, в нём ценные документы.</text>
</string>
<string id="aes_case3_name">
    <text>Обычный металлический кейс</text>
</string>
<string id="stranger">
    <text>Сталкер</text>
</string>
<string id="doctor_box_desc">
    <text>Удобный контейнер для переноски лекарств.</text>
</string>
<string id="doctor_box_name">
    <text>Контейнер с лекарствами</text>
</string>
<string id="box_food_desc">
    <text>Деревянный ящик с консервами внутри. По-видимому, пролежал не один день, но, как ни странно, мясо в консервах съедобное. Хоть что-то мы умеем делать качественно.</text>
</string>
<string id="box_food_name">
    <text>Деревянный ящик с консервами внутри</text>
</string>
<string id="enc_sms">
    <text>Личные сообщения.</text>
</string>
<string id="sms">
    <text>Сообщение.</text>
</string>
<string id="sms_haron_text">
    <text>Это Харон, я жду Тебя, есть срочное дело.</text>
</string>
<string id="shceme_document_desc">
    <text>Схема коммуникаций Припяти и ЧАЭС. Чертежи и графики, человеку неподготовленному трудно разобраться.</text>
</string>
<string id="shceme_document_name">
    <text>Схема коммуникаций Припяти и ЧАЭС</text>
</string>
<string id="solomon_box_desc">
    <text>Небольшой металлический контейнер. Посылка Соломона.</text>
</string>
<string id="solomon_box_name">
    <text>Небольшой металлический контейнер</text>
</string>
<string id="zahar_pismo_desc">
    <text>Письмо, обёрнутое в прочную картонную упаковку. Для Соболева от Захара.</text>
</string>
<string id="zahar_pismo_name">
    <text>Письмо от Захара</text>
</string>
<string id="informator_doc_desc">
    <text>Папка со списком агентов, которые так или иначе сотрудничали с военными.</text>
</string>
<string id="informator_doc_name">
    <text>Папка со списком агентов</text>
</string>
<string id="wpn-winchester_knyaz">
    <text>Винчестер Князя</text>
</string>
<string id="labx10_computer_desc">
    <text>Системный блок из лаборатории Х-10 на Радаре.</text>
</string>
<string id="labx10_computer_name">
    <text>Системный блок</text>
</string>
<string id="labx10_doc_desc">
    <text>Документы из лаборатории Х-10 на Радаре.</text>
</string>
<string id="labx10_doc_name">
    <text>Документы из лаборатории</text>
</string>
<string id="part_sect_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="part1_name">
    <text>Фрагмент №1</text>
</string>
<string id="part2_name">
    <text>Фрагмент №2</text>
</string>
<string id="part3_name">
    <text>Фрагмент №3</text>
</string>
<string id="part4_name">
    <text>Фрагмент №4</text>
</string>
<string id="part5_name">
    <text>Фрагмент №5</text>
</string>
<string id="part6_name">
    <text>Фрагмент №6</text>
</string>
<string id="part7_name">
    <text>Фрагмент №7</text>
</string>
<string id="part8_name">
    <text>Фрагмент №8</text>
</string>
<string id="semeckii_treasure_box_descr">
    <text>Тайник самого Семецкого. По слухам, в нём хранятся очень ценные вещи.</text>
</string>
<string id="rad_semeckii_treasure_box_name">
    <text>Тайник Семецкого</text>
</string>
<string id="tainik_semeckii">
    <text>Поиск тайника Семецкого.</text>
</string>
<string id="first">
    <text>Первый фрагмент.</text>
</string>
<string id="first_part_text">
    <text>Вы нашли первый фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="second">
    <text>Второй фрагмент.</text>
</string>
<string id="second_part_text">
    <text>Вы нашли второй фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="tri">
    <text>Третий фрагмент.</text>
</string>
<string id="tri_part_text">
    <text>Вы нашли третий фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="four">
    <text>Четвёртый фрагмент.</text>
</string>
<string id="four_part_text">
    <text>Вы нашли четвертый фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="five">
    <text>Пятый фрагмент.</text>
</string>
<string id="five_part_text">
    <text>Вы нашли пятый фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="six">
    <text>Шестой фрагмент.</text>
</string>
<string id="six_part_text">
    <text>Вы нашли шестой фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="seven">
    <text>Седьмой фрагмент.</text>
</string>
<string id="seven_part_text">
    <text>Вы нашли седьмой фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="vosem">
    <text>Восьмой фрагмент.</text>
</string>
<string id="vosem_part_text">
    <text>Вы нашли восьмой фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="new_plan_desc">
    <text>Мешок с травой для Князя. Марихуана, или что-то посерьёзней?</text>
</string>
<string id="new_plan_name">
    <text>Мешок с травой</text>
</string>
<string id="wpn-m1891_30_scope_ucen">
    <text>Переделанная винтовка "Мосина".</text>
</string>
<string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope_ucen">
    <text>Переделанная винтовка "Мосина" под нужды учёных, которая использует только один вид патронов - снайперский патрон с маячком. Этот патрон с сильно заниженным уроном. Из-за этого убить кого-то из неё практически невозможно. </text>
</string>
<string id="text_arc_ucen_need_metka">
    <text>Повесить метки на монстров: Псевдогиганта видели последний раз на Ростоке, там ещё вертолёт подбитый давно лежит.
Лысую химеру можно встретить в Тёмной Долине. Знаете, там ещё заброшенная фабрика, бандиты иногда там своё логово устраивают. Так вот за ней есть небольшое болотце, прямо у забора, где сточные трубы. Ну, надеюсь, поняли. А кровосос обитает на Кордоне. Знаете, там ещё мост разрушенный и рядом две заброшенные свинофермы. Вот где то там. Теперь о способе повесить метку: я вам дам винтовку системы "Мосина", переделанную одним нашим умельцем. Она стреляет только спецпатроном, который при соприкосновении с телом жертвы вешает на него метку, при этом не причиняя вреда. Таким образом, вы сможете повесить метку на всех троих. Да, винтовку потом не забудьте вернуть, она всё равно вам не нужна, убить из неё не получится, а нам она ещё пригодится. Если всё пройдёт успешно, взамен я вам скину на ПДА полезную информацию: переход Янтарь - Радар. Ну и конечно, нельзя убивать подопытных - они мне нужны живые.</text>
</string>
<string id="af-caterpillar">
    <text>Сердце контролёра</text>
</string>
<string id="af_caterpillar-desc">
    <text>Редкий артефакт. Найти его можно, но очень сложно, и то для этого надо иметь специальное оборудование. Этот артефакт притягивает к себе монстров, особенно контролёров, из-за этого его и прозвали Сердцем Контролёра. Данный артефакт хорошо защищает от пулевых ранений, но если на вас напал контролёр, берегитесь. Этот артефакт не только не поможет, а наооборот - усилит воздействие контролёра на ваш мозг.</text>
</string>

<string id="af-rostok">
    <text>Проводник (Росток)</text>
</string>
<string id="af-rostok-desc">
    <text>Один из самых редчайших артефактов Зоны. Производное аномалии "Электра" и сильного антигравитационного поля. Был назван "Проводником" за свою способность на некоторое время смещать пространство и, тем самым, создавать пространственные коридоры, так называемые "Тайные Тропы", с помощью которых можно перемещаться по ранее недоступным маршрутам. "Открывать" новые маршруты посредством этого артефакта, могут только очень опытные сталкеры-проводники.</text>
</string>

<string id="af-sklady">
    <text>Проводник (Склады)</text>
</string>
<string id="af-sklady-desc">
    <text>Один из самых редчайших артефактов Зоны. Производное аномалии "Электра" и сильного антигравитационного поля. Был назван "Проводником" за свою способность на некоторое время смещать пространство и тем самым создавать пространственные коридоры, так называемые "Тайные Тропы", с помощью которых можно перемещаться по ранее недоступным маршрутам. "Открывать" новые маршруты посредством этого артефакта, могут только очень опытные сталкеры-проводники.</text>
</string>

<string id="af-kordon">
    <text>Проводник (Кордон)</text>
</string>
<string id="af-kordon-desc">
    <text>Один из самых редчайших артефактов Зоны. Производное аномалии "Электра" и сильного антигравитационного поля. Был назван "Проводником" за свою способность на некоторое время смещать пространство и тем самым создавать пространственные коридоры, так называемые "Тайные Тропы", с помощью которых можно перемещаться по ранее недоступным маршрутам. "Открывать" новые маршруты посредством этого артефакта, могут только очень опытные сталкеры-проводники.</text>
</string>

<string id="af-agro">
    <text>Проводник (Агропром)</text>
</string>
<string id="af-agro-desc">
    <text>Один из самых редчайших артефактов Зоны. Производное аномалии "Электра" и сильного антигравитационного поля. Был назван "Проводником" за свою способность на некоторое время смещать пространство и тем самым создавать пространственные коридоры, так называемые "Тайные Тропы", с помощью которых можно перемещаться по ранее недоступным маршрутам. "Открывать" новые маршруты, посредством этого артефакта, могут только очень опытные сталкеры-проводники.</text>
</string>

<string id="af-sverhprovodnik">
    <text>Сверхпроводник</text>
</string>
<string id="af-sverhprovodnik-desc">
    <text>Один из самых редчайших артефактов Зоны. Производное аномалии "Электра" и сильного антигравитационного поля. Был назван "Сверхпроводником" за свою способность на долгое время смещать пространство и тем самым создавать пространственные коридоры, так называемые "Тайные Тропы", с помощью которых можно перемещаться по ранее недоступным маршрутам. Отличается от своих "младших братьев", проводников низшего порядка тем, что моментально активирует переходы сразу по нескольким маршрутам. Для активации надо просто подобрать этот артефакт. Одно но: найти этот артефакт крайне сложно. Появляется он в короткий промежуток времени, примерно в течении одного часа, где-то между часом и двумя часами ночи. Если за это время его не найти, то артефакт исчезает. И ещё время на его поиски ограничено тремя днями. "Открывать" новые маршруты посредством этого артефакта могут только очень опытные сталкеры-проводники.</text>
</string>

<string id="af-remover">
    <text>Ликвидатор</text>
</string>
<string id="af-remover-desc">
    <text>Очень редкий артефакт, который при выкладывании из инвентаря на землю, уничтожает все известные аномалии в радиусе 15 метров. За его действие он был назван "Ликвидатором". Кроме этого, никами другими свойствами не обладает. Многоразовый.</text>
</string>

<string id="af-dummy-spring-red">
    <text>Рубиновая пружина</text>
</string>
<string id="af-dummy-spring-red-desc">
    <text>Уникальный артефакт, по виду напоминает обычную "Пружину", но красного цвета. Слабо радиоактивная, излучает свет. Обладает эффектом защиты от ударных воздействий и повышает пулестойкость.</text>
</string>

<string id="af-dummy-battery-red">
    <text>Рубиновая батарейка</text>
</string>
<string id="af-dummy-battery-red-desc">
    <text>Уникальный артефакт, по виду напоминает обычную "Батарейку", но красного цвета. Слабо радиоактивная, излучает свет. Обладает эффектом востановления сил и защищает от ударных воздействий, а также повышает пулестойкость и защиту от электрошока.</text>
</string>

<string id="af-snake-eye">
    <text>Змеиный Глаз</text>
</string>
<string id="af-snake-eye-desc">
    <text>Уникальный артефакт, позволяющий его владельцу видеть то, что скрыто от других.</text>
</string>

<string id="amulet-1">
    <text>Химерон</text>
</string>
<string id="amulet-1-desc">
    <text>Загадочный Амулет первого порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 10% защиты от электрошока и 10% защиты от разрывов. Немного радиоактивен.</text>
</string>

<string id="amulet-2">
    <text>Дракон</text>
</string>
<string id="amulet-2-desc">
    <text>Загадочный Амулет второго порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 10% защиты от ожогов, в том числе и химических. Немного радиоактивен.</text>
</string>

<string id="amulet-3">
    <text>Авалон</text>
</string>
<string id="amulet-3-desc">
    <text>Загадочный Амулет третьего порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 10% защиты от взрывов и 10% пулестойкости. Немного радиоактивен.</text>
</string>

<string id="amulet-4">
    <text>Саркон</text>
</string>
<string id="amulet-4-desc">
    <text>Загадочный Амулет четвёртого порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 10% защиты от радиации. Правда, вместе с этим, несколько снижается сопротивляемость электрошоку.</text>
</string>

<string id="amulet-5">
    <text>Гарганон</text>
</string>
<string id="amulet-5-desc">
    <text>Загадочный Амулет пятого порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 15% защиты от телепатического воздействия. Немного радиоактивен.</text>
</string>

<string id="amulet-6">
    <text>Каталон</text>
</string>
<string id="amulet-6-desc">
    <text>Загадочный Амулет-катализатор. Немного радиоактивен. Если поместить его вместе с собранными амулетами всех пяти предыдущих порядков, то произойдёт процесс магической катализации и вместо шести амулетов появится один Амулет-абсолют, обладающий удвоенными защитными свойствами всех пяти порядковых амулетов, и при всём при этом, совершенно не радиоактивен.</text>
</string>

<string id="amulet-total">
    <text>Оберег</text>
</string>
<string id="amulet-total-desc">
    <text>Амулет-Оберег, полученный в результате магической катализации Амулетов пяти порядковых уровней при помощи Амулета-катализатора. Обладает удвоенными защитными свойствами всех пяти своих "прародителей", но в отличие от них, совершенно не радиоактивен и вообще лишён отрицательных качеств. А кроме того, ещё прибавляет 40% защиты от ударов и заметно увеличивает выносливость.</text>
</string>

<string id="af-roza">
    <text>Роза Ветров</text>
</string>
<string id="af-roza-desc">
    <text>Один из самых редчайших артефактов Зоны. Производное аномалии "Жарка" и сильного воздействия радиации. Зарождается всего пару раз в год в зонах с сильным радиационным фоном. Людям находить не удавалось, поэтому ничего доподлинно об этом артефакте неизвестно.</text>
</string>

<string id="volk_pda_name">
    <text>Пда Волка</text>
</string>
<string id="volk_pda_desc">
    <text>Личное пда Волка.</text>
</string>
<string id="text_arc_krest_razborka">
    <text>На свалке, недалеко от перехода в Тёмную Долину, должна произойти встреча Креста и Чеховских: "Ты это, на глаза им не лезь. Чеховские люди нервные. Ещё бы, столько врагов нажили, увидев тебя, палить начнут сразу. Там здание есть разрушенное, недалеко от блокпоста на свалке, вот ты наверх то и залезь, вид оттуда отменный. Зашкерься там и сиди, с места ни-ни. Если всё тип-топ, то разойдёмся по мирному, ты оружие зачехлишь и ко мне. Ну, а если пальба начнётся, то ты этих гнид живыми не оставляй, и, главное, Креста береги. Короче, до моего сигнала не вздумай стрелять и не попадайся им на глаза, сиди на месте и жди. Знаю тебя, чуть что - сразу за оружие". </text>
</string>
<string id="detector_kruglov">
    <text>Детектор Круглова.</text>
</string>
<string id="detector_kruglov_desc">
    <text>Детектор Круглова, с помощью него, если повесить детектор на пояс, можно обнаружить очень редкий артефакт - "Сердце контролёра".</text>
</string>
<string id="book_zombi_name">
    <text>Дневник сумасшедшего профессора</text>
</string>
<string id="book_zombi_desc">
    <text>Дневник сумасшедшего профессора. Видимо, профессор в своё время очень интересовался лабораторией на Янтаре, особенно его интересовало, как рабоатет пси-установка.</text>
</string>
<string id="notebook_x16_name">
    <text>Ноутбук из Х-16</text>
</string>
<string id="notebook_x16_desc">
    <text>Ноутбук из Х-16. В нём велись записи, составлялись графики исследований. Наверное, когда-то в Х-16 была достаточно крупная лаборатория, но потом что-то случилось и работники разбежались. Ну а большинство до сих пор бродят по территории завода. Только не люди они давно, а зомби бродячие.</text>
</string>
<string id="wpn_colt_ucen">
    <text>Кольт Круглова</text>
</string>
<string id="wpn_colt_ucen_desc">
    <text>Кольт Круглова. Переделанный умельцами кольт с глушителем, стреляющий спецпатроном, который не убивает свою жертву, а лишь на время парализует её.</text>
</string>
<string id="kruglov_case_name">
    <text>Кейс Круглова</text>
</string>
<string id="kruglov_case_desc">
    <text>Кейс Круглова, предназначенный для Воронина.</text>
</string>
<string id="check_name">
    <text>Чек с травой</text>
</string>
<string id="check_desc">
    <text>Небольшая упаковка с травой, не петрушкой или укропом. Больше напоминает марихуану.</text>
</string>
<string id="labx18_flash_name">
    <text>Флешка монолитовца</text>
</string>
<string id="labx18_flash_desc">
    <text>Флешка монолитовца из лаборатории Х-18.</text>
</string>
<string id="text_arc_mayor_yarofeev">
    <text>По словам Варяга, майора Ярофеева можно найти на Кордоне, на блок-посту.</text>
</string>
<string id="text_arc_sidr_lab">
    <text>Сходить в лабораторию на Янтаре и найти что-нибудь: документы, компьютер, ноутбук или любую вещь, которая нам поможет понять, что там происходило. Как что найдёшь, неси Клыку, он тебя будет ждать на складах, на хуторе, возле базы Свободы. Говорят, что в самой лаборатории есть некая установка, которая выжигает мозги у всего живого, надо поспрашивать ученых, возможно, они смогут помочь.</text>
</string>
<string id="text_arc_sahar_shlem">
    <text>Есть один человек, мы с ним когда то вместе работали, но потом... потом с ним стало происходить что то ужасное: он стал орать по ночам или внезапно замолкал и мог просидеть, смотря в одну точку целые сутки. Потом еще хуже, он стал бросаться на людей. Нам.... мне пришлось расстаться с ним, по видимому, его накрыло волной излучения из лаборатории, убить его рука не поднялась. Дэн и ребята отвели его на Радар к Свиблову, но, говорят, он сбежал. Так что, Вам необходимо его найти. Он когда то давно занимался как раз влиянием излучения пси-установки на мозг человека и вел дневник, в нем много чего ценного, и, если бы раздобыть этот дневник, то я бы смог перенастроить Ваш шлем.</text>
</string>
<string id="box_black_name">
    <text>Черный ящик</text>
</string>
<string id="box_black_desc">
    <text>Черный ящик из разбившегося вертолета на Радаре. Осторожно - он радиоактивен.</text>
</string>
<string id="pda_priz_name">
    <text>ПДА Призрака</text>
</string>
<string id="pda_priz_desc">
    <text>ПДА Призрака. В нём различные данные по артефактам и местам их появления. Также упоминается разгром группировки "Последний день" и убийство её лидера. Есть немного информации о Монолите. Данные зашифрованы.</text>
</string>

-----------------------------------new-----------------------------------------

<string id="svitok_1_name">
    <text>Манускрипт №1</text>
</string>
<string id="svitok_1_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится первая часть свода законов братства "Монолит".</text>
</string>
<string id="svitok_2_name">
    <text>Манускрипт №2</text>
</string>
<string id="svitok_2_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится вторая часть свода законов братства "Монолит".</text>
</string>
<string id="svitok_3_name">
    <text>Манускрипт №3</text>
</string>
<string id="svitok_3_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится третья часть свода законов братства "Монолит".</text>
</string>
<string id="svitok_4_name">
    <text>Манускрипт №4</text>
</string>
<string id="svitok_4_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится четвёртая часть свода законов братства "Монолит".</text>
</string>
<string id="svitok_5_name">
    <text>Манускрипт №5</text>
</string>
<string id="svitok_5_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится пятая часть свода законов братства "Монолит":\n"...Предавший Братство воин превратится в изгоя, и не будет ему покоя и не будет ему спасенья, и демоны-фантомы будут преследовать его вечно, покуда будет жив он."</text>
</string>
<string id="box_pekar_desc">
    <text>Деревянный ящик с запчастями от печки внутри.</text>
</string>
<string id="box_pekar_name">
    <text>Деревянный ящик Пекаря</text>
</string>
<string id="diplomat_skryaga_desc">
    <text>Кожаный дипломат с очень важной информацией внутри. Посылка с "Большой Земли" для Скряги.</text>
</string>
<string id="diplomat_skryaga_name">
    <text>Кожаный дипломат</text>
</string>
<string id="muka_desc">
    <text>Мешок с ржаной мукой весом 25 кг.</text>
</string>
<string id="muka_name">
    <text>Мешок с мукой</text>
</string>
<string id="pribor_new_desc">
    <text>Прибор, определяющий с незначительной погрешностью, дату и время следующего выброса. Разработан в секретной лаборатории на Янтаре.</text>
</string>
<string id="pribor_new_name">
    <text>Детектор выбросов</text>
</string>
<string id="bread_pekar_desk">
    <text>Свежий ржаной хлеб, который не черствеет на протяжении месяца. Стоит буханка крайне недёшево, но тот, кто хоть раз попробовал его на вкус, поймёт и оценит его по праву. Этот чудо-хлеб может испечь только один человек в Зоне. Его кличка "Пекарь". Он свято хранит тайну рецепта приготовления этого поистине чудесного хлеба.</text>
</string>
<string id="bread_pekar_name">
    <text>Ржаной хлеб</text>
</string>
<string id="helmet_new_desk">
    <text>Специальный шлем, защищающий от разрушающего воздействия выбросов. Разработан в секретной лаборатории на Янтаре.</text>
</string>
<string id="helmet_new_name">
    <text>Защитный шлем</text>
</string>
<string id="doc1_name">
    <text>Документ №1</text>
</string>
<string id="doc1_desc">
    <text>Зашифрованная информация.</text>
</string>
<string id="doc2_name">
    <text>Документ №2</text>
</string>
<string id="doc2_desc">
    <text>Зашифрованная информация.</text>
</string>
<string id="doc3_name">
    <text>Документ №3</text>
</string>
<string id="doc3_desc">
    <text>Зашифрованная информация.</text>
</string>
<string id="flash_tsezar_name">
    <text>Флэшка Цезаря</text>
</string>
<string id="flash_tsezar_desc">
    <text>Флэшка, в которой хранятся коды шифра наёмников.</text>
</string>
<string id="pda_cod_name">
    <text>ПДА с базовым кодом</text>
</string>
<string id="pda_cod_desc">
    <text>ПДА, в который Цезарь загрузил общий базовый код для расшифровки и попросил передать его Графу, вместе с третьей частью найденных зашифрованных документов.</text>
</string>
<string id="pda_graf_name">
    <text>ПДА Графа</text>
</string>
<string id="pda_graf_desc">
    <text>ПДА, в который Граф загрузил расшифрованные данные о спецоперации наёмников. Этот ПДА необходимо передать Клыку.</text>
</string>
<string id="pda_solomon_name">
    <text>ПДА Соломона</text>
</string>
<string id="pda_solomon_desc">
    <text>ПДА Соломона, где хранятся его личные данные.</text>
</string>
<string id="pda_chelnok_name">
    <text>ПДА Челнока</text>
</string>
<string id="pda_chelnok_desc">
    <text>ПДА Челнока, где он хранил все сведения о своих клиентах и заданиях. Устройство сильно повреждено. Видимо, по причине воздействия аномалии или когтей и зубов монстров.</text>
</string>
<string id="mandra_name">
    <text>Корень Мандрагоры</text>
</string>
<string id="mandra_desc">
    <text>Корень Мандрагоры, которому многие приписывают прямо-таки магические свойства. По виду напоминает фигуру человека.</text>
</string>
<string id="zahar_box_name">
    <text>Контейнер Захара</text>
</string>
<string id="zahar_box_desc">
    <text>Контейнер Захара, в котором находятся найденные им редкие артефакты.</text>
</string>
<string id="box_remont_name">
    <text>Контейнер с медикаментами</text>
</string>
<string id="box_remont_desc">
    <text>Металлический контейнер с медикаментами внутри.</text>
</string>
<string id="box_green_name">
    <text>Несгораемый кейс</text>
</string>
<string id="box_green_desc">
    <text>Несгораемый кейс с важной информацией внутри.</text>
</string>
<string id="pribor_lazarev_name">
    <text>Прибор Лазарева</text>
</string>
<string id="pribor_lazarev_desc">
    <text>Прибор, определяющий уровень и динамику роста аномальной активности.</text>
</string>
<string id="rukzak_adulin_name">
    <text>Рюкзак с Адулином</text>
</string>
<string id="rukzak_adulin_desc">
    <text>Рюкзак с сильнодействующими медикаментами.</text>
</string>
<string id="flash_ban_name">
    <text>Флешка бандитов</text>
</string>
<string id="flash_ban_desc">
    <text>Простая флешка для хранения информации. Среди прочей информации, должны быть сведения о переходе из Тёмной Долины на Кордон.</text>
</string>
<string id="mini_part_name">
    <text>Часть руководства</text>
</string>
<string id="mini_part_desc">
    <text>Одна из семи частей руководства по сборке Минигана М134.</text>
</string>


<string id="adulin">
    <text>Адулин</text>
</string>
<string id="adulin_desc">
    <text>Адулин - мощное биохимическое средство, длительное время защищающее психику человека от различных пси-воздействий и пси-атак.</text>
</string>

<string id="antizombin">
    <text>Антизомбин</text>
</string>
<string id="antizombin_desc">
    <text>Комплекс из биологических элементов, который на длительное время замедляет мутацию клеток организма человека, вызванную последствиями мощного пси воздействия.</text>
</string>

<string id="cognac">
    <text>Виски Jack Daniels</text>
</string>
<string id="cognac_desc">
    <text>Виски Jack Daniels. В Зоне это большая редкость.</text>
</string>

<string id="repair_kit">
    <text>Ремкомплект</text>
</string>
<string id="repair_kit_desc">
    <text>Универсальный ремонтный набор с био-электронным сканированием уровня повреждений. Предназначен для ремонта любого вида стрелкового оружия. Восстанавливает 100% повреждёний. Создан в секретной военной лаборатории Миротворцев. Принцип работы построен на аномальных свойствах артефакта Медуза. Для активации ремкомплекта необходимо наличие в инвентаре артефакта Медуза. После каждой процедуры ремонта оружия артефакт Медуза испаряется, передав все свои аномальные свойства для активации био-электронного сканера.</text>
</string>

<string id="harm">
    <text>Губная гармошка</text>
</string>
<string id="harm_desc">
    <text>Старая губная гармошка.</text>
</string>

<string id="guitar">
    <text>Гитара</text>
</string>
<string id="guitar_desc">
    <text>Старая шестиструнная гитара.</text>
</string>

<string id="lekarstvo">
    <text>Лекарство</text>
</string>
<string id="lekarstvo_desc">
    <text>Лекарство для Лесника.</text>
</string>

<string id="provisia">
    <text>Ящик с провизией</text>
</string>
<string id="provisia_desc">
    <text>Ящик с провизией из схрона Лесника. Эти запасы Лесник держал на самый крайний случай.</text>
</string>

<string id="doc_krol">
    <text>Дневник Крола</text>
</string>
<string id="doc_krol_desc">
    <text>Дневник покойника, судя по записям внутри, это был дневник сталкера-проводника по прозвищу "Крол", закончившего свой путь в катакомбах Мёртвого Города. Среди прочих записей есть упоминание об уникальном секретном приборе под названием "Биорадар", несколько опытных образцов которого были похищены у учёных. Если "Биорадар" повесить на пояс рядом с частями мутантов, то он будет отображать на своём экране местоположение тех мутантов, чьи части висят в данный момент на поясе. Как раздобыть этот прибор, должен знать один опытный сталкер по прозвищу Танкист. По всей видимости, он был причастен к делу об ограблении научного лагеря. Вот бы найти этого Танкиста.</text>
</string>

<string id="propusk">
    <text>Пропуск</text>
</string>
<string id="propusk_desc">
    <text>Электронный пропуск с паролем для прохода на территорию Миротворческого Корпуса.</text>
</string>

<string id="barman_pismo">
    <text>Письмо Сидору</text>
</string>
<string id="barman_pismo_desc">
    <text>Зашифрованное письмо для Сидоровича от Бармена.</text>
</string>

<string id="sidor_pismo">
    <text>Письмо Бармену</text>
</string>
<string id="sidor_pismo_desc">
    <text>Зашифрованное письмо для Бармена от Сидора.</text>
</string>

<string id="voronin_pismo">
    <text>Письмо Воронину</text>
</string>
<string id="voronin_pismo_desc">
    <text>Зашифрованное письмо для Воронина от Бармена.</text>
</string>

<string id="voronin_pismo2">
    <text>Письмо Сидору</text>
</string>
<string id="voronin_pismo2_desc">
    <text>Зашифрованное письмо для Сидора от Воронина.</text>
</string>

<string id="pda_mir">
    <text>ПДА Разведчика</text>
</string>
<string id="pda_mir_desc">
    <text>ПДА Разведчика-Миротворца, труп которого был найден на старой фабрике.</text>
</string>

<string id="pda_nebo">
    <text>ПДА Проводника</text>
</string>
<string id="pda_nebo_desc">
    <text>ПДА Проводника из группировки 'Чистое Небо'. В этом ПДА содержатся зашифрованные данные о Тайных Тропах..</text>
</string>

<string id="karta_bar">
    <text>Карта Бара</text>
</string>
<string id="karta_bar_desc">
    <text>Подробная карта Бара и прилегающих территорий.</text>
</string>

<string id="doktor_flashka">
    <text>Флэшка Доктора</text>
</string>
<string id="doktor_flashka_desc">
    <text>Флэшка Доктора, которую надо передать Следопыту. В обмен на это, он покажет тайную тропу с Армейских Складов, через Мёртвый Город, на Болота.</text>
</string>

<string id="doc_tele">
    <text>Одноразовый Телепортатор</text>
</string>
<string id="doc_tele_desc">
    <text>Одноразовый телепортатор. Может понадобиться в самый ответственный момент. Телепортирует одного человека, один раз, на Болота из любой точки Зоны.</text>
</string>

<string id="money">
    <text>Деньги</text>
</string>
<string id="money_gg_desc">
    <text>Деньги, отобранные у Стрелка при ограблении.</text>
</string>
<string id="money_5_desc">
    <text>Пять тысяч рублей.</text>
</string>
<string id="money_10_desc">
    <text>Десять тысяч рублей.</text>
</string>
<string id="money_15_desc">
    <text>Пятнадцать тысяч рублей.</text>
</string>
<string id="money_20_desc">
    <text>Двадцать тысяч рублей.</text>
</string>
<string id="money_25_desc">
    <text>Двадцать Пять тысяч рублей.</text>
</string>
<string id="money_30_desc">
    <text>Тридцать тысяч рублей.</text>
</string>
<string id="money_50_desc">
    <text>Пятьдесят тысяч рублей.</text>
</string>
<string id="amk_zapiska">
    <text>Исписанный клочок бумаги</text>
</string>
<string id="amk_zapiska_s">
    <text>Записка</text>
</string>
<string id="amk_zapiska_desc">
    <text>Клочок бумаги с какими-то записями, возможно полезными.</text>
</string>

<string id="detector_elite_bad">
    <text>Сломанный универсальный детектор</text>
</string>
<string id="detector_elite_bad_desc">
    <text>Пожалуй самый лучший детектор в зоне, правда его ещё надо отремонтировать.</text>
</string>
<string id="shceme_detector_name">
    <text>Схема настройки детектора</text>
</string>
<string id="shceme_detector_desc">
    <text>Схема настройки детектора, При помощи этой схемы можно настроить качественный детектор аномалий, чтобы он идентифицировал практически любую аномалию зоны .</text>
</string>
<string id="device_pda1">
    <text>ПДА</text>
</string>
<string id="enc_equipment_device_pda1">
    <text>Индивидуальный ПДА сталкера. Хранилище личной информации и необходимых для выживания данных.</text>
</string>
<string id="detec_flash_name">
    <text>Флешка Монаха</text>
</string>
<string id="detec_flash_desc">
    <text>Обычная флешка, какие часто встречаются в зоне.</text>
</string>
<string id="st_detector_sak">
    <text>Универсальный детектор аномалий</text>
</string>
<string id="enc_equipment_devic_detect_sak">
    <text>Детектор, последняя разработка в области механизации исследований паранормальных явлений, позволяет обнаруживать и идентифицировать практически любую аномалию зоны.</text>
</string>
<string id="shceme_document_military_name">
    <text>Схема подземных коммуникаций милитари</text>
</string>
<string id="shceme_document_military_desc">
    <text>Схема подземных коммуникаций милитари. Чертежи и планы подземных катакомб.</text>
</string>
<string id="freeman_case_name">
    <text>Металлический кейс Фримена</text>
</string>
<string id="freeman_case_desc">
    <text>Металлический кейс Фримена.Обычный кейс, в таких обычно перевозят деньги и документы.</text>
</string>
<string id="resiver_name">
    <text>Армейская радиостанция</text>
</string>
<string id="resiver_desc">
    <text>Обычная армейская УКВ радиостанция. В условиях активной Зоны её устарелая ламповая конструкция оказалась наиболее устойчивой к различного рода излучениям.</text>
</string>
<string id="item_notebook_new_desc">
    <text>Ноутбук с данными. В нём находится информация о подземных коммуникациях Саркофага.</text>
</string>
<string id="item_notebook_new_name">
    <text>Ноутбук с данными</text>
</string>
<string id="monolit_journal_desc">
    <text>Журнал с записями из Саркофага. Подробные записи "поведения" монолита за несколько лет. Много, много цифр и букв. Есть фотографии.</text>
</string>
<string id="monolit_journal_name">
    <text>Журнал с записями из Саркофага</text>
</string>
<string id="sweets_desc">
    <text>Шоколадный батончик Snikers, большая редкость в зоне</text>
</string>
<string id="sweets">
    <text>Шоколадный батончик</text>
</string>
<string id="plan_labx16_document_desc">
    <text>План коммуникаций лаборатории х-16. Среди прочего отмечен тайный ход в Саркофаг.</text>
</string>
<string id="plan_labx16_document_name">
    <text>План комуникаций</text>
</string>
<string id="money_case_desc">
    <text>Кейс с деньгами для Учёного</text>
</string>
<string id="money_case_name">
    <text>Кейс с деньгами</text>
</string>
<string id="experiment_case_desc">
    <text>Кейс с экспериментами. Внутри три литровые банки с какой то жидкостью.</text>
</string>
<string id="experiment_case_name">
    <text>Кейс с экспериментами</text>
</string>
<string id="eight_pda_desc">
    <text>ПДА наёмника без имени. Только кличка "Восьмой" и странный код.</text>
</string>
<string id="eight_pda_name">
    <text>Пда "Восьмого"</text>
</string>
<string id="seven_pda_desc">
    <text>ПДА наёмника без имени. Только кличка "Седьмой" и странный код.</text>
</string>
<string id="seven_pda_name">
    <text>Пда "Седьмого"</text>
</string>
<string id="six_pda_desc">
    <text>ПДА наёмника без имени. Только кличка "Шестого" и странный код.</text>
</string>
<string id="six_pda_name">
    <text>Пда "Шестого"</text>
</string>
<string id="four_flash_desc">
    <text>Флешка наёмника без имени. Только кличка "Четвертый" и странный код.</text>
</string>
<string id="four_flash_name">
    <text>Флешка "Четвертого"</text>
</string>
<string id="five_flash_desc">
    <text>Флешка наёмника без имени. Только кличка "Пятый" и странный код.</text>
</string>
<string id="five_flash_name">
    <text>Флешка "Пятого"</text>
</string>
<string id="gold_art_name">
    <text>Золотой Ломоть</text>
</string>
<string id="gold_art_desc">
    <text>Особая разновидность "Ломтя Мяса". Можно встретить только вблизи ЧАЭС. Изредка попадается и вдругих частях зоны, но это бывает крайне редко. Обладает некоторыми свойствами, отличными от обычного "Ломтя мяса".</text>
</string>
<string id="third_pda_desc">
    <text>ПДА наёмника без имени. Только кличка "Третий" и странный код.</text>
</string>
<string id="third_pda_name">
    <text>Пда "Третьего"</text>
</string>
<string id="photo_alboum_name">
    <text>Альбом с фотографиями</text>
</string>
<string id="photo_alboum_desc">
    <text>Альбом с фотографиями и личными записями Гриня.</text>
</string>
<string id="box_patron_name">
    <text>Ящик с патронами</text>
</string>
<string id="box_patron_desc">
    <text>Тяжёлый деревянный ящик. Внутри цинки с патронами.</text>
</string>
<string id="box_vano_name">
    <text>Ящик с минами</text>
</string>
<string id="box_vano_desc">
    <text>Ящик с минами, который попросил найти и принести Вано.</text>
</string>
<string id="book_nebo1_desc">
    <text>Книга первая из лаборатории х-16. Вся в формулахи графиках. По видимому в этой лаборатории проводились исследования на животных и людях.</text>
</string>
<string id="book_nebo1_name">
    <text>Книга первая из лаборатории х-16</text>
</string>
<string id="book_nebo2_desc">
    <text>Книга вторая из лаборатории х-16. Вся в формулах и графиках. По видимому в этой лаборатории проводились исследования на животных и людях.</text>
</string>
<string id="book_nebo2_name">
    <text>Книга вторая из лаборатории х-16</text>
</string>
<string id="book_nebo3_desc">
    <text>Книга третья из лаборатории х-16. Вся в формулах и графиках. По видимому в этой лаборатории проводились исследования на животных и людях.</text>
</string>
<string id="book_nebo3_name">
    <text>Книга третья из лаборатории х-16</text>
</string>
<string id="first_flash_desc">
    <text>Флешка наёмника без имени. Только кличка "Первый" и странный код.</text>
</string>
<string id="first_flash_name">
    <text>Флешка "Первого"</text>
</string>
<string id="second_flash_desc">
    <text>Флешка наёмника без имени. Только кличка "Второй" и странный код.</text>
</string>
<string id="second_flash_name">
    <text>Флешка "Второго"</text>
</string>
<string id="levsha_decoder_desc">
    <text>Нечто вроде мощной электронной отмычки. Похоже, что она создавалась с целью взломать какой-то специфический электронный замок.</text>
</string>
<string id="levsha_decoder_name">
    <text>Декодер-Левши</text>
</string>
<string id="dan_document_name">
    <text>Документы для Дэна</text>
</string>
<string id="dan_document_desc">
    <text>Документы для Дэна. Запечатанная папка. От Свиблова</text>
</string>
<string id="inventory_new_box_name">
    <text>Металлический ящик с вещами Сидора</text>
</string>
<string id="inventory_new_box_desc">
    <text>Металлический ящик с вещами Сидора. Тяжелый, на замке.</text>
</string>
<string id="cd_disk_name">
    <text>CD диск</text>
</string>
<string id="cd_disk_desc">
    <text>CD диск с результатами анализов и наблюдений за мутацией животных. Записан около пяти лет назад в самой первой научной экспедиции в Зону, организованной вскоре после второго взрыва на Чаэс.</text>
</string>
<string id="pribor_haron_name">
    <text>Декодер Харона</text>
</string>
<string id="pribor_haron_desc">
    <text>Декодер который попросил принести Харон.</text>
</string>
<string id="mir_key">
    <text>Ключ от склада</text>
</string>
<string id="mir_key_desc">
    <text>Ключ от склада миротворцев на территории "Глубокого".</text>
</string>
