<string id="Artifacts">
    <text>Артефакты</text>
</string>

<string id="af-ameba-mica">
    <text>Слюда</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
    <text>Артефакт, образующийся в аномалии Холодец. При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-ameba-slime">
    <text>Слизь</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
    <text>Артефакт можно встретить рядом с аномалией Холодец. Представляет собой полупрозрачное желеобразное образование. При ношении артефакта на поясе уменьшается вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но при этом увеличивается уязвимость к любым видам ожогов. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-ameba-slug">
    <text>Слизняк</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
    <text>Этот артефакт чаще всего находят возле аномалии Холодец. Ношение этого полупрозрачного желеобразного образования на поясе уменьшает вероятность потери большого количества крови при тяжёлых ранениях, но делает человека уязвимым к любым видам ожогов. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-blood">
    <text>Кровь камня</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
    <text>Артефакт, образующийся в аномалии Карусель. Представляет собой уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы, плоти и костей погибших сталкеров и мутантов. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется заживление ран, и останавливаются кровотечения. В то же время ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключена сила погибших в аномалии людей, наверное поэтому артефакт заметно увеличивает выносливость. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
</string>

<string id="af-cristall">
    <text>Кристалл</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
    <text>Артефакт крайне редко можно найти рядом с аномалией Жарка. Его название очень точно описывает форму артефакта – это большой переливающийся кристалл красноватого цвета. Увы, артефакт не лучшим образом влияет на выносливость и увеличивает степень повреждения огнём. И к тому же к кострам с этим кристаллом лучше не подходить, хотя способствует стойкости к физическим повреждениям. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-cristall-flower">
    <text>Каменный цветок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
    <text>Рождается в аномалии Трамплин. Такой артефакт можно найти в немногих районах Зоны. Вкрапления металлических соединений дают красивую игру света. Рассматривание этого артефакта вблизи костра ночью замечательно успокаивает. Обладает некоторыми защитными свойствами.</text>
</string>

<string id="af-drops">
    <text>Капля</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
    <text>Артефакт, появляющийся рядом с аномалией Жарка. Каплевидное маленькое образование с потрескавшейся глянцевитой поверхностью. Сталкеры говорят, что при ношении этого артефакта снижается чувствительность к взрыву, но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость и появляется уязвимость от ожогов. Цена невысокая. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-dummy-battery">
    <text>Батарейка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
    <text>Происхождение артефакта не известно. Ребристое блестящее образование. Очень полезный артефакт для его носителя. Улучшает все характеристики стойкости и восприимчивости к электричеству и физическим повреждениям. Создаётся впечатление, что артефакт усиливает большинство процессов, протекающих вокруг него. Также увеличивает уязвимость от ожогов. Цена продажи огромная. Особый интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-dummy-dummy">
    <text>Пустышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
    <text>Происхождение артефакта неизвестно. Два жёстких диска, сцепленные вместе слизью. Артефакт слегка снижает поражение от всех типов гравитационных аномалий и взрывов, абсорбируя ударные волны. Цена продажи высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-dummy-glassbeads">
    <text>Мамины бусы</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
    <text>Замечательный артефакт, берегите его. Он хорош тем, что имеет серьёзные положительные качества (уникальнейшее явление, так как подобными положительными свойствами, как правило, обладают абсолюты и редкие гипермодификаты). Несколько снижает стойкость к ударам. Учёные ломают седые головы над тем, как подобные свойства можно получить в лабораторных условиях. Артефакт замедляет появление усталости и голода, приостанавливает кровотечения. Интерес к нему проявляют, пожалуй, все кому не лень.</text>
</string>

<string id="af-dummy-pellicle">
    <text>Плёнка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
    <text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты и даёт мощную защиту от разрывов. Однако способствует кровотечению.</text>
</string>

<string id="af-dummy-spring">
    <text>Пружина</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
    <text>Происхождение артефакта неизвестно. Представляет собой два жёстких диска, сцепленные вместе вязкой слизью. Он может самостоятельно перемещаться, совершая небольшие прыжки благодаря переменному гравитационному полю. При ношении на поясе снижает на 25% вероятность появления серьёзных травм в результате ударов. Но снижает выносливость. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-electra-flash">
    <text>Вспышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
    <text>Артефакт, образующийся в аномалиии Электра. Лёгкое, полупрозрачное, аморфное образование с бьющими изнутри лучиками света, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе увеличивает выносливость и слегка снижает чувствительность к удару, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-electra-moonlight">
    <text>Лунный свет</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
    <text>Артефакт редко можно обнаружить около аномалии Электра. Лёгкое, полупрозрачное, аморфное образование со светящейся сердцевиной, испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе значительно увеличивает выносливость. Выводит радиацию и повышает стойкость к удару. Но при попадании в аномалию Электра шансов на выживание у носящего этот артефакт человека остаётся минимум. Цена очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-electra-sparkler">
    <text>Бенгальский огонь</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
    <text>Артефакт, образующийся в аномалии Электра. Полупрозрачное, аморфное, очень лёгкое образование, редко испускающее вокруг себя маленькие искры. Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость, но при этом делает человека уязвимым к электричеству. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-fireball">
    <text>Огненный шар</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
    <text>Артефакт чаще всего находят возле аномалии Жарка. Полупрозрачное красноватое образование шаровидной формы. Говорят, снижается чувствительность к взрыву, но за счёт сильного тепловыделения ухудшается выносливость и появляется уязвимость от ожогов. К огню с артефактом лучше не подходить. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-fuzz-kolobok">
    <text>Колобок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
    <text>Артефакт неизвестного происхождения. Учёные до сих пор не могут разгадать рецепт получения этого чуда Зоны. При ношении на поясе увеличивается стойкость организма к любым физическим повреждениям. Цена очень высокая. Особый интерес к артефакту проявляют медики.</text>
</string>

<string id="af-gold-fish">
    <text>Золотая рыбка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
    <text>Артефакт, крайне редко появляющийся в аномалии Воронка. Красивое образование с зеркальной поверхностью. Ночью освещает пространство вокруг себя в радиусе 1-2 метров. Представляет собой спрессованный и причудливо изогнутый сильной гравитацией металл со смесью всего, что вообще попадает в аномалию в момент разрядки. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин" и к некоторым видам физического воздействия. Однако способствует кровотечению. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-gravi">
    <text>Грави</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
    <text>Красивый артефакт, образующийся в аномалии Воронка. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как Трамплин, но при этом за счёт мощного гравитационного поля артефакт притягивает пули, что не должно радовать его владельца, а также снижает выносливость. Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-medusa">
    <text>Медуза</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
    <text>Артефакт, образующийся в аномалии Трамплин. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений и листвы. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как Воронка и Карусель, а также проявляется незначительный эффект защитного поля, снижающего поражение от взрывов. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af-mincer-meat">
    <text>Ломоть мяса</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
    <text>Артефакт, образующийся в аномалии Карусель. Представляет собой уродливое желтоватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков плоти и костей погибших существ. При ношении артефакта на поясе мистическим образом слегка ускоряется процесс заживления ран, и останавливаются кровотечения. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключена сила погибших в аномалии людей. В то же время ухудщается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи и вероятность появления средняя. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
</string>

<string id="af-night-star">
    <text>Ночная звезда</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
    <text>Артефакт, крайне редко образующийся в аномалии Трамплин. Красивое образование с зеркальной поверхностью и цветными фосфорицирующими вкраплениями. Ночью освещает зеленоватым светом всё вокруг себя в радиусе 1-2 метров, за что и получил у сталкеров такое название. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается эффект защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия и электрических разрядов, а также повышается выносливость. Цена продажи очень высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.</text>
</string>

<string id="af-rusty-kristall">
    <text>Кристальная колючка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
    <text>Артефакт можно найти рядом с аномалией Ржавые волосы. Он немного противодействует удару, но в то же время открывает кровотечения, так что, при ношением этого артефакта надо быть осторожным и не забывать о его отрицательном воздействии. Цена средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-rusty-sea-urchin">
    <text>Морской ёж</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
    <text>Артефакт чаще всего находят неподалёку от аномалии Ржавые волосы. Он способствует стойкости к ожогам и физическому воздействию. Однако, при постоянном использовании этого артефакта у человека появляется риск потери большого количества крови. Цена высокая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-rusty-thorn">
    <text>Колючка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
    <text>Артефакт очень часто можно обнаружить возле аномалии Ржавые волосы. У людей с ослабленным иммунитетом артефакт вызывает сильные кровотечения. Цена низкая. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
</string>

<string id="af-soul">
    <text>Душа</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
    <text>Очень редкий артефакт, образующийся в аномалии Карусель. Представляет собой желтовато-красное блестящее образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризированных остатков живой свежей плоти. У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключены души погибших в аномалии людей. При ношении артефакта на поясе мистическим образом в течение нескольких секунд полностью восстанавливается здоровье, и останавливаются любые кровотечения. В то же время значительно ухудшается устойчивость к физическим повреждениям. Цена продажи очень высокая. В основном артефакт появляется в аномалиях, поглощающих большое число органических объектов. Интерес к артефакту проявляют медики и всевозможные религиозные культы.</text>
</string>

<string id="af-vyvert">
    <text>Выверт</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
    <text>Артефакт, образующийся в аномалии Воронка. Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений, почвы и остальных мелких обьектов, что попадают в непосредственную близость аномалии. При ношении артефакта на поясе увеличивается иммунитет к воздействию гравитационных аномалий, таких как "Трамплин". Кроме этого, немного выводит радиацию, но также способствует кровотечению и электрошоку. Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
</string>

<string id="af_buliz">
    <text>Булыжник</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_buliz">
    <text>Артефакт, который в результате энергетического коллапса потерял все свои свойства, называется Булыжником. Эти артефакты остаются ценными для науки, так как выделяют световую и антигравитационную энергию. Учёные за них неплохо платят.</text>
</string>

<string id="af_spirit_1">
    <text>Капля души</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_1">
    <text>Модификат улучшает здоровье, но немного повышает утомляемость человека.</text>
</string>

<string id="af_spirit_2">
    <text>Огненная душа</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_2">
    <text>Этот мезомодификат сохраняет свойство Капли души к улучшению здоровья и при этом снижает кровотечение. А также способствует стойкости к взрыву. Но негативно действует на выносливость человека.</text>
</string>

<string id="af_spirit_3">
    <text>Кристальная душа</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_3">
    <text>Данный гипермодификат сохраняет тенденцию улучшения здоровья, стойкости к взрыву и уменьшения кровотечения. Но и утомляемость адекватно увеличивается.</text>
</string>

<string id="af_spirit_4">
    <text>Кристальная душа Бенгала</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_4">
    <text>Данный абсолют улучшает здоровье и немного повышает выносливость. Кроме того, снижает чувствительность к взрыву и оберегает от электрошока. Очень ценится на рынке как в самой Зоне, так и вне её.</text>
</string>

<string id="af_cry_1">
    <text>Слёзы Электры</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_1">
    <text>Модификат неплохо снимает усталость.</text>
</string>

<string id="af_cry_2">
    <text>Слёзы огня</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_2">
    <text>Слёзы огня выводят из организма человека, носящего этот мезомодификат на поясе, радиацию.</text>
</string>

<string id="af_cry_3">
    <text>Слёзы химеры</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_3">
    <text>Этот гипермодификат, кроме того, что немного оберегает от пулевых ранений, также полезен тем, что блокирует почти половину пси-излучения. Отрицательные характеристики Слёз химеры: ухудшение самочувствия человека и плохое заживление ран.</text>
</string>

<string id="af_babka_1">
    <text>Бабкины бусы</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_1">
    <text>Полученный модификат повышает показатель выносливости и генерирует темпоральное поле, довольно значимо замедляющее скорость попадающих в него пуль, тем самым защищая человека от критических ранений. Но и уменьшает стойкость к электрошоку.</text>
</string>

<string id="af_babka_2">
    <text>Бусы прабабки</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_2">
    <text>Бусы прабабки имеют несколько худший показатель стойкости к пулевым повреждениям относительно Бабкиных бус за счёт ослабления темпорального поля. Но зато у данного мезомодификата есть способность моментально останавливать кровотечение и улучшать здоровье человека, носящего его на поясе.</text>
</string>

<string id="af_babka_3">
    <text>Бусы бабки бюрера</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_3">
    <text>Уникальный гипермодификат, по свойствам более похожий на абсолют. Его темпоральное поле очень сильное и имеет большой радиус, поэтому человек, носящий Бусы бабки бюрера на поясе, имеет большой шанс остаться в живых даже при попадании из СВД. При этом гипермодификат моментально останавливает кровотечение, улучшает общее состояние здоровья, но при этом немало способствует усталости.</text>
</string>

<string id="af_pudd_1">
    <text>Огненная пустышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_1">
    <text>Данный модификат, кроме нейтрализации высокой температуры, добавляет носящему его на поясе человеку выносливости. Но при этом делает организм более подверженным к воздействию аномалии Электра.</text>
</string>

<string id="af_pudd_2">
    <text>Яркая пустышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_2">
    <text>Предмет дальнейшей эволюции Огненной пустышки. Яркая пустышка улучшает выносливость, но и усиливает подверженность организма электрошоку. Единственное, что остаётся у данного мезомодификата неизменным - неплохая нейтрализация высоких температур.</text>
</string>

<string id="af_pudd_3">
    <text>Лунная пустышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_3">
    <text>Гипермодификат неплохо нейтрализует высокие температуры, ощутимо повышает выносливость носящего его на поясе человека, но повышает чувствительность к электрошоку.</text>
</string>

<string id="af_pudd_4">
    <text>Пудинг</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_4">
    <text>Абсолют хорошо нейтрализует высокие температуры, химические ожоги и электрошок. К тому же он немного повышает выносливость.</text>
</string>

<string id="af_dik_1">
    <text>Дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_1">
    <text>Модификат очень прост. Дикобраз обладает весьма небольшим показателем блокировки радиоактивного излучения. Но модификат заметно снижает выносливость.</text>
</string>

<string id="af_dik_2">
    <text>Электрический дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_2">
    <text>Мезомодификат обладает показателем блокирования радиации. Значительно снижает утомляемость человека и чувствительность к ударам, но, к сожалению, увеличивает чувствительность к электрошоку.</text>
</string>

<string id="af_dik_3">
    <text>Сопливый дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_3">!!
    <text>Этот гипермодификат имеет слабый показатель по блокировке радиации. Помимо этого, он очень эффективно останавливает кровотечение и добавляет выносливости. Неприятной стороной Сопливого дикобраза является то, что он повышает чувствительность человека к электрошоку, и его неудобно носить из-за всё время сочащейся непонятной слизи. Субстанция безвредная, но до жути неприятная. Несмотря на свою непрезентабельность, гипермодификат очень ценится в Зоне.</text>
</string>

<string id="af_dik_4">
    <text>Каменный дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_4">
    <text>Данный абсолют незначительно снижает дозу радиации. Помимо этого, заметно снижается чувствительность человека к электрошоку, эффективно уменьшается кровотечение и добавляется выносливости и стойкости к взрыву. Очень ценится не только учёными, но и среди сталкеров.</text>
</string>

<string id="af_kol_1">
    <text>Стальной колобок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_1">
    <text>Этот модификат интересен прежде всего тем, что генерирует вокруг носящего его человека особое поле, которое сбивает с траектории выпущенные по человеку пули. Далеко не все, но всё же. Качество замечательное и абсолютно не изученное учёными. Помимо этого, Стальной колобок уменьшает чувствительность кожи к разрыву. Практически не радиоактивен.</text>
</string>

<string id="af_kol_2">
    <text>Титановый колобок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_2">
    <text>Титановый колобок уменьшает чувствительность кожи к разрыву и разного рода ожогам. Генерируемым полем сбивает с траектории некоторый процент пуль, попадающих в него. Практически не радиоактивен.</text>
</string>

<string id="af_kol_3">
    <text>Алмазный колобок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_3">
    <text>Гипермодификат придаёт коже носящего его человека стойкость к разрыву, уменьшает воздействие огня и химически агрессивной среды. Своим полем "отводит" часть пуль.</text>
</string>

<string id="af_kol_4">
    <text>Младший брат Гиганта</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_4">
    <text>Этот занятный абсолют не только уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к разрыву, огню и химически агрессивным веществам, но и "отводит" от человека довольно чувствительный процент попадающих в генерируемое поле пуль. Неприятным бонусом Младшего брата Гиганта является резкое увеличение потребности человека в еде.</text>
</string>

<string id="af_armor_1">
    <text>Шкура</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_1">
    <text>Модификат уменьшает восприимчивость к воздействию любой химически агрессивной среды, немного улучшает стойкость к огнестрельным ранениям. Нерадиоактивен.</text>
</string>

<string id="af_armor_2">
    <text>Чешуя</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_2">
    <text>Мезомодификат Чешуя уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред, улучшает показатель здоровья и особым образом воздействует на кожу, делая её менее чувствительной к огнестрельным ранениям. При этом Чешуя усиливает кровотечение у носящего её человека.</text>
</string>

<string id="af_armor_3">
    <text>Панцирь</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_3">
    <text>Панцирь, у носящего его человека, снижает кровотечение, увеличивает показатель здоровья, улучшает стойкость к огнестрельным ранениям, нейтрализует большую часть химически агрессивных сред при их контакте с кожей человека и уменьшает кровотечение.</text>
</string>

<string id="af_armor_4">
    <text>Скальп контролёра</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_4">
    <text>Этот абсолют снижает повреждения от агрессивных химических сред, добавляет здоровья и очень хорошо экранирует пси-излучение! Ещё одним довольно нужным качеством абсолюта является то, что у человека, носящего его на поясе, изменяется структура кожи. Она, не теряя эластичности, грубеет. В итоге повышается стойкость к огнестрельным ранениям. Отрицательным свойством является увеличение потребности в еде.</text>
</string>

<string id="af_simbion">
    <text>Симбион</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_simbion">
    <text>Уникальный модификат Симбион получают путём совместной трансмутации в аномалии Холодец сразу четырёх артефактов. Медуза, Капля, Кровь камня и Колючка, конвертируемые в единое целое, дают носящему его на поясе человеку довольно чувствительную экранировку от пси-излучения и выводят радиацию. Но при этом Симбион усиливает кровотечение, снижает выносливость и стойкость к разрыву.</text>
</string>
