<string id="af_buliz">
    <text>Булыжник</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_buliz">
    <text>Артефакт, который в результате энергетического коллапса потерял все свои свойства, называется Булыжником. Эти артефакты остаются ценными для науки, так как выделяют световую и антигравитационную энергию. Учёные за них неплохо платят.</text>
</string>


<string id="af_spirit_1">
    <text>Капля души</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_1">
    <text>Модификат улучшает здоровье, но немного повышает утомляемость человека.</text>
</string>

<string id="af_spirit_2">
    <text>Огненная душа</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_2">
    <text>Этот мезомодификат сохраняет свойство Капли души к улучшению здоровья и при этом снижает кровотечение. А также способствует стойкости к взрыву. Но негативно действует на выносливость человека.</text>
</string>

<string id="af_spirit_3">
    <text>Кристальная душа</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_3">
    <text>Данный гипермодификат сохраняет тенденцию улучшения здоровья, стойкости к взрыву и уменьшения кровотечения. Но и утомляемость адекватно увеличивается.</text>
</string>

<string id="af_spirit_4">
    <text>Кристальная душа Бенгала</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_4">
    <text>Данный абсолют улучшает здоровье и немного повышает выносливость. Кроме того, снижает чувствительность к взрыву и оберегает от электрошока. Очень ценится на рынке как в самой Зоне, так и вне её.</text>
</string>

<string id="af_cry_1">
    <text>Слёзы Электры</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_1">
    <text>Модификат неплохо снимает усталость.</text>
</string>

<string id="af_cry_2">
    <text>Слёзы огня</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_2">
    <text>Слёзы огня выводят из организма человека, носящего этот мезомодификат на поясе, радиацию.</text>
</string>

<string id="af_cry_3">
    <text>Слёзы химеры</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_3">
    <text>Этот гипермодификат, кроме того, что немного оберегает от пулевых ранений, также полезен тем, что блокирует почти половину пси-излучения. Отрицательные характеристики Слёз химеры: ухудшение самочувствия человека и плохое заживление ран.</text>
</string>

<string id="af_babka_1">
    <text>Бабкины бусы</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_1">
    <text>Полученный модификат повышает показатель выносливости и генерирует темпоральное поле, довольно значимо замедляющее скорость попадающих в него пуль, тем самым защищая человека от критических ранений. Но и уменьшает стойкость к электрошоку.</text>
</string>

<string id="af_babka_2">
    <text>Бусы прабабки</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_2">
    <text>Бусы прабабки имеют несколько худший показатель стойкости к пулевым повреждениям относительно Бабкиных бус за счёт ослабления темпорального поля. Но зато у данного мезомодификата есть способность моментально останавливать кровотечение и улучшать здоровье человека, носящего его на поясе.</text>
</string>

<string id="af_babka_3">
    <text>Бусы бабки бюрера</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_3">
    <text>Уникальный гипермодификат, по свойствам более похожий на абсолют. Его темпоральное поле очень сильное и имеет большой радиус, поэтому человек, носящий Бусы бабки бюрера на поясе, имеет большой шанс остаться в живых даже при попадании из СВД. При этом гипермодификат моментально останавливает кровотечение, улучшает общее состояние здоровья, но при этом немало способствует усталости.</text>
</string>

<string id="af_pudd_1">
    <text>Огненная пустышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_1">
    <text>Данный модификат, кроме нейтрализации высокой температуры, добавляет носящему его на поясе человеку выносливости. Но при этом делает организм более подверженным к воздействию аномалии Электра.</text>
</string>

<string id="af_pudd_2">
    <text>Яркая пустышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_2">
    <text>Предмет дальнейшей эволюции Огненной пустышки. Яркая пустышка улучшает выносливость, но и усиливает подверженность организма электрошоку. Единственное, что остаётся у данного мезомодификата неизменным - неплохая нейтрализация высоких температур.</text>
</string>

<string id="af_pudd_3">
    <text>Лунная пустышка</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_3">
    <text>Гипермодификат неплохо нейтрализует высокие температуры, ощутимо повышает выносливость носящего его на поясе человека, но повышает чувствительность к электрошоку.</text>
</string>

<string id="af_pudd_4">
    <text>Пудинг</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_4">
    <text>Абсолют хорошо нейтрализует высокие температуры, химические ожоги и электрошок. К тому же он немного повышает выносливость.</text>
</string>

<string id="af_dik_1">
    <text>Дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_1">
    <text>Модификат очень прост. Дикобраз обладает весьма небольшим показателем блокировки радиоактивного излучения. Но модификат заметно снижает выносливость.</text>
</string>

<string id="af_dik_2">
    <text>Электрический дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_2">
    <text>Мезомодификат обладает показателем блокирования радиации. Значительно снижает утомляемость человека и чувствительность к ударам, но, к сожалению, увеличивает чувствительность к электрошоку.</text>
</string>

<string id="af_dik_3">
    <text>Сопливый дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_3">!!
    <text>Этот гипермодификат имеет слабый показатель по блокировке радиации. Помимо этого, он очень эффективно останавливает кровотечение и добавляет выносливости. Неприятной стороной Сопливого дикобраза является то, что он повышает чувствительность человека к электрошоку, и его неудобно носить из-за всё время сочащейся непонятной слизи. Субстанция безвредная, но до жути неприятная. Несмотря на свою непрезентабельность, гипермодификат очень ценится в Зоне.</text>
</string>

<string id="af_dik_4">
    <text>Каменный дикобраз</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_4">
    <text>Данный абсолют незначительно снижает дозу радиации. Помимо этого, заметно снижается чувствительность человека к электрошоку, эффективно уменьшается кровотечение и добавляется выносливости и стойкости к взрыву. Очень ценится не только учёными, но и среди сталкеров.</text>
</string>

<string id="af_kol_1">
    <text>Стальной колобок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_1">
    <text>Этот модификат интересен прежде всего тем, что генерирует вокруг носящего его человека особое поле, которое сбивает с траектории выпущенные по человеку пули. Далеко не все, но всё же. Качество замечательное и абсолютно не изученное учёными. Помимо этого, Стальной колобок уменьшает чувствительность кожи к разрыву. Практически не радиоактивен.</text>
</string>

<string id="af_kol_2">
    <text>Титановый колобок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_2">
    <text>Титановый колобок уменьшает чувствительность кожи к разрыву и разного рода ожогам. Генерируемым полем сбивает с траектории некоторый процент пуль, попадающих в него. Практически не радиоактивен.</text>
</string>

<string id="af_kol_3">
    <text>Алмазный колобок</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_3">
    <text>Гипермодификат придаёт коже носящего его человека стойкость к разрыву, уменьшает воздействие огня и химически агрессивной среды. Своим полем "отводит" часть пуль.</text>
</string>

<string id="af_kol_4">
    <text>Младший брат Гиганта</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_4">
    <text>Этот занятный абсолют не только уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к разрыву, огню и химически агрессивным веществам, но и "отводит" от человека довольно чувствительный процент попадающих в генерируемое поле пуль. Неприятным бонусом Младшего брата Гиганта является резкое увеличение потребности человека в еде.</text>
</string>

<string id="af_armor_1">
    <text>Шкура</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_1">
    <text>Модификат уменьшает восприимчивость к воздействию любой химически агрессивной среды, немного улучшает стойкость к огнестрельным ранениям. Нерадиоактивен.</text>
</string>

<string id="af_armor_2">
    <text>Чешуя</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_2">
    <text>Мезомодификат Чешуя уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред, улучшает показатель здоровья и особым образом воздействует на кожу, делая её менее чувствительной к огнестрельным ранениям. При этом Чешуя усиливает кровотечение у носящего её человека.</text>
</string>

<string id="af_armor_3">
    <text>Панцирь</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_3">
    <text>Панцирь, у носящего его человека, снижает кровотечение, увеличивает показатель здоровья, улучшает стойкость к огнестрельным ранениям, нейтрализует большую часть химически агрессивных сред при их контакте с кожей человека и уменьшает кровотечение.</text>
</string>

<string id="af_armor_4">
    <text>Скальп контролёра</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_4">
    <text>Этот абсолют снижает повреждения от агрессивных химических сред, добавляет здоровья и очень хорошо экранирует пси-излучение! Ещё одним довольно нужным качеством абсолюта является то, что у человека, носящего его на поясе, изменяется структура кожи. Она, не теряя эластичности, грубеет. В итоге повышается стойкость к огнестрельным ранениям. Отрицательным свойством является увеличение потребности в еде.</text>
</string>

<string id="af_simbion">
    <text>Симбион</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_simbion">
    <text>Уникальный модификат Симбион получают путём совместной трансмутации в аномалии Холодец сразу четырёх артефактов. Медуза, Капля, Кровь камня и Колючка, конвертируемые в единое целое, дают носящему его на поясе человеку довольно чувствительную экранировку от пси-излучения и выводят радиацию. Но при этом Симбион усиливает кровотечение, снижает выносливость и стойкость к разрыву.</text>
</string>
