<string id="bandit_outfit_name">
    <text>Бандитская куртка</text>
</string>

<string id="bandit_outfit_description">
    <text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Даёт защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны.</text>
</string>

<string id="bandit_outfit_name_m">
    <text>Кольчужная куртка</text>
</string>

<string id="bandit_outfit_description_m">
    <text>Обычный слабенький бандитский бронежилет, но в подкладку вшито кольчужное полотно. Сделать такой под силу почти каждому, но терпения хватит далеко не всем.</text>
</string>

<string id="exo_bandit_outfit_name">
    <text>Экзоскелет бандитов</text>
</string>

<string id="exo_bandit_outfit_description">
    <text>Экзоскелет, производимый умельцами из бандитской группировки под руководством Фраера. В таких экзоскелетах ходят только реальные пацаны на Зоне. Отличается надёждностью и высокой грузоподъёмностью.</text>
</string>

<string id="dolg_outfit_name">
    <text>ПСЗ-9Д "Броня Долга"</text>
</string>

<string id="dolg_outfit_description">
    <text>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки "Долг". Простота и надёжность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. Бронежилет требует доработки из-за отсутствующей системы защиты дыхания.</text>
</string>

<string id="dolg_outfit_gaz_m1_name">
    <text>ПСЗ-9Д-2 "Броня Долга"</text>
</string>

<string id="dolg_outfit_gaz_m1_description">
    <text>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки "Долг". Основан на базовой модели ПСЗ-9. Предоставляет хорошую защиту от различных вредных воздействий, включая огнестрельные повреждения. В этой модификации доработана система дыхания.</text>
</string>

<string id="dolg_outfit_name_m1">
    <text>Охотничий ПСЗ-9д</text>
</string>

<string id="dolg_outfit_description_m1">
    <text>Долговский бронекостюм с улучшенной защитой от укусов и порезов.</text>
</string>

<string id="dolg_scientific_outfit_name">
    <text>ПСЗ-9МД "Универсальная защита"</text>
</string>

<string id="dolg_scientific_outfit_description">
    <text>Отличный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9Д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от пулевого и осколочного попадания.</text>
</string>

<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
    <text>Экзоскелет Долга</text>
</string>

<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
    <text>Отечественная разработка одного из НИИ, специально для группировки Долг. Боевые функции преобладают, большая грузоподъёмность. Большой вес костюма, однако, не исключает возможность бегать в нём.</text>
</string>

<string id="ecolog_outfit_name">
    <text>Комбинезон ССП-99 "Эколог"</text>
</string>

<string id="ecolog_outfit_description">
    <text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий.</text>
</string>

<string id="protection_outfit_name">
    <text>Комбинезон ССП-99М "Вега"</text>
</string>

<string id="protection_outfit_description">
    <text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</text>
</string>


<string id="super_outfit_name">
    <text>Комбинезон "Пегас-85М"</text>
</string>

<string id="super_outfit_description">
    <text>Модифицированный комбинезон "Пегас-85М", созданный на основе ССП-99М, с применением волокон артефакта "Кристалл". Предназначен для экипировки научных экспедиций в зоны с сильно повышенным радиационным фоном. Сверхэффективная защита от радиации. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</text>
</string>

<string id="outfit_soldier_m1_name">
    <text>Армейский бронежилет</text>
</string>

<string id="outfit_soldier_m1_description">
    <text>Стандартный комплект снаряжения солдата - лёгкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</text>
</string>

<string id="specops_outfit_name">
    <text>Бронекостюм Берилл-5М</text>
</string>

<string id="specops_outfit_description">
    <text>Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08. Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Слабоэффективен в условиях высокой аномальной активности.</text>
</string>

<string id="specnaz_outfit_name_m1">
    <text>Лечебный Берилл</text>
</string>

<string id="specnaz_outfit_description_m1">
    <text>Ткань костюма пропитана стрептоцидовой мазью, ускоряющей заживление ран.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_name_m1">
    <text>Лечебный Костюм</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_description_m1">
    <text>Этот костюм попал в аномалию вместе с артефактом "Душа" и теперь он стимулирует усиленный рост клеток.</text>
</string>

<string id="mirotvor_outfit_name">
    <text>СКАТ Миротворцев-11М</text>
</string>

<string id="mirotvor_outfit_description">
    <text>Бронекостюм Миротворцев СКАТ-11М создан для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый бронекостюм Миротворцев серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие сбалансированная система защиты от аномального воздействия. По своим защитным характеристикам несколько превышает СКАТ-9М.</text>
</string>

<string id="militaryspec_outfit_name">
    <text>Армейский СКАТ-10</text>
</string>

<string id="militaryspec_outfit_description">
    <text>Армейский специальный бронекостюм СКАТ-10 создан на базе хорошо зарекомендовавшего себя в услових зоны СКАТ-9М. Идеально подходит для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12СА, встроенный компенсационный костюм, усовершенствованный шлем Сфера-12ФЕ - базовый прибор ночного видения заменен на более современную модель с цифровой фильтрацией сигнала. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие также отличная система защиты от аномального воздействия.</text>
</string>

<string id="exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет</text>
</string>

<string id="exo_outfit_description">
    <text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Несмотря на это выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. В нём устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, но не гарантирует стойкости к аномалиям.</text>
</string>

<string id="exo_outfit_name_m1">
    <text>Модифицированный экзоскелет</text>
</string>

<string id="exo_outfit_description_m1">
    <text>Экспериментальный образец военного экзоскелета (модифицированный). Базовый прибор ночного видения заменён на более современную модель с цифровой фильтрацией сигнала.</text>
</string>

<string id="killer_outfit_name">
    <text>Комбинезон Наемников</text>
</string>

<string id="killer_outfit_description">
    <text>Комбинезон сталкера из группировки "Наёмники". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
</string>

<string id="killer_outfit_name_m1">
    <text>Укреплённый комбинезон наёмника</text>
</string>

<string id="killer_outfit_description_m1">
    <text>В подкладку куртки вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от огнестрельного оружия и взрывов, а также от укусов монстров. В комплект также включен ПНВ.</text>
</string>

<string id="merc_scientific_outfit_name">
    <text>Научный костюм Наемников</text>
</string>

<string id="merc_scientific_outfit_description">
    <text>Костюм наёмников, которые промышляют в аномальных зонах. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет неплохую защиту от пулевого и осколочного попадания, но явно недостаточную для масштабных боевых действий. Качественный прибор ночного видения.</text>
</string>

<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
    <text>Экзоскелет Наёмников</text>
</string>

<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
    <text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наёмниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая. Режим бега активирован.</text>
</string>

<string id="monolit_outfit_name">
    <text>Комбинезон Монолита</text>
</string>

<string id="monolit_outfit_description">
    <text>Комбинезон сталкера группировки "Монолит", производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространенные среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</text>
</string>

<string id="monolit_scientific_outfit_name">
    <text>Научный костюм Монолита</text>
</string>

<string id="monolit_scientific_outfit_description">
    <text>Как и большинство творений Монолита - технология неизвестна. Установлено, что в состав входят внеземные материалы. Они более лёгкие, чем их земные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. В остальном характеристики похожи. Прибор ночного видения почему-то отсутствует.</text>
</string>

<string id="monolit_exoskeleton_name">
    <text>Экзоскелет Монолита</text>
</string>

<string id="monolit_exoskeleton_description">
    <text>Технология создания неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения неизвестна. Удивительно малый вес и высокие ровные показатели по всем пунктам. Максимальная защита от радиации. Функция бега включена.</text>
</string>

<string id="novice_gaz_outfit_m1_name">
    <text>Куртка с противогазом</text>
</string>

<string id="novice_gaz_outfit_m1_description">
    <text>Обычная плотная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий. Имеет слабую защиту от радиации.</text>
</string>

<string id="outfit_soldier_name">
    <text>Кожаная куртка</text>
</string>

<string id="outfit_soldier_description">
    <text>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</text>
</string>

<string id="outfit_rain_name">
    <text>Поношенный кожаный плащ</text>
</string>

<string id="outfit_rain_description">
    <text>Самый обыкновенный плащ. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Немного предохраняет от ожогов, в том числе и химических. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</text>
</string>

<string id="novice_outfit_name_m">
    <text>Аномальная кожанка</text>
</string>

<string id="novice_outfit_description_m">
    <text>Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "кисель". Пролежав долгое время в аномалии, куртка обрела свойство ускорять метаболизм.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_name">
    <text>Комбинезон сталкера</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_description">
    <text>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счет встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьёзных операций в узлах Зоны.</text>
</string>

<string id="stalker_guard_outfit_name">
    <text>Облегчённый комбинезон сталкера</text>
</string>

<string id="stalker_guard_outfit_description">
    <text>Облегчённый вариант комбинезона сталкера. Представляет собой лёгкий кевларовый бронежилет, усиленный бронепластинами из особопрочной высоколегированной стали, благодаря чему при меньшем весе неплохо защищает от стрелкового оружия. От радиации и аномальных воздействий почти не защищает. Стоит недорого, но нигде не продаётся. Как попал в Зону - неизвестно. Используется охраной в Баре.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_name_m1">
    <text>Комбинезон Призрака</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_description_m1">
    <text>Ходят легенды о том, что призрачный сталкер никогда не носит с собой аптечки. Все на нем заживает, как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон и что он его из аномалии достал.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_name_m2">
    <text>Комбинезон туриста</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_description_m2">
    <text>Бывший хозяин этой вещи был настоящим туристом, и, видать, не раз хаживал в тяжелые, на грани человеческих возможностей походы. Он знал, как правильно распределить вес, который нёс и каким вещам отдать предпочтение. Карманы на куртке и грамотно подобранный рюкзак позволяют нести больший вес.</text>
</string>

<string id="scientific_outfit_name">
    <text>Комбинезон "СЕВА"</text>
</string>

<string id="scientific_outfit_description">
    <text>Производимый одним из оборонных киевских НИИ, данный комбинезон является отличной альтернативой другим сталкерским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счёт удачного подбора материалов является хорошим выбором. Единственный недостаток - его цена.</text>
</string>

<string id="broken_exoskeleton_name">
    <text>Поврежденный экзоскелет</text>
</string>

<string id="broken_exoskeleton_description">
    <text>Сильно Б/У, но еще способный послужить кому-нибудь экзоскелет. Главное достоинство это его цена. Все характеристики сильно упали.</text>
</string>

<string id="svoboda_light_outfit_name">
    <text>Комбинезон "Ветер свободы"</text>
</string>

<string id="svoboda_light_outfit_description">
    <text>Производимый ремесленниками группировки "Свобода" облегченный комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</text>
</string>

<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_name">
    <text>Комбинезон "Ветер свободы" с противогазом</text>
</string>

<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_description">
    <text>Производимый ремесленниками группировки "Свобода" облегченный комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые пластины. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности. Эта модификация имеет усиленную защиту от радиации и химических ожогов.</text>
</string>

<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
    <text>Комбинезон "Страж свободы"</text>
</string>

<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
    <text>Производимый ремесленниками группировки "Свобода" усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Дает некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</text>
</string>

<string id="svoboda_outfit_name_m1">
    <text>Модифицированный комбинезон "Ветер свободы"</text>
</string>

<string id="svoboda_outfit_description_m1">
    <text>Аналог комбинезона "Ветер свободы", но с повышенной защитой от воздействия электричества.</text>
</string>

<string id="freedom_scientific_outfit_name">
    <text>Научный костюм Свободы</text>
</string>

<string id="freedom_scientific_outfit_description">
    <text>Производство группировки Свобода, для научных исследований в зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий. Качественный прибор ночного видения.</text>
</string>

<string id="svoboda_exoskeleton_name">
    <text>Экзоскелет Свободы</text>
</string>

<string id="svoboda_exoskeleton_description">
    <text>Продукт кустарей из Свободы. Экспериментируя с разными модификациями, после многочисленных попыток им удалось создать действительно удачную конструкцию. По характеристиками сопоставим с костюмом Долга. Работы по его совершенствованию продолжаются.</text>
</string>

<string id="outfit_gravisak_name">
    <text>Уникальный гравикостюм</text>
</string>

<string id="outfit_gravisak_description">
    <text>Бронежилет, модифицированный с помощью антигравитационного артефакта "Булыжник". Позволяет дополнительно переносить много груза, при этом в неактивном состоянии очень тяжёлый. К сожалению, в результате модификации приобрёл способность увеличивать повреждающие воздействия.</text>
</string>

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

<string id="pekar_gravisak_name">
    <text>Гравикостюм Пекаря</text>
</string>
<string id="pekar_gravisak_description">
    <text>Уникальный бронежилет, модифицированный с помощью антигравитационного артефакта "Булыжник". Позволяет дополнительно переносить много груза, при этом в неактивном состоянии достаточно тяжёлый. Мастеру по кличке Левша удалось модернизировать стандартный гравикостюм, сведя к нулю повреждающие воздействия оригинала, и при всём при этом увеличить грузоподъёмность ещё на 10 кг. Вес в неактивном состоянии снижен наполовину.</text>
</string>

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
	
<string id="nano_outfit_name">
    <text>Костюм Семецкого</text>
</string>

<string id="nano_outfit_description">
    <text>Очень редкий костюм. Бывший владелец - один ушлый сталкер, укравший его из лаборатории Х-18. Это первый прототип нового поколения, основанный на старом. Обладает защитой от всех видов повреждений. \nСогласно легенде, если, надев его, найти 5 артефактов "Булыжник", то костюм моментально их ассимилирует, приобретя при этом антигравитационные свойства (сильно повышенную грузоподъёмность). \nЕсли же найти 5 "Кристальных душ Бенгала", то костюм приобретёт уникальные лечебные свойства. Правда, такая метаморфоза может быть проведена с этим костюмом только однажды: либо увеличение грузоподъёмности, либо получение уникальных лечебных свойств. %c[red] \nДля ассимиляции нужно иметь при себе 5 артефактов в зависимости от модификации, которую вы хотите. При наличии артефактов нужно перетащить их на надетый экзоскелет.</text>
</string>

<string id="nano_outfit_addw_name">
    <text>Костюм Семецкого антигравитационный</text>
</string>

<string id="nano_outfit_addw_description">
    <text>Кроме великолепных защитных свойств обладает антигравитационными свойствами (повышенной грузоподъёмностью). Возможный переносимый вес увеличен до 340 кг.</text>
</string>

<string id="nano_outfit_addh_name">
    <text>Костюм Семецкого лечебный</text>
</string>

<string id="nano_outfit_addh_description">
    <text>Кроме великолепных защитных свойств обладает лечебными свойствами (очень быстро останавливает кровотечение, восстанавливает здоровье и силы).</text>
</string>

<string id="mp_exo_outfit_description">
    <text>Экзоскелет превосходно защищает от пулевого и осколочного поражения. Уязвим для бронебойных патронов.</text>
</string>


<string id="mp_scientific_outfit_description">
    <text>Данный комбинезон предназначен для исследовательской деятельности в Зоне. Снабжен системой дыхания с замкнутым циклом, а также встроенной системы подавления действия аномальных полей, благодаря чему великолепно защищает от аномалий. Из-за слабой защиты очень уязвим. Обладает встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
</string>

<string id="mp_scientific_outfit_name">
    <text>Научный комбинезон</text>
</string>

<string id="nebo_light_outfit_name">
    <text>Комбинезон Чистого неба</text>
</string>

<string id="nebo_light_outfit_description">
    <text>Производимый ремесленниками группировки "Чистое Небо" облегченный комбинезон сталкера. Лёгкий армейский бронежилет. Способен защитить от слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление аномальной активности.</text>
</string>

<string id="nebo_heavy_outfit_name">
    <text>Комбинезон "Страж неба"</text>
</string>

<string id="nebo_heavy_outfit_description">
    <text>Производимый ремесленниками группировки "Небо" усиленный комбинезон сталкера. Средний армейский бронежилет. Материал костюма состоит из двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Дает хорошую защиту от различных аномальных воздействий и радиации.</text>
</string>

<string id="nebo_exo_name">
    <text>Экзоскелет Чистое небо</text>
</string>

<string id="nebo_exo_description">
    <text>Экзоскелет превосходно защищает от различных аномальных воздействий и радиации. Уязвим для бронебойных патронов.</text>
</string>

<string id="nebo_scientific_outfit_name">
    <text>Научный костюм Чистого неба</text>
</string>

<string id="nebo_scientific_outfit_description">
    <text>Производство группировки "Чистое небо", для научных исследований в зоне. Система защиты с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Высокая защита от радиации. Пулевая защита все-таки недостаточна для активных боевых действий. Качественный прибор ночного видения.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_v1_description">
    <text>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера "Ветеран-1" представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счет встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьезный операций в узлах Зоны.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_v2_description">
    <text>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера "Ветеран-2" представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счет встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьезный операций в узлах Зоны.</text>
</string>

<string id="stalker_outfit_v3_description">
    <text>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера "Ветеран-3" представляет собой эффективное сочетание легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счет встроенных кевларовых пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. В целом крайне недостаточен для глубоких рейдов и серьезный операций в узлах Зоны.</text>
</string>

<string id="monolit_black_outfit_name">
    <text>Черный комбинезон Монолита</text>
</string>

<string id="monolit_black_outfit_description">
    <text>Элитный комбинезон сталкера группировки "Монолит", производитель неизвестен. Хотя, по защитным характеристикам  уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9А, но зато у него есть один заметный плюс: в нём быстрее заживают раны и останавливается кровотечение. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</text>
</string>
