<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_01">
    <text>No, Strie³ok, jestem zadowolony! Ten kombinezon wojskowych jest œwietny, spróbujemy wykorzystaæ w naszych kombinezonach te ich nowinki z nasycaniem tkaniny. No, a w nagrode dostaniesz parê recept. Mamy tu miejscowego geniusza. Kuchmistrz siê nazywa. Mo¿e go ju¿ pozna³eœ; potrafi³ ze zwyk³ej "Kropli" stworzyæ nowe artefakty. A w ogóle, to sam sobie przeczytasz. Nazwom siê nie dziw - po urazie g³owy Kuchmistrz sta³ siê g³êboko poetyczn¹ osobowoœci¹, tak wiêc ze zrozumieniem do niego, jasne?</text>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_02">
    <text>Jasne, o czym tu gadaæ.</text>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_03">
    <text>I jeszcze jedno, Strie³ok. Mam nadziejê, ¿e ci, którzy tworz¹ samo dobro i przyczyniaj¹ po¿ytku, ci z "Powinnoœci", nie poznaj¹ tych recept.</text>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_04">
    <text>To ci mogê zagwarantowaæ.</text>
  </string>

  <string id="trader_beads_1">
    <text>No, oprócz tego ch³amu, który ci da³em w nagrodê, trzymaj receptê, jak z jednego artefaktu drugi stworzyæ. Tak, tak,  nie przes³ysza³eœ siê, taka rzecz jest mo¿liwa. No co siê tak wygapiasz, jak jakie dzieciê niewinne? Dawaj swój PDA, przerzucê ci informacjê.</text>
  </string>

  <string id="trader_beads_2">
    <text>Myœlê, ¿e raczej nie ma sensu pytaæ, sk¹d wzia³eœ te informacje?</text>
  </string>

  <string id="trader_beads_3">
    <text>Aha. To jeszcze poproœ o kluczyk od kwatery, gdzie pieni¹dze le¿¹. Ha-ha: sk¹d siê tacy bior¹? No co, dalej bêdziesz tak uszami wachlowaæ¸ czy wreszcie wyjmiesz swój PDA?</text>
  </string>

  <string id="ecolog_prizrak_outfit_reward_1">
    <text>Za kombinezon chcielibyœmy Wam podziêkowaæ szczególnie, bo jest on bardzo wa¿ny dla naszych badañ. Jeœli to nie sprawi Wam trudnoœci, wyjmijcie proszê znowu Wasz PDA. Œmiem Was zapewniæ, ¿e informacja o tym hipermodyfikacie, która w³aœnie otrzymujecie, jest bardzo cenna. "£zy chimery" pomog¹ Wam nie tylko przeciwstawiæ si¹ atakom  kontrolerów, ale równie¿, co zupe³nie mo¿liwe, przejœæ do Prypeci! Chocia¿ to tylko domys³y. To wszystko, informacja przekazana! Mam nadziejê, Strie³ok, ¿e nasza wspó³praca z Wami bêdzie nadal równie owocna!</text>
  </string>

<string id="drunk_dolg_reward_phr_1">
<text>Wiesz, stalkerze, mamy u siebie takie powiedzenie: "Powinnoœæ nie pozostaje nikomu nic winna". Trzymaj receptê, w jaki sposób ulepszyæ artefakt. Uwierz mi – informacja rzadka i cenna. U¿ywaj na zdrowie.</text></string>

<string id="val_sos_dialog_21_amk_1">
<text>Dziêki, przyjacielu! Pomog³eœ mi, szkoda s³ów. Jeœli prze¿yjemy i zdarzy siê spotkaæ - postaram siê swój d³ug sp³aciæ. Póki co, mogê jedynie podzieliæ siê interesuj¹c¹ informacj¹. Czyli tak, na po³udnie st¹d jest farma, tam siê wolni stalkerzy zagospodarowli. Jeden z nich chce sprzedaæ Karabin Gaussa, ca³kiem tanio - za osiemset. Sam zbiera³em siê kupiæ, i masz - w takie bagno wpad³em... Wiêc jeœli masz kasê, nie przegap okazji. Wybacz, ale oprócz informacji o tym gaussie niczego wartoœciowego nie mogê ci daæ w podziêce... Chocia¿... S³ysza³eœ mo¿e cokolwiek o "Kwaœnym Je¿ozwierzu"?</text></string>

<string id="val_sos_dialog_21_amk_2">
<text>Interesuj¹cy musi byæ zwierzak...</text> </string>

<string id="val_sos_dialog_21_amk_3">
<text>Nie, to jest taki zmutowany artefakt! No, a jego nazwa... s¹czy siê z niego jakieœ œmierdz¹ce i kwaœne drañstwo, tak ¿e, jak to paskudztwo na pasie przypniesz – ca³e spodnie ci zafajda! Lepiej go trzymaæ w nieprzemakalnym woreczku albo plastykowym kontenerze. I to hermetycznym! Myœlê, ¿e dasz sobie radê.</text></string>

<string id="val_sos_dialog_21_amk_4">
<text>- Gdzie ty zdoby³eœ tê receptê? Wed³ug mnie – w Zonie jesteœ niedawno...</text></string>

<string id="val_sos_dialog_21_amk_5">
<text>- A co, bardzo widaæ? Cholera... a, to... natkn¹³em siê na martwego powinnoœciowca. Nie, to nie ja go za³atwi³em, z moim obrzynem przeciw jego egzoszkieletowi i 'armacie' mia³ bym zero szans! Coœ mocnego go trzasne³o – egzoszkielet dos³ownie prze¿uty i wypluty. Na automat a¿ ¿al by³o patrzeæ. A PDA albo z plecaka wypad³, albo z kieszeni, nie wiem gdzie go mia³. Tak czy inaczej, w PDA znalaz³em receptê od uczonych, oni jak widaæ z powinnoœciowcami s¹ za pan brat , s¹dz¹c po zapisach. Zreszt¹ sam mo¿esz wszystko przeczytaæ!</text></string>

<string id="val_sos_dialog_21_amk_6">
<text>- No có¿, dziêkujê! Powodzenia!</text></string>

  <string id="amk_zapiska">
    <text>Zapisany kawa³ek papieru</text>
  </string>

  <string id="amk_zapiska_s">
    <text>Notatka</text>
  </string>

  <string id="mil_freedom_commander_3001_amk">
    <text>Dziêki, Strie³ok, za pomoc. Moi ludzie s¹ wyczerpani – dwie godziny temu wyszed³ na nas kontroler ze swoj¹ armi¹ dzików i snorków. Ledwo siê utrzymaliœmy, trzech pad³o, a pozosta³ym kontroler tak da³ po mózgach, ¿e do tej pory g³owy maj¹ jak o³owiane. Po celnoœci mog³eœ zauwa¿yæ – strzelaj¹ celnie, ale nie tam gdzie trzeba... Kontroler uciek³, zaraza... No i dobrze. Za twoj¹ pomoc, tak bardzo w porê, chcê ci oddaæ jedn¹ receptê. Ostatnio Grisza DŸwiêk wróci³ z rajdu, tam z jego oddzia³em niemi³a historia wysz³a... Krótko mówi¹c, za³atwili powinnoœciowców; u jedego z nich w PDA by³ ciekawy zapis od uczonych. Przeczytasz - sam wszystko zrozumiesz. Na razie. Mam nadziejê, ¿e wkrótce siê spotkamy!</text>
  </string>
  
  <string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1_amk">
    <text>Dobra robota, stalkerze. Akurat to, co trzeba. No có¿, Strie³ok, spe³ni³eœ moj¹ proœbê i w nagrodê mo¿esz wzi¹æ sobie ten kombinezon, chyba ci siê przyda... Jeszcze jedno, Strie³ok. Nam tutaj uczeni po starej przyjaŸni receptê podrzucili. Z wdziêcznoœci za nasze us³ugi, mo¿na powiedzieæ. Ty, widzê, ch³opak do rzeczy, i wydaje mi siê – wkrótce znajdziesz siê w naszych oddzia³ach... krótko mówi¹c, bracie, wyci¹gaj swój PDA, wrzucê ci pliczek.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_hud_disabled">
    <text>Interaktywny HUD wy³.</text>
  </string>
  <string id="amk_hud_enabled">
    <text>Interaktywny HUD za³.</text>
  </string>
  <string id="amk_hud_and_steam_enabled">
    <text>Interaktywny HUD za³. + efekt oddechu</text>
  </string>
  
  <string id="amk_mat_disabled">
    <text>Matematyka w nowoœciach wy³.</text>
  </string>
  <string id="amk_mat_enabled">
    <text>Matematyka w nowoœciach za³.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_rad_disabled">
    <text>Skala radiacji wy³.</text>
  </string>
  <string id="amk_rad_enabled">
    <text>Skala radiacji za³.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_mus_disabled">
    <text>Dynamiczna muzyka wy³.</text>
  </string>
  <string id="amk_mus_enabled">
    <text>Dynamiczna muzyka za³.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_treasure_old">
    <text>Klasyczne schowki</text>
  </string>
  <string id="amk_treasure_new">
    <text>Przypadkowe schowki</text>
  </string>
  <string id="amk_treasure_rare">
    <text>Rzadkie schowki</text>
  </string>

<string id="amk_options">
    <text>Opcje AMK</text>
  </string>
    
  <string id="amk_rkd0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_rkd1">
    <text>Facet, mam dla ciebie dwie wiadomoœci: dobr¹ i z³¹. Zacznê od z³ej. Nie wiem, w co wdepn¹³eœ, ale wdepn¹³eœ po szyjê - wys³ano mnie, ¿ebym ciê wykoñczy³.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_rkd2">
    <text>...?!!!</text>
  </string>
  
  <string id="amk_rkd3">
    <text>Dobra wiadomoœæ - nie bardzo mam ochotê to zrobiæ. Dlaczego? Sam nie wiem. Ale w ten sposób masz niez³¹ szansê uratowaæ skórê. Tylko sam rozumiesz, wszystko w ¿yciu ma swoj¹ cenê.</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd4">
    <text>Spadaj!</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd5">
    <text>Wiesz, Strie³ok, jakoœ myœla³em, ¿e prêdzej czy póŸniej tak siê zdarzy...</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd6">
    <text>No facet, wybieraj...</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd8">
    <text>Ciesz siê, facet. Mam dzisiaj dobry nastrój.</text>
  </string>
  
<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_text" >
    <text>Zapis 1: "... przy tym widzieliœmy ca³y proces od pocz¹tku do koñca, pomimo tego, ¿e monolitowcy okr¹¿ali "Trampolinê" szczelnym ko³em, próbuj¹c skryæ od mo¿liwych obserwatorów  proces transmutacji i sam artefakt. Ale Artiom mia³ bardzo dobra pozycjê i móg³ przez lornetkê obserwowaæ wrzucony do anomalii artefakt . To by³ "Kwaœny je¿ozwierz" (nazwa dziwna, ale oryginalna, nadana przez stalkera-odkrywcê, sprawdziliœmy te dane). Po dziewiêciu godzinach, ju¿ noc¹, artefakkt wyrzuci³o z powrotem. Teraz musimy odebraæ go monolitowcom. Artiom zaproponowa³, ¿eby zrobic to w czasie ich kolejnej modlitwy do "Monolitu". Modlitwa zacznie siê za 40 minut. Po powrocie chcia³bym zatroszczyæ siê o tego sensownego ch³opaka. W³adys³awie Leonidowiczu, myœle ¿e poprzecie..." \n\nZapis 2: "... dane czêœciowo wrzucê na pendrive, dla zdublowania. Z monolitowcami za³atwiliœmy siê ca³kiem szybko – póki odprawiali dziwny rytua³ wokó³ przyniesionego przez jednego z nich zamiast plecaka czarnego prostopad³oœcianu (pocz¹tkowo myœla³em, ¿e to neseser, a okaza³o siê, ¿e to przenoœny o³tarz (!); W³adys³awie Leonidowiczu, myœlê, ¿e ten fakt zainteresuje tak rosyjskich, jak i zagranicznych kolegów). Artiom otworzy³ ogieñ z karabinu maszynowego, a ja do³o¿y³em kilka granatów z granatnika podlufowego. Ku naszej radoœci nie sprawdzi³y siê g³ówne obawy – zmieniony artefakt pozosta³ nieuszkodzony. Po dwóch dobach naszej wêdrówki odkry³em nastêpuj¹ce w³aœciwoœæi "Kamiennego je¿ozwierza" (tak¹ nazwê nadaliœmy, bior¹c pod uwagê jego w³aœciwoœci i pochodzenie od "Kwaœnego je¿ozwierza"): dany artefakt, który zaliczy³bym do klasy absolut, obni¿a dawkê radiacji, otrzymywan¹ przez cz³owieka, o 60 mSv/h! Oprócz tej wyj¹tkowej cechy, "Kamienny je¿ozwierz" obni¿a wra¿liwoœæ cz³owieka na wy³adowania elektryczne i podwy¿sza wtrzyma³oœæ..." \n\nZapis 3: "... za nami pogoñ. Monolitowcy, oko³o piêtnastu. Próbowaliœmy siê oderwaæ – nieskutecznie. Stopniowo nas otaczaj¹. Pendrive z kopi¹ informacji przekazujê Artiomowi Inkinowi, a sam spróbujê zatrzymaæ przeœladowców..."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_text" >
    <text>Zapis 1: "... dopadli mnie przy wyjœciu z wioski... piêciu zd¹¿y³em... nawet sygna³u nie zd¹¿yliœmy wys³aæ, grupa szybkiego reagowania siedzi i czeka... Andriejowi Siemionowiczowi na moich oczach odstrzelili nogê pod kolanem, sukinsyny! Prowadzili nas d³ugo, ja nios³em rannego Andrieja Siemionowicza. Nawet nie wiedzia³em, ¿e maj¹ podziemny schron. Te bydlaki powiedzia³y, ¿e odpowiemy za zabicie ich braci... Andrieja Siemionowicza wrzucili do s¹siedniej klatki, wtedy ju¿ by³ nieprzytomny... mnie rozwi¹zali rêce i nawet nie zabrali PDA z plecakiem, tylko broñ i amunicjê..." \n\nZapis 2: "... nie wiem co to jest... nie wiem... to nie pijawka, nie chimera... to nie... to wype³z³o z jamy na ich œpiew! Otworzyli drzwi klatki z Andriejem Siemionowiczem... ich to nie tknê³o, od razu ruszy³o do klatki... przype³z³o tutaj... i... I ZACZÊ£O GO PO¯ERAÆ! A ON JESZCZE ¯Y£ I KRZYCZA£!!! OBGRYZA£O JEGO TWARZ, A ON CHRYPIA£ I PRÓBOWA£ RÊKAMI..." \n\nZapis 3: "... to przyjdzie... monolitowcy odeszli, a to siedzi tam w ziemi... s³yszê jego myœli. Oni odeszli i zostawili otwarte drzwi mojej klatki... a to zesz³o na dó³ i rozmawia ze mn¹ i... i Andriej Siemionowicz mówi... w g³owie. Ucieknê... tylko wezmê rêkê Andrieja Siemionowicza... on mówi, ¿e niech by chocia¿ rêka, to ju¿ dobrze... ona... jest wa¿na, bardzo wa¿na... a to... nie wy³azi... to œwieci siê tam w dole... w jamie... jak têcza... i mówi mi, ¿ebym nigdzie nie ucieka³.... ale ja ucieknê... oni nawet drzwi nie zamknêli... mówili, ¿e to mi nie da wyjœæ... a to odesz³o do siebie, kiedy po¿ar³o Andrieja Siemionowicza... tylko rêkê zostawi³o... Andriej Siemionowicz mówi, ¿ebym ucieka³ teraz... dopóki to w dole rozmyœla... I rêkê ¿ebym zabra³... bo ona jest dla niego wa¿na..." \n\nZapis 4: Oszuka³em to... to jest g³upie... wzi¹³em rêkê Andrieja Siemionowicza i plecak... i poszed³em. To zaczê³o ryczeæ i wy³aziæ... i nagle zatrzyma³o siê - powiedzia³em mu, ¿e bardzo potrzebujê wyjœæ. To uwierzy³o i nie posz³o za mn¹ dalej! Tylko d³ugo rycza³o i œwieci³o w ciemnoœciach... OSZUKA£EM TO! Ja to oszuka³em..."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_steel_kolobok_text" >
    <text>Zapis 1: "Znalaz³em martwego stalkera. A raczej to, co z niego zosta³o przy "Trampolinie". W jego plecaku by³ "Kulebiak" , tylko jakiœ dziwny – œwieci³ siê, zaraza. Ruszy³em g³ow¹, i postanowi³em wrzuciæ swój "Kulebiak" do "Trampoliny", ¿eby zobaczyæ, co siê stanie. Szkoda, pewnie, za niego sporo wypitki mo¿na dostaæ, ale... czort z nim, spróbujê." \n\nZapis 2: "Trzy godziny ju¿ siedzê, czekam. Jednego zombiaka odstrzeli³em. Niepotrzebnie nakarmi³em "Kulebiakiem" t¹ anomaliê, och niepotrzebnie!" \n\nZapis 3: "Jest! Wyskoczy³, z³ociutki, jak korek z butelki! Piêæ godzin minê³o, i jest. Œwieci siê! Tak¹ sprawê trzeba oblaæ!" \n\nZapis 4: "Uff! Mia³em fart! Chyba stale bêdê naprany po Zonie chodziæ. By³bym trzeŸwy - ju¿ bym nie zy³! Narwa³em siê na bandytê. Wywali³ do mnie z PM-a, ale mu siê zablokowa³ zaraz po wystrzale. Wtedu ten skurwiel nó¿ wyci¹gn¹³ i dalej na mnie! No to ja go z obrzyna uziemi³em, sukinsyna" \n\nZapis 5: "To wszystko nie takie proste. Coœ mi siê tu nie zgadza. Na przyk³ad, pamiêtam dok³adnie, ¿e kiedy bandyta do mnie strzeli³, kula mnie ominê³a, ale ju¿ no¿em kurtke skórzan¹ lekko mi przeci¹³, pamiêtam uderzenie ostrza, a na ciele – ledwo zadrapanie. Mo¿e mi moje "Kulebiaki" pomog³y? "Stalowe kulebiaki"... Ale promieniuj¹, zarazy okr¹g³e. Tia, chyba "Stalowe jaja" by siê przyda³y..."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_titan_kolobok_text" >
    <text>Saracen przytaszczy³ jakiegoœ z³apanego kota. Mówi, ¿e nie za³atwi³ go od razu, bo kocina bardzo zabawnie rozgl¹da³ siê doko³a, jak by niós³ coœ bardzo cennego. Uparty smarkacz! W jego plecaku znalaz³em ciekawy "Kulebiak". Niby "Kulebiak"... jakby on, a nie on. Spyta³em go, co to za zwierz u niego w plecaku, milczy jak partyzant. Szacun! Na oko niby szczawik! Szwed mu pare palców z³ama³, zanim wydusi³ co z czym. Mówi, ¿e to zmieniony w "Karuzeli" "Stalowy kulebiak". Piêæ godzin tam siê powywraca i zmienia siê. Podobno od rozerwania skóry nieŸle chroni, tylko ¿e radioaktywny. Nazwê mu wymyœli³ od czapy – "Tytanowy kulebiak"! Trzeba bêdzie sprawdziæ, czy frajer prawdê mówi³. Jeszcze tylko "Stalowy kulebiak" znaleŸæ...</text>
</string>

<string id="amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
    <text>Dany hipermodyfikat, otrzymywany metod¹ transmutacji w anomalii "Galareta" mezomodyfikatu "Tytanowy kulebiak", powy¿sza wytrzyma³oœæ skóry nosz¹cego na rozerwanie. Ujemn¹ cech¹ tego bardzo u¿ytecznego hipermodyfikatu jes to, ¿e emituje promieniowanie radioaktywne.</text>
</string>

<string id="amk_recipt_controller_skalp_text" >
    <text>Pokój z Nim w wiecznoœci, niech przybêdzie zmieniæ Œwiat! \n\nMentor Wiktor zg³osi³ kolejny sukces w swoich badaniach! Mentor, jak i my wszyscy, wierzy, ¿e to On znowu da³ nam, naœladowcom Jego, dar dla umocnienia naszej wiary! Po starciu z oddzia³em wojskowym, ochraniaj¹cym uczonych, lider falangi Ostach wraz z cia³ami i trofeami przyniós³ "Pancerz". Razem z cia³ami b³¹dz¹cych zosta³ z³o¿ony w ofierze Ogniowi Jego, ale Obserwatorzy, brat Akim i brat Lecho, zauwa¿yli, ¿e po szeœciu godzinach "Pancerz" wypad³ z "Pieca". Rozsiewa³ niezwyk³y blask, co upewni³o Obserwatorów, ¿e jest to znak Jego. Ten zmieniony "Pancerz" podczas dwóch staræ towarzyszy³ badaczowi prawdy, bratu Romanowi. W powrotnej drodze jego falanga w katakumbach przyjê³a bój z czterema burerami. Brat Roman zapewnia, ¿e ten zmieniony "Pancerz" czyni³ cuda – psi-ataków burerów brat Roman prawie nie odczuwa³! Dodatkowo zauwa¿y³, ¿e przez ca³y czas, póki nosi³ na sobie ten artefakt, nie chcia³o mu siê jeœæ. Zaiste, On obdarza nas ju¿ teraz cz¹stkami wiecznoœci! Dalsze badania wykaza³y, ¿e ten artefakt, nazwany przez Kapitu³ê "Skalp kontrolera", chroni przed oparzeniami chemicznymi termicznymi. Wiara nasza wzrasta i umacnia siê z ka¿dym dniem! Bo On o nas pamiêta! Pokój z Nim w wiecznoœci, niech przybêdzie zmieniæ Œwiat!</text>
</string>


<string id="amk_recipt_souls_text" >
    <text>... to by³o tak. Noc¹ siódmego lipca, dwa tygodnie temu, w budynku Nr3 wyp³yn¹³ "Korbowod" - b³¹dz¹ca anomalia "Piec". Ja zosta³em sam, Maks i Jurka Sewastopol poszli, chocia¿ jak -  nie mam pojêcia... piliœmy ostro. Zacz¹³em sobie œcieliæ, a tu - ogien ze œciany! W pijanym widzie myœlê najpierw, ¿e to Timur Marynat naprawi³ miotacz ognia, i ¿e siê nim zabawia. Potem pomyœla³em, ¿e w œcianie rurê z gazem przebi³o – za scian¹ kuchnia kiedys by³a. Potem sobie przypomnia³em, ze gaz w rurach to siê tu skonczy³ dobre pietnascie lat temu, trochê mi siê pomiesza³o.Zacz¹³em wod¹ zalewaæ. Ale kiedy zobaczy³em, ¿e p³omienie biegaj¹ po œcianie, dopiero do mnie dotar³o, ale by³o ju¿ za póŸno - zd¹¿y³em tylko swoj HK G36 z gwoŸdzia zerwaæ, a ju¿ torby ze znalezion¹ dwa dni temu "Dusz¹" - nie. Wnerwi³em siê mocno, wypi³em. A po czterech godzinach z ognia wyskakuje moja "Dusza"! Tylko œwieci siê tak dziwnie, jak lampa. No, to ja j¹ cap i w kontener. Obudzi³em siê rano, patrze: ch³opaki na "Piecu" warchlaka opiekaj¹. Od razu przypomnia³em sobie "Duszê". Uprzedzi³em Maksa i lece do jajog³owych. Drogê mia³em weso³¹, ale to ju¿ inna historia. Doszed³em, odda³em "Duszê" do pomiarow. Sachar d³ugo ³ysinê g³adzi³. "Artefakt oprócz polepszenia zdrowia, - mówi, - uzyska³ w³aœciwoœæ zatrzymywania krwawienia". Poza tym ten artefakt (a nazwalem go "Kropla duszy", nieŸle brzmi) powiêksza zmêczenie. Sachar mnie d³ugo namawia³, ¿eby art sprzedaæ. A ja ju¿ mia³em plan - wrzuciæ go jeszcze raz w  "Piec" i zobaczyæ, co bêdzie, a potem znowu przynieœæ Sacharowi do pomiarów. Ten znowu d³ugo ³ysinê czesa³, ale siê zgodzi³. Wzi¹³em swoj¹ "Krople duszy" i ruszylem do tunelu. Tam tych "Piecow" od cholery. Wrzuci³em, czekam. Po szeœciu godzinach zacza³ siê pokazywaæ, ale sam z anomalii nie wyskakuje. Ledwo co go wydosta³em, osmalilo mnie, o ma³o co taki ³ysy jak Sachar siê nie sta³em. Przynios³em do pomiarow i co, mia³em racjê! Ten artefakt (nazwali go "Ognista dusza") dwa razy lepiej zatrzymuje krwawienie! No nie, szkoda ¿e sam do instytutu nie poszedlem. Ani byœ siê obejrza³, jak bym by³ profesorem, akademikiem... Krótko mowi¹c, poszed³em trzeci raz do "Pieca", jak, nie przymierzajac, Dziad do z³otej rybki. Po drodze paru zombich rozwalilem, jeden by³ niedawno Misz¹ Kamerunem, potem za spokoj jego duszy wypilem. Taki to los, jego maæ, jeszcze miesi¹c temu razem piliœmy, a teraz kulka w glowê  ... niech mu ziemia... Wrzuci³em "Ognista dusze" w "Piec" i zacz¹³em czekaæ. Tym razem dosc d³ugo - dopiero po 10 godzinach wyskoczy³a (dobrze, ¿e choæ w anomaliê w³aziæ nie by³o trzeba). Zd¹¿y³em siê zdrzemn¹æ tymczasem... Œwieci siê tak radosnie. Wzi¹³em artefakt, i do jajoglowych. Tam ju¿ ca³a brygada czeka, kaw¹ a koniakiem poj¹, sami z artefaktem siê bujaj¹. Ja mu w tym nastroju, pod kawe i Hennesey, nazwê wymyœli³em – "Kryszta³owa dusza". Oni tam ochaj¹, podniecaj¹ siê, mowi¹, ¿e ten hip... hiprdif... krótko mowi¹c, "Krysztalowa dusza" i zdrowie poprawia, i jakiœ tam niebywa³y wspó³czynnik blokady krwawienia posiada. Ja rano znowu do "Pieca" spokojnie poszed³em, i wrzuci³em  swoj¹  "Kryszta³owa duszê". Czeka³em d³ugo. Patrzê - wyskoczy³ art. Ale co jest – œwiecenie nic siê nie zmieni³o. No, myœlê, pies ciê i te ma³e pieski, nie chcesz - to nie. Idê z powrotem, patrzê – w przejsciu "Elektra" b³¹dz¹ca posuwa. Przejœæ nie ma jak. Siedzê, siedzê, a potem myœlê: "A wrzucê swój art w "Elektrê""! I by³o jak w "Piecu" – znikn¹³ w anomalii, a po godzinie wyskoczy³ z powrotem. Œwiat³o zupe³nie inne! Odczeka³em, a¿ "Elektra" powedrowa³a dalej, i poszed³em swoj¹ drog¹. Przynios³em "Kryszta³ow¹ duszê" na Jantar, dajê Sacharowi. D³ugo go nie by³o, a¿ wychodzi – oczy za brylami œwiec¹, zupe³nie jak u psycha. Mowi, ¿e to jakiœ tam absolut. Jeœli wczeœniej trans... transm..., no, zmieniona "Dusza" zmniejsza³a wytrzyma³oœæ cz³owieka, to teraz ten artefakt, pomimo polepszania zdrowia i ochrony od krwawienia, jeszcze zwiêksza, a nie zmniejsza wytrzyma³oœæ. Kasy to wtedy z naukowcow zdar³em za badanie swojej "Duszy", ¿e daj Bo¿e...</text>
</string>

<string id="amk_recipt_tears_electra_text" >
    <text>Artefakt "Kropla" umieszcza siê w anomalii "Elektra". Otrzymany modyfikat "£zy "Elektry"" chroni cia³o cz³owieka od radiacji (dawki do 7mSv/h znoszone s¹ bez konsekwencji), a tak¿e nieco zmniejsza zmêczenie. Niekorzystnych wp³ywów na organizm cz³owieka nie stwierdzono.</text>
</string>

<string id="amk_recipt_tears_fire_text" >
    <text>Modyfikat "£zy "Elektry"" umieszcza siê w anomalii "Piec". Otrzymany mezomodyfikat "£zy ognia" stosunkowo dobrze chroni organizm cz³owieka, nosz¹cego ten artefakt przy pasie, od radiacji (przeciêtna dawka 20±2mSv/h). Ujemnych wp³ywów nie zarejestrowano.</text>
</string>

<string id="amk_recipt_tears_chimaera_text" >
    <text>Mezomodyfikat "£zy ognia" umieszcza umieszcza siê w anomalii "Galareta". Ten hipermodyfikat oprócz tego, ¿e bardzo dobrze chroni organizm przed radiacj¹, ma równie¿ tê po¿yteczn¹ cechê, ¿e blokuje konkretn¹ czêœæ psi-radiacji. Ujemne cechy "£ez chimery" - pogorszenie samopoczucia cz³owieka i gorsze leczenie zranieñ.</text>
</string>

<string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
    <text>Zapoznanie siê obowi¹zkowe. \n\nBojownicy! Nasi towarzysze, uczeni, dostarczyli informacje o mo¿liwoœci zmiany artefaktu "Korale mamusi" i w kosekwencji osi¹gniêcia przez niego nowych w³aœciwoœci. Dany artefakt podlega zmianie w anomalii "Elektra", w której nale¿y go umieœcic na piêæ godzin. Po tym czasie z du¿¹ doz¹ prawdopodobieñstwa osi¹gnie nowe charakterystyki. Przytaczam cytat z dokumentu uczonych: "Otrzymany modyfikat generuje pole temporalne, znacznie zmniejszaj¹ce prêdkoœc wpadaj¹cych w niego kul i od³amków, tym samym zabezpieczaj¹c cz³owieka od krytycznych zranieñ. Nieco radioaktywny i zmniejsza odpornoœæ na pora¿enie elektryczne." \n\nZalecam skopiowanie pliku do swojego PDA, i przy spotkaniu z jednostkami znajduj¹cymi siê w terenie, przekazywanie informacji bezpoœrednio dowódcy napotkanej grupy...</text>
</string>

<string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
    <text>... Wañkê Cztery Palce znalaz³em w wiosce. Schowa³em siê tam przed stadem psów. Siedzê, a z otwartej piwniczki dolatuje potrzaskiwanie Geigera. Najpierw za giwerê chwytam: wiadomo, mo¿e tam jakiœ bandyta albo inne œcierwo siê schowa³o. Patrzê, a to Wañka le¿y z gêb¹ w "Galarecie". Pozna³em go tylko po tej jego debilnej bandanie – czerwonej z sierpiasto-m³otkowymi herbami. A przecie¿ rostaliœmy siê wszystkiego cztery godziny temu; on poszed³ przodem, a ja na Wadika Rumianego czeka³em, ¿eby paczkê przekazaæ. Wstyd, cholera... No, w koñcu maskê za³o¿y³em i poszed³em go wyci¹gaæ. Ca³y czas myœla³em, jak on móg³ tak g³upio wpaœæ, przecie¿ on Zonê ju¿ czwarty rok depcze, a¿ zobaczy³em, ¿e ktoœ mu kark skrêci³. Jasny gwint, od razu mi siê odechcia³o pochówek mu urz¹dzaæ. A bo wiadomo, jaka to zapobiegliwa gospodyni z doœwiadczonego stalkera konserwê sobie zrobi³a, i czy ta gosposia nie pasie siê gdzieœ w poblizu? Naprêdce go obszuka³em, staraj¹c siê nie dotykac do odziezy, zdj¹³em plecak, artefakty z pasa. Jego ukochanej dubeltówki nie bra³em - "Galareta" ju¿ siê ni¹ zajê³a. A potem wia³em jak oparzony. Artefakty u Wañki by³y wszystkiego trzy. "Kropla", "Morski je¿" i te jego "Stare korale". "Kroplê" i "Morskiego je¿a" mia³ przyczepione z ty³u na pasie, a "Stare korale" wpad³y w "Galaretê". Ju¿ myœla³em, ¿e z artefaktem kaplica, a tu - art calutki, i jeszcze piêknie siê œwieci. Jak ju¿ dotar³em do swobodowców, przetestowa³em go. Zmieni³ siê. Nazwa³em go sobie "Pradawne korale". Od kul i wybuchów ochroni³ nieŸle, gdy siê na wojaka-zombie natkn¹³em. Tylko promieniuje mocniej, niz "Stare korale". Pewnie go sprzedam uczonym, a sobie nowy kombinezon kupiê.</text>
</string>

<string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
    <text>Zapis: "Mam dla Ciebie informacjê. Wiesz, ja tam, na nszej bazie, s³u¿y³em jako pisarz: siedzia³em za komputerem, z dokumentami i notatkami siê wozi³em. A potem, kiedy waszego brata stalkera nasi codziennie po trochu zabijali, nie do wytrzymania siê sta³o! Obrzydliwe... No, ale nie o tym teraz. Ja tam jeden plik przeczyta³em przypadkiem... No, niby przypadkiem... Tak w ogóle, to trzeba siê by³o trochê z kodem pomêczyæ, póki pêk³... Kopiowaæ nie mia³em odwagi, ale zapamiêta³em dobrze. Tam by³ wyk³ad jajog³oqwych o przemianach artefaktów w anomaliach! Dasz wiarê! W tym pliku by³o, ¿e jeœli wzi¹æ jakiœ me... mezo czegoœ-tam... o nazwie "Pradawne korale" - debilna nazwa, od razu zapamiêta³em, tylko nie pytaj mnie co to jest, nie mam bladego pojêcia - i w³ozyæ w "Karuzelê", to wtedy po dziesiêciu, zdaje siê, minutach powstanie inny artefakt! No, nie ca³kiem inny... Ten sam, tylko ze zmienionymi w³aœciwoœciami. On emituje jakieœ takie pole, ¿e wszystko co szybko leci, w tym polu mocno zwalnia. Pomyœla³em sobie: "To znaczy, ¿e i kule!" Tylko ¿e promieniuje. No. Mam nadziejê, ¿e ta informacja bardziej siê przyda tobie ni¿ mnie."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_dikoobraz_text" >
    <text>... aby otrzymaæ wymagan¹ transmutacjê, artefakt "Morski je¿" nale¿y umieœciæ w anomalii "Piec". Jeœli transmutacja powiedzie siê, po trzech godzinach artefakt uzyska bardzo dobre wskaŸniki ochrony przed radiacj¹. Jedyn¹ cech¹ negatywn¹ jest efekt podwy¿szania zmêczenia. Kolejne doœwiadczenia wykaza³y brak mo¿liwoœci dalszej transmutacji otrzymanego modyfikatu "Je¿ozwierz" w tej anomalii...</text>
</string>

<string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
    <text>Informacja poufna! Tylko dla cz³onków ugrupowania "Wolnoœæ"! Œciœle tajne, taka maæ! \n\nWadik Rumiany naumia³ siê tworzyæ nowy art! Na pocz¹tek jest potrzebny "Je¿ozwierz", potem trzeba go wrzucic w "Elektrê", a po piêciu godzinach wyleci z niej ten artefakt. Rumiany nazwa³ go "Elektryczny je¿ozwierz", ale to, w zasadzie, obojêtne. Najwa¿niejsze, ¿e ten art nieŸle blokuje radiacjê, dodaje wytrzyma³oœci i jeszcze nieco od psi-emisji chroni. Cherlak, od razu przewidujê twoje zatroskane pytanie o panienki - z tym od razu na forum. Do mnie prywatnie nie pisz, ut³ukê! Aha, tak - achtung! Mo¿e byæ kiszka, jak z przyczepionym na pasie "Elektrycznym je¿ozwierzem" trafisz w "Elektrê" - przy³o¿y du¿o mocniej, art œci¹ga elektrycznoœæ. Dlatego ostro¿nie nawet z gniazdkami elektrycznymi - trzepi¹ pr¹dem, cholera! \n\nStiepan Mediacentrum, infoserwis.</text>
</string>

<string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
    <text>Panowie! Grupa pana Aleksieja Astronoma odda³a naszemu laboratorium nieocenion¹ przys³ugê. Rzecz w tym, ¿e terytorium wokó³ naszego mobilnego laboratorium zala³y dziki i miêsacze. To ju¿ ich druga fala migracyjna od czasu ostatniej Emisji, mamy  poszkodowanych poœród personelu. W odpowiedzi na nasz apel o pomoc grupa pana Aleksandra Astronoma ca³kowicie zniszczy³a mutanty! Uwa¿amy, ¿e wynagrodzenie pieniê¿ne nie w pe³ni oddaje g³êbiê naszej wdziêcznoœci, i aby podtrzymaæ nasz¹ dalsz¹ wspó³pracê, wysy³amy wam informacjê na temat generacji hipermodyfikatu "Kwaœny je¿ozwierz". Prosimy o wybaczenie za nieco dziwaczn¹ nazwê, ale zosta³a ona wymyœlona przez pierwszego twórcê hipermodyfikatu, i zadziwiaj¹co dobrze obrazuje jego cechy. Mamy nadziejê, ¿e bojownicy "Powinnoœci" w³aœciwie oceni¹ korzyœci ze stosowania tego artefaktu! Aby otrzymaæ "Kwaœnego je¿ozwierza" trzeba w anomalii "Galareta" umieœciæ na dwie godziny artefakt "Elektryczny je¿ozwierz". Nale¿y zaznaczyæ, ¿e ten hipermodyfikat posiada rzadki wskaŸnik blokowania radiacji - cz³owiek otrzymuje jedynie 45% od tej iloœci rentgenów, któr¹ by otrzyma³ bez przypiêcia na pasie tego hipermodyfikatu. Oprócz tego dodaje wytrzyma³oœci. Nieprzyjemn¹ cech¹ "Kwaœnego je¿ozwierza" jest to, ¿e podwy¿sza wra¿liwoœæ cz³owieka na szok elektryczny, i bardzo niewygodnie jest go nosic na pasie, poniewa¿ ca³y czas wydziela niezbadan¹ substancjê w formie kwaœnego œluzu. Substancja ta jest nieszkodliwa, ale do obrzydzenia nieprzyjemna. W sumie bior¹c, nasz kolektyw jest zdania, ¿e tak niewielka niewygoda jak œluz, nie zawa¿y na chêci stosowania tego hipermodyfikatu przez waszych bojowników!\n\nZ powa¿aniem, cz³onek Rosyjskiej AN, akademik Sacharow</text>
</string>

<string id="amk_recipt_giant_small_brother_text" >
    <text>Zapis 1: "ledwo uciekliœmy z Doliny Mroku. Jurkê Bujana straciliœmy – ch³opaka lejek wci¹gn¹³, nie zauwa¿y³ podczas strzelaniny gdzie go burer popchn¹³ psi-uderzeniami... niech mu ziemia lekk¹ bêdzie... Kiepsko. Bez niego grupa jest niepe³na – mniej szans na doniesienie do Baru tych interesuj¹cych dokumentów. Widaæ burery do katakumb jakiegoœ biedaka naukowca na obiad sobie zataszczy³y. Napisa³ w swoim PDA, ¿e odkry³ mo¿liwoœæ przemiany artefaktów w nowe... modyfikaty, czy co... no, tak jakoœ by³o napisane... W ka¿dym razie, otrzymuje siê jakiœ artefakt klasy absolut, który on nazwa³ "M³odszy brat Giganta", a powstaje on w "Piecu" z "Diamentowego kulebiaka". Uczony napisa³, ¿e ten absolut u nosz¹cego go cz³owieka zmniejsza wra¿liwoœæ skóry na rozerwanie. Co by nie mówiæ, informacja interesuj¹ca, trzeba by j¹ zanieœæ Sacharowowi i jego kompanii, tylko ochrona by siê przyda³a wiêksza, dwie grupy co najmniej." \n\nZapis 2: "Nadzialiœmy siê na tych palantów z "Wolnoœci"! We trzech po³o¿yliœmy piêciu. Ledwo zd¹¿yliœmy ucieszyæ siê zdobycz¹ – giwery u nich by³y niez³e, jak Sañka Kuler zaliczy³ dziurke w g³owie ze snajperki. Orientuj¹c siê na dŸwiêk strza³u przy³o¿yliœmy z granatników podlufowych, ale nie wiadomo, czy uda³o siê tego snajpera dostaæ. Rynat mówi, ¿ebym ucieka³, on mnie os³oni. Informacja bardzo wa¿na... Snajper, skurwiel, cicho siedzi, stary wróbel. Dobra, trzeba iœæ..."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_shkura_text" >
    <text>Czeœæ, Wowan. No i masz! Czego ty ci¹gle jêczysz: "Jak tam w Zonie, jak tam w Zonie?". A nijak! Nuda, cholera. Jeœli by nie trzeba by³o ³apaæ tych pó³g³ówków, co siê tu za artefaktami pchaj¹, to by mo¿na wyæ z nudów. No có¿, czasem bywa nieprzyjemnie, co siê bêdê przed tob¹ sadzi³... Kiedy jakiœ zwierz albo diabli wiedz¹ co zawyje w pobli¿u posterunku - po nogach nie robiê, ale w³osy dêba staj¹. Nawet na dupie... No i dlatego, tak jak ka¿dy tutaj, automatu z r¹k nie wypuszczam. Ale niedawno, nie mo¿na powiedzieæ, nawet weso³o by³o - z³apaliœmy jednego. Z powrotem z Zony szed³. No to go wziêliœmy. Jakiœ kamyczek ze sob¹ targa³, œwiec¹cy - jak denko twojej tuningowanej dziewi¹tki w ciemnoœciach!  My go uprzejmie pytamy, a on opowiada, ¿e ten kamyczek to nie zwyczajny artefakt, a jakieœ tam nowe cholerstwo - ¿e niby ma mo¿liwoœæ zmniejszania oparzeñ chemicznych i ¿e ty, jakby, stajesz siê tak¿e odporny na zwyk³e oparzenia. Nie ca³kiem, oczywiœcie. Sprawdziliœmy kamyk dozymetrem - trzeszczy, zaraza! A ten z³apany mówi nam, ¿e niby niesie to cholerstwo do uczonych, ¿eby, jak to mówi, korzyœæ dla ludzkoœci by³a. Szczery taki, mówi, ¿e trzeba wzi¹æ jak¹œ tam  "B³onê", wrzuciæ w "Trampoline" i w piêæ godzin gotowa ta cholera. Sporo jeszcze gada³, jakiœ taki oblaz³y, ca³y w szramach. Upiór prawie. W koñcu za³adowaliœmy go w taczankê i odes³aliœmy na trzeci posterunek, niech tam siê z nim rozeznaj¹. No dobra, Wowan, bywaj, zaraz muszê iœc na s³u¿bê. A ty Julce przeka¿, ¿e j¹ kocham, pamiêtam i takie tam. Na razie!</text>
</string>

<string id="amk_recipt_cheshya_text" >
    <text>Panowie, mam przyjemnoœc powiadomiæ Was, ¿e odkryliœmy nowy wzorzec transmutacji! Modyfikat "Skóra" poddany zosta³  oddzia³ywaniu anomalii "Karuzela" w przeci¹gu 5 godzin. Otrzymany mezomodyfikat o roboczej nazwie "£uska" posiada nastepuj¹ce charakterystyki: zmniejsza wp³yw na cz³owieka agresywnych substancji chemicznych i w szczególny sposób dzia³a na skórê, zmniejszaj¹c jej wra¿liwoœc oparzenia. Uwaga, wa¿ne! "£uska" jest radioaktywna! Mamy nadziejê, ¿e ta informacja pomo¿e Wam w Waszej szlachetnej sprawie, a tak¿e ¿e ten niewielki prezent jeszcze bardziej umocni nasz¹ przyjaŸn i partnerstwo! \n\nZ powa¿aniem, cz³onek Rosyjskiej AN, akademik Sacharow</text>
</string>

<string id="amk_recipt_pancir_text" >
    <text>Towarzyszu majorze, otrzymaliœmy z Centrum raport na temat przekazanego przez nas do badañ hipermodyfikatu "Pancerz". S¹dz¹c po otrzymanych danych, "Pancerz" (przetworzony w anomalii "Galareta" mezomodyfikat "£uska") neutralizuje wiêkszoœæ agresywnych substancji chemicznych przy kontakcie ze skór¹ cz³owieka i zmniejsza nastepstwa oparzeñ. Jedyn¹ negatywn¹ cech¹ jest niewielka radiacja. Czas transmutacji nied³ugi - wszystkiego dwie i pó³ godziny. Centrum wyrazi³o ¿yczenie otrzymania jak najwiêkszej iloœci obiektów do badañ, oraz nowych danych o wszystkich mo¿liwych modyfikatach, zezwalaj¹c na badania 5 kategorii. W zwi¹zku z tym proszê o Wasze zezwolenie na poddanie zatrzymanych stalkerów przes³uchaniom danej kategorii. \n\nKapitan M. £ubiankin</text>
</string>

<string id="amk_recipt_simbion_text" >
    <text>Spieszê powiadomiæ, Miko³aju Walentynowiczu, ¿e oddzia³ "B" przedstawi³ nieoczekiwane rezultaty swoich badañ! Stwierdzili, ¿e jeœli w anomalii "Galareta" umieœciæ cztery artefakty ró¿nego typu: "Meduzê", "Kroplê", "Kamienn¹ krew" i "Kolczatkê", to w rezultacie transmutacji, zachodz¹cej w ci¹gu czterech godzin i dwudziestu jeden minut, powstaje absolutnie nowy artefakt o zadziwiaj¹cych w³aœciwoœciach! Ten modyfikant, który otrzyma³ robocz¹ nazwê "Symbiont", blokuje 45% psi-radiacji! Doœwiadczenia preprowadzano na wiêŸniach, którzy zostali poddani mentalnemu atakowi naszego jeñca, Archibalda. Nawet bior¹c poprawkê na to, ¿e ten kontroler zosta³ schwytany ju¿ dawno, i bez do³adowywania energi¹ Emisji nieco os³ab³, nale¿y uznaæ, ¿e wspólczynnik psi-blokady jest doskona³y! Raport dla Centrum sporz¹dzony, oczekujê na Wasz komentarz i zezwolenie na wys³anie danych. \n\nNaczelnik oddzia³u "B", profesor Sniegiriow</text>
</string>

<string id="amk_recipt_dummy_text" >
    <text>Raport Nr14/7 projekt "Oszust"\nDo dyrektora wydzia³u badawczego "K-32"\nDo profesora Sazonowa Miko³aja Dimitrowicza\n\nSzanowny Miko³aju Dimitrowiczu, zakoñczyliœmy seriê doœwiadczeñ nad artefaktem "Pustak". W trakcie badañ 7 (siedem) artefaktów "Pustak" uleg³o zniszczeniu, 5 (piêæ) artefaktów "Pustak" uleg³o degradacji, 1 (jeden) artefakt "Pustak" w serii transmutacji wykaza³ pozytywne rezultaty. \n\nArtefakt "Pustak" po umieszczeniu w anomalii "Elektra" na okres 3 godzin, 1 minuty, 43 sekund uzyska³ nastepuj¹ce charakterystyki: podwy¿szenie odpornoœci na uderzenia, niewielkie podwy¿szenie wytrzyma³oœci, podwy¿szenie wra¿liwoœci na szok elektryczny. Robocza nazwa modyfikatu – "P³omieñ". \n\nPo kolejnym umieszczeniu modyfikatu "P³omieñ" w anomalii "Elektra" na okres 6 godzin, 3 minut i 12 sekund artefakt uzyskuje nastêpuj¹ce charakterystyki: znaczne podwy¿szenie odpornoœci na uderzenia, podwy¿szenie wytrzyma³oœci, podwy¿szenie wra¿liwoœci nosz¹cego na szok elektryczny. Robocza nazwa mezomodyfikatu – "Blask". \n\nPo kolejnym umieszczeniu mezomodyfikatu "Blask" w anomalii "Elektra" na okres 8 godzin, 4 minut równo artefakt uzyskuje nastepuj¹ce charakterystyki: silne podwy¿szenie odpornoœci na uderzenia, silne podwy¿szenie wytrzyma³oœci, silne podwy¿szenie wra¿liwoœci na szok elektryczny. Robocza nazwa hipermodyfikatu – "Ksiê¿yc". \n\nNa tym etapie doœwiadczenia z transmutacj¹ artefaktu "Pustak" by³y nadal prowadzone z zastosowaniem tej samej anomalii. W odró¿nieniu od projektów "£om", "Siostra", "Niewidzialny" i "W³adca much", doœwiadczenie zakoñczy³o siê sukcesem! \n\nPo umieszczeniu hipermodyfikatu "Ksiê¿yc" w anomalii "Galareta", nie nast¹pi³o odrzucenie artefaktu. Po up³yniêciu 12 godzin, 3 minut i 56 sekund artefakt uzyska³ w³aœciwoœci klasy absolut, a konkretnie: znaczne podwy¿szenie odpornoœci na uderzenia, niewielkie podwy¿szenie wytrzyma³oœci, znaczne podwy¿szenie odpornoœci na szok elektryczny. Robocza nazwa – "Budyñ". \n\nDalsze próby umieszczania otrzymanego absolutu w anomalii "Elektra" nie da³y ¿adnego rezultatu - anomalia odrzuca artefakt. \n\nUwa¿am, ¿e nasza grupa osi¹gnê³a b³yskotliwy rezultat w badaniach nad transmutacj¹ artefaktu "Pustak". Tym samym uznajê projekt "Oszust za pomyœlnie zakoñczony". Pe³ny zapis obserwacji zosta³ przeniesiony na serwer\n\nNaczelnik grupy badawczej "7", W. A. Awakian</text>
</string>

<string id="amk_recipt_fake_text" >
    <text>Dla uzyskania artefaktu "Blask s³oñca" nale¿y umieœciæ artefakt "Blask ksiê¿yca" w anomalii "Piec". Po up³ywie oko³o czterech godzin powstaje modyfikat "Blask s³oñca", posiadaj¹cy nastêpuj¹ce w³aœciwoœci: silnie podnosi wytrzyma³oœæ, zmniejsza wra¿liwoœæ na wysokie temperatury, nieco podwy¿sza wra¿liwoœæ na szok elektryczny. Ubocznym efektem jest emisja promieniowania. Informacja nie sprawdzona.</text></string>

<string id="enc_amk_recipt_dikoobraz_text" >
        <text>"Je¿ozwierz" (modyfikat odpornoœci na radiacjê)\n\nArtefakt "Morski je¿" wrzuca siê w anomaliê "Piec". Czas transmutacji wynosi 3 godziny Zony. Otrzymany modyfikat posiada nastepuj¹ce charakterystyki:\n-65 radiacja\n-20 wytrzyma³oœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 65%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia : 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 15%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
        <text>"Elektryczny je¿ozwierz" (mezomodyfikat wytrzyma³oœci i odpornoœci na radiacjê)\n\nModyfikat "Je¿ozwierz" wrzuca siê w anomaliê "Elektra". Czas transmutacji wynosi 5 godzin Zony. Otrzymany mezomodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n-63 radiacja\n+100 wytrzyma³oœæ\n-10 elektrycznoœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 72%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 25%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 3%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
        <text>"Kwaœny je¿ozwierz" (hipermodyfikat wytrzyma³oœci, odpornoœci na radiacjê i krwawienie)\n\nMezomodyfikat "Elektryczny je¿ozwierz" wrzuca siê w anomaliê "Galareta". Czas transmutacji wynosi 2 godziny Zony. Otrzymany hipermodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n-55 radiacja\n+82 wytrzyma³oœæ\n-7% elektrycznoœæ\n-444% krwawienie\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 74%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 10%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 16%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_stone_dikoobraz_text" >
        <text>"Kamienny je¿ozwierz" (absolut wytrzyma³oœci, odpornoœci na radiacjê, krwawienie i elektrycznoœæ)\n\nHipermodyfikat "Kwaœny je¿ozwierz" wrzuca siê w anomaliê "Trampolina". Czas transmutacji wynosi 9 godzin Zony. Otrzymany absolut posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n-50 radiacja\n+77 wytrzyma³oœæ\n+20% elektrycznoœæ\n-389% krwawienie\n+7% wybuch\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 70%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 10%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_steel_kolobok_text" >
        <text>"Stalowy kulebiak" (modyfikat kuloodpornoœci i odpornoœci na rozerwanie)\n\nArtefakt "Kulebiak" wrzuca siê w anomaliê "Trampolina". Czas transmutacji wynosi 2 godziny Zony. Otrzymany modyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+5% rozerwanie\n+5% kuloodpornoœæ\n+7 radiacja\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 70%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 25 %; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 5%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_titan_kolobok_text" >
        <text>"Tytanowy kulebiak" (mezomodyfikat kuloodpornoœci, odpornoœci na rozerwanie i oparzenia)\n\nModyfikat "Stalowy kulebiak" wrzuca siê w anomaliê "Karuzela". Czas transmutacji wynosi 5 godzin Zony. Otrzymany mezomodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+7% rozerwanie\n+7% kuloodpornoœæ\n+15 radiacja\n+20% oparzenia\n+20% oparzenie chemiczne\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 50%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 35%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 15%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
        <text>"Diamentowy kulebiak" (hipermodyfikat kuloodpornoœci, odpornoœci na rozerwanie, oparzenia i oparzenia chemiczne)\n\nMezomodyfikat "Tytanowy kulebiak" wrzuca siê w anomaliê "Galareta". Czas transmutacji wynosi 8 godzin Zony. Otrzymany hipermodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+8% rozerwanie\n+8% kuloodpornoœæ\n+10 radiacja\n+20% oparzenia\n+15% oparzenia chemiczne\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 78%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 17%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 5%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_soul_bengal_text" >
        <text>"Gor¹cy kryszta³" (absolut zdrowia, wytrzyma³oœci i odpornoœci na radiacjê)\n\nHipermodyfikat "Kryszta³owa dusza" wrzuca siê w anomaliê "Elektra". Czas transmutacji wynosi 1 Godzina Zony. Otrzymany absolut posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+1500% zdrowie\n-30 radiacja\n+15 wytrzyma³oœæ\n-167% krwawienie\n+20% pora¿enie pr¹dem\n+10% wybuch\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 50%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 30%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 20%.</text>
    </string>
<string id="enc_amk_recipt_soul_drops_text" >
        <text>"Kropla duszy" (modyfikat zdrowia i odpornoœci na radiacjê)\n\nArtefakt "Dusza" wrzuca siê w anomaliê "Piec". Czas transmutacji wynosi 4 godziny Zony. Otrzymany modyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+600% zdrowie\n-10 radiacja\n-16 wytrzyma³oœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 70%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 25%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 5%.</text>
    </string>
    
<string id="enc_amk_recipt_soul_fire_text" >
        <text>"Ognista dusza" (mezomodyfikat zdrowia i odpornoœci na radiacjê)\n\nModyfikat "Kropla duszy" wrzuca siê w anomaliê "Piec". Czas transmutacji wynosi 6 godzin Zony. Otrzymany mezomodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+800% zdrowie\n-20 radiacja\n-16 wytrzyma³oœæ\n-17% krwawienie\n+5% wybuch\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 60%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 20%. </text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_soul_cristal_text" >
        <text>"Kryszta³owa dusza" (hipermodyfikat zdrowia i odpornoœci na radiacjê)\n\nMezomodyfikat "Ognista dusza" wrzuca siê w anomaliê "Piec". Czas transmutacji wynosi 10 godzin Zony. Otrzymany hipermodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+1000% zdrowie\n-30 radiacja\n-9 wytrzyma³oœæ\n-33% krwawienie\n+10% wybuch\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 50%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 35%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 15%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_tears_electra_text" >
        <text>"£zy "Elektry"" (modyfikat odpornoœci na radiacjê i wytrzyma³oœci)\n\nArtefakt "Kropla" wrzuca siê w anomaliê "Elektra". Czas transmutacji wynosi 5 godzin. Modyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n-10 radiacja\n+16 wytrzyma³oœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 75%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 10%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 15%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_tears_fire_text" >
        <text>"£zy ognia" (mezomodyfikat odpornoœci na radiacjê)\n\nModyfikat "£zy "Elektry"" wrzuca siê w anomaliê "Piec". Czas transmutacji wynosi 6 godzin. Mezomodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n-20 radiacja\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 65%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 15%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_tears_chimaera_text" >
        <text>"£zy chimery" (hipermodyfikat psi-ochrony i odpornoœci na radiacjê)\n\nMezomodyfikat "£zy ognia" wrzuca siê w anomaliê "Galareta". Czas transmutacji wynosi 2 godziny Zony. Otrzymany hipermodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n-30 radiacja\n+40% telepatia\n+153% krwawienie\n-150% zdrowie\n+5% kuloodpornoœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 55%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 25%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 20%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
<text>"Stare korale" (modyfikat kuloodpornoœci i wytrzyma³oœci)\n\nArtefakt "Korale mamusi" wrzuca siê w anomaliê "Elektra". Czas transmutacji wynosi 5 godzin Zony. Otrzymany modyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+5 kuloodpornoœæ\n+250 wytrzyma³oœæ\n+5 radiacja\n-15 elektrycznoœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 85%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 10%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 5%.</text>    
</string>

<string id="enc_amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
        <text>"Pradawne korale" (mezomodyfikat kuloodpornoœci, wytrzyma³oœci i odpornoœci na krwawienie)\n\nMezomodyfikat "Stare korale" wrzuca siê w anomaliê "Galareta". Czas transmutacji wynosi 3 godziny Zony. Otrzymany mezomodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+3 kuloodpornoœæ\n+150 zdrowie\n+7 radiacja\n-380 krwawienie\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 72%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 12%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 16%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
        <text>"Korale babci" (hipermodyfikat kuloodpornoœci, zdrowia i odpornoœci na krwawienie)\n\nMezomodyfikat "Pradawne korale" wrzuca siê w anomaliê "Karuzela". Czas transmutacji wynosi 10 minut Zony. Otrzymany hipermodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+20 kuloodpornoœæ\n-450 krwawienie\n+200 zdrowie\n+10 radiacja\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 85%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 10%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 5%. </text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_giant_small_brother_text" >
        <text>"M³odszy brat giganta" (absolut kuloodpornoœci, odpornoœci na g³ód, odpornoœci na rozerwanie, oparzenia, oparzenia chemiczne i radiacjê)\n\nHipermodyfikat "Diamentowy kulebiak" wrzuca siê w anomaliê "Piec". Czas transmutacji wynosi 3 godziny Zony. Otrzymany absolut posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+12 rozerwanie\n+10 kuloodpornoœæ\n-15 radiacja\n+25 oparzenia\n-45 g³ód\n+20 oparzenia chemiczne\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 59%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 21%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_shkura_text" >
        <text>"Skóra" (modyfikat kuloodpornoœci i odpornoœci na oparzenia chemiczne)\n\nArtefakt "B³ona" wrzuca siê w anomaliê "Trampolina". Czas transmutacji wynosi 5 godzin Zony. Otrzymany modyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+30% oparzenia chemiczne\n+7% kuloodpornoœæ\n+3 radiacja\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 70%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 25 %; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 5%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_cheshya_text" >
        <text>"£uska" (mezomodyfikat zdrowia, kuloodpornoœci i odpornoœci na oparzenia chemiczne)\n\nModyfikat "Skóra" wrzuca siê w anomaliê "Karuzela". Czas transmutacji wynosi 5 godzin. Otrzymany mezomodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+35% oparzenia chemiczne\n+7% kuloodpornoœæ\n+5 radiacja\n+150% zdrowie\n+111% krwawienie\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 80%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 10%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 10%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_pancir_text" >
        <text>"Pancerz" (hipermodyfikat zdrowia, kuloodpornoœci, odpornoœci na oparzenia chemiczne i krwawienie)\n\nMazomodyfikat "£uska" wrzuca siê w anomaliê "Galareta". Czas transmutacji wynosi 2 godziny Zony. Otrzymany hipermodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+45 oparzenia chemiczne\n+10 kuloodpornoœæ\n+50 zdrowie\n+2 radiacja\n-130 krwawienie\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 70%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzuceni: 10%.</text>
  </string>



<string id="enc_amk_recipt_simbion_text" >
        <text>"Symbiont" (modyfikat psi-ochrony)\n\nUnikatowy modyfikat "Symbiont" otrzymuje siê drog¹ jednoczesnej transmutacji w anomalii "Galareta" czterech artefaktów: "Meduza", "Kropla", "Kamienna krew" i "Kolczatka". Czas transmutacji wynosi 4 godziny Zony. Otrzymany modyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+50% telepatia\n+10% promieniowanie\n+56% krwawienie\n-15% rozerwanie\n-18 wytrzyma³oœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 70%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 10%. </text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_dummy_puding_text" >
        <text>"Budyñ" (absolut wytrzyma³oœci, odpornoœci na oparzenia i elektrycznoœæ)\n\n"Ksiê¿yc" wrzuca siê w anomaliê "Galareta" Czas transmutacji wynosi 12 godzin Zony. Otrzymany absolut posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+45 oparzenia\n-20 wytrzyma³oœæ\n+50 elektrycznoœæ\n+2 radiacja\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 80%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 10%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 10%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_dummy_fire_text" >
        <text>"P³omieñ" (modyfikat wytrzyma³oœci i odpornoœci na oparzenia)\n\nArtefakt "Pustak" wrzuca siê w anomaliê "Elektra". Czas transmutacji wynosi 3 godziny Zony. Otrzymany modyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+30 oparzenia\n+36 wytrzyma³oœæ\n-10 elektrycznoœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 70%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 25 %; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 5%.</text>
    </string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_bright_text" >
        <text>"Blask" (mezomodyfikat wytrzyma³oœci i odpornoœci na oparzenia)\n\nModyfikat "P³omieñ" wrzuca siê w anomaliê "Elektra". Czas transmutacji wynosi 6 godzin Zony. Otrzymany mezomodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+30 oparzenia\n+73 wytrzyma³oœæ\n-15 elektrycznoœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 59%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 21%.</text>
    </string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_moon_text" >
        <text>"Ksiê¿yc" (hipermodyfikat wytrzyma³oœci i odpornoœci na oparzenia)\n\nMezomodyfikat "Blask" wrzuca siê w anomaliê "Elektra". Czas transmutacji wynosi 8 godzin Zony. Otrzymany hipermodyfikat posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+30 oparzenia\n+109 wytrzyma³oœæ\n-20 elektrycznoœæ\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 50%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 35%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 15%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_controller_skalp_text" >
        <text>"Skalp kontrolera" (absolut psi-ochrony, zdrowia, odpornoœæi na g³ód, odpornoœci na oparzenia chemiczne i radiacjê)\n\nHipermodyfikat "Pancerz" wrzuca siê w anomaliê "Piec". Czas transmutacji wynosi 6 godzin Zony. Otrzymany absolut posiada nastêpuj¹ce charakterystyki:\n+30 oparzenia chemiczne\n+10 kuloodpornoœæ\n-20 g³ód\n+100 zdrowie\n+75 telepatia\n\nPrawdopodobieñstwo powodzenia transmutacji: 65%; prawdopodobieñstwo zwyrodnienia: 20%; prawdopodobieñstwo odrzucenia: 15%.
</text>
  </string>
	
  <string id="blowout_not_sleep">
		<text>Emisja - to nie czas na sen!</text>
	</string>
  <string id="not_need_sleep">
		<text>Strie³ok nie chce spaæ</text>
	</string>
  <string id="not_need_sleep_nrg">
		<text>Strie³ok nie mo¿e spaæ z powodu dzia³ania energetyka</text>
	</string>
  <string id="not_need_sleep_enemy">
		<text>Nie czas na sen! Wrogowie w pobli¿u!</text>
	</string>

  <string id="trans_finished_title">
		<text>Rezultat transmutacji artefaktu - </text>
	</string>
  <string id="trans_finished_msg">
		<text>Rezultat transmutacji artefaktu - </text>
	</string>
	
  <string id="stalker_died">
		<text>Zgin¹³ stalker:</text>
	</string>
	
  <string id="alc_too_much_die">
		<text>Uff... Za du¿o wypi³em. Teraz tylko umrzeæ!</text>
	</string>
  <string id="alc_too_much">
		<text>Ale siê schla³em...</text>
	</string>
  <string id="alc_todo_alcoholic">
		<text>No i masz, dopi³em siê do alkoholizmu</text>
	</string>
  <string id="alc_need_drink">
		<text>Eh... Coœ by siê wypi³o...</text>
	</string>
  <string id="alc_need_drink_big">
		<text>Eh... Wszystko do dupy! Wódeczki by siê napiæ!</text>
	</string>
  <string id="alc_coded">
		<text>W koñcu siê zakodowa³o...</text>
	</string>
  <string id="alc_no_more_need">
		<text>Trochê odwyk³em od go³dy... Najwa¿niejsze teraz, to przetrzymaæ jeszcze tydzieñ-dwa...</text>
	</string>
	
  <string id="amk_warn_trans">
		<text>UWAGA!!! Przepe³nienie bufora! Dane o transmutacjach nie zosta³y zapisane! Poczekaj na zakoñczenie transmutacji i spróbuj zapisaæ ponownie.</text>
	</string>
  <string id="amk_warn_trans_critical">
		<text>UWAGA!!! Przepe³nienie bufora! Rozpoczête transmutacje nie bêd¹ zakoñczone. Zaleca siê wczytanie poprzedniego zapisu.</text>
	</string>
  <string id="amk_warn_attention">
		<text>Uwaga! Iloœæ zapisywanych danych wkrótce przekroczy dopuszczalny zakres! Wype³nij wszystkie niewype³nione zadania. Poczekaj na zakoñczenie wszystkich transmutacji. Nie bierz nowych zadañ. Nie zaczynaj nowych transmutacji.</text>
	</string>
	
  <string id="amk_sleep_title">
		<text>Sen</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_one_hour">
		<text>Œpij 3 godziny</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_three_hours">
		<text>Œpij 5 godzin</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_five_hours">
		<text>Œpij 8 godzin</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_until_full_health">
		<text>Œpij do wyzdrowienia</text>
	</string>

  <string id="amk_dots_title">
		<text>Podaj tekst opisu</text>
	</string>
  <string id="amk_dots_done">
		<text>Wykonaj</text>
	</string>
	
  <string id="amk_welcome_title">
		<text>Witaj Stalkerze!</text>
	</string>
  <string id="amk_welcome_msg">
			<text>%c[255,255,128,128]Przyjemnej gry w odœwie¿ona wersjê moda "Tajne œcie¿ki 2". Vandr, CrommCruac i ekipa polonizacyjna%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="rep_no_weapon_in_slot_1">
		<text>W pierwszym slocie nie ma broni</text>
	</string>
	
	<string id="rep_no_weapon_in_slot_2">
		<text>W drugim slocie nie ma broni</text>
	</string>

	<string id="rep_no_weapon_in_slot_6">
		<text>Najpierw za³ó¿ kombinezon</text>
	</string>
	
	<string id="rep_not_need_1">
		<text>Broñ w pierwszym slocie nie wymaga naprawy ani konserwacji</text>
	</string>
	
	<string id="rep_not_need_2">
		<text>Broñ w drugim slocie nie wymaga naprawy ani konserwacji</text>
	</string>

	<string id="rep_not_need_6">
		<text>Kombinezon w którym jesteœ nie wymaga naprawy</text>
	</string>
	
	<string id="rep_watched_weapon_6">
		<text>Naprawa kombinezonu zajmie trochê czasu.</text>
	</string>
	
	<string id="rep_watched_weapon_1">
		<text>Naprawa i konserwacja broni zajmie trochê czasu.</text>
	</string>
	
	<string id="rep_watched_weapon_2">
		<text>Naprawa i konserwacja broni zajmie trochê czasu.</text>
	</string>
	
	<string id="rep_need_big">
		<text>%c[255,255,128,128]Konieczna jest powa¿na naprawa.\n%c[default]Zwróæ siê do najbli¿szego warsztatu.</text>
	</string>
	  
	<string id="st_time_repbox">
	    <text>Czas do zakoñczenia naprawy</text>
	</string>
	
	<string id="nano_mod_complete_w">
		<text>Modyfikacja kombinezonu zakoñczona. UdŸwig zosta³ zwiêkszony do 250 kg.</text>
	</string>
			
	<string id="nano_mod_complete_h">
		<text>Modyfikacja kombinezonu zakoñczona. Szybkoœæ odzyskiwania si³ i zdrowia zosta³a zwiêkszona 10 razy.</text>
	</string>

	<string id="nano_mod_warning">
		<text>Masz w swoim inwentarzu 5 lub wiêcej "Kocich ³bów" i "Gor¹cych kryszta³ów" jednoczeœnie. Nanokombinezon próbuje asymilowaæ artefakty. Na jakiœ czas wy³ó¿ z inwentarza "Dusze", lub "Kocie ³by" - zaleznie od po¿¹danego rezultatu modyfikacji.</text>
	</string>
	
</string_table>
