<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>	
<string id="mil_freedom_commander_7000">
		<text>Dziêki, Strie³ok! Uda³o siê nam oderwaæ od tych szurniêtych fanatyków... Czasami zdzrza siê, ¿e z Radaru zwierzyna wali - wtedy to koniec œwiata, ju¿ lepiej siê zastrzeliæ! Tak gnaj¹, ¿e trafiæ ni cholery! Mieliœmy kiedyœ na takie drañstwo radê - miotacz ognia, ale coœ siê z nim porobi³o . Trzeba by go do naszego majstra - Wkrêta - zanieœæ, ale czasu nie ma! Sam widzisz, jak te wybryki natury lez¹! No dobra, pora siê rozliczyæ. W pieni¹dzach weŸmiesz?</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7001">
		<text>Tak, gotówka by nie zaszkodzi³a!</text>
	</string>


	<string id="mil_freedom_commander_7002">
		<text>A co, jest inna mo¿liwoœæ?</text>
	</string>


	<string id="mil_freedom_commander_7003">
		<text>Jak by tu powiedzieæ... Kasa to i nam potrzebna... Zróbmy tak. Dam ci 1000 i ten zwalony miotacz ognia... W takim stanie, to on i tak nam na nic, a do naprawy, jak ju¿ powiedzia³em, te¿ go nikt nie zaniesie. Widzê, ¿e ch³opak z ciebie do rzeczy, leniwy nie jesteœ - zajdziesz do Wkrêta i sobie naprawisz. A wtedy zrozumiesz, ¿e taki sprzêt wiêcej wart od pieniêdzy!</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_commander_7004">
		<text>Nie, dziêki. Ju¿ wolê pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_commander_7005">
		<text>Oo, jasne. Myœlê, ¿e znajdê dla tej zabawki zajêcie!</text>
	</string>




	<string id="mil_screw_flamethrower_1000">
		<text>A, myœliciel... No, to zobacz jak¹ ci przynios³em ³amig³ówkê. nazywa siê "Zabity na œmieræ miotacz ognia". Do tej pory twoi koledzy z nim siê zabawiali... Trochê im tam pomog³em w jednej sprawie - oddali w podarku. A na dodatek radê, ¿e jeœli chcê go ozywiæ, to w te pêdy do Wkrêta. Co powiesz? Da siê wskrzesiæ?</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1001">
		<text>O ¿esz... Szlag!.. Tyle siê z tym miotaczem nawozi³em!.. No i popatrz - rozwalili!!! Taka ich maæ... taa... w¹¿ przebity... oho... i tu te¿ z³amane... Co za cholera?! Czy to oni go po wszystkich anomaliach targali, czy chimera go ze¿ar³a, i wyrzyga³a?! Krótko, Strie³ok, roboty i tak mam doœæ. A jak ju¿ siê za niego wezmê, to i nocka przeleci... No, ale ¿e nam w tym i owym pomog³eœ, pomogê i ja tobie. Nie za darmo, sam rozumiesz - czasy teraz nie³atwe... ChodŸ, zrobimy spis czêœci potrzebnych do naprawy. Tak... To i owo znajde u siebie, o parê rzeczy u ch³opaków popytam... Tiaaa. Popatrzmy, co wysz³o... No, bêdziesz musia³ trochê za czêœciami pobiegaæ...</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1002">
		<text>A do diab³a z tym ¿elastwem! Skórka nie warta wyprawki. WeŸmiesz za 2500?</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1003">
		<text>Pobiegaæ, mówisz?.. Dobra, co zrobiæ. Mów, co potrzebne.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1004">
		<text>Dobra, skoro tak, wezmê.</text>
	</string>

	<string id="mil_screw_flamethrower_1005">
		<text>Tak... no, tu masz listê:\n\n
Po pierwsze, potrzebny jest artefakt, "Ognista kula" siê nazywa. Tu spawaæ - szkoda zachodu,same dziury! Zwyk³ym palnikiem - robota do m³odych kartofli! A z tym artefaktem, wszystko raz-dwa pozgrzewam¸ mam swój sposób... \n
Po drugie, rurki. Te, co na nim teraz s¹, nadaj¹ siê do podlewania ogórków, a nie do mieszanki paliwowej! Tak wiêc postaraj siê o jakieœ rurki, co siê bêd¹ nadawaæ. Mogê poradziæ, ¿ebyœ zaszed³ do Sidorowicza - jemu stale m³odziaki wszelaki ch³am z Wysypiska znosz¹, mo¿e u niego coœ siê  znajdzie. Pozdrowienia mu przeka¿ ode mnie. Mo¿e po starej przyjaŸni lepiej poszuka.\n
Po trzecie, manometr (wskaŸnik ciœnienia, dla niezorientowanych) - ten co tu jest, do niczego siê nie nadaje. Widaæ, konserwy nim otwierali. Takie orygina³y, ¿eby ich... Tu nie ma rady - rób co chcesz, ale znaleŸæ musisz. Spróbuj na Agropromie poszukaæ. Jak by nie by³o, Instytut Badawczy, mo¿e siê gdzie taki manometr wala.\n
Po czwarte¸ palnik. Bez niego nijak. Kto ten pogryz³ - zagadka... jakby burerowi w zêby pchali!.. O palnik mmo¿na u naszych popytaæ.. Tylko ni cholery nikt nie odda! Na nim siê bardzo dobrze kie³basê grzeje. He-he. No, chyba ¿e po cichutku w barakach poszperasz. Chocia¿, jest pewniejszy sposób. IdŸ do Barmana - u niego kopalnia wszelkiego z³omu. Wyproœ u niego, ja wyprostujê, wszystko bêdzie dobrze. Tylko nie mów dla kogo, bo "Powinnoœci" chlapnie co ja tu majstrujê - jeszcze przyjd¹ z ob³aw¹! I po co nam to?\n
No, i to co najwa¿niejsze w ka¿dym urz¹dzeniu - smarowanie. To znaczy spirytus. Czêœci wypolerowaæ i swoje wnêtrze polakierowaæ. £apiesz? Wódeczki mi przynieœ, co?  Na trzeŸwo jakoœ wcale nie chce mi siê za to braæ. Roboty tutaj sporo, to z piêæ butelek potrzeba... nie, siedem... Stop, niech bêdzie dziesiêæ. Bêdzie za ma³o - na elementy nie wystarczy.\n
To wszystko. IdŸ, szukaj. W koñcu stalker jesteœ, brachu! Wierzê w ciebie. Najlepiej, ¿ebyœ szukanie od wódki zacz¹³, rozumiesz...</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1006">
		<text>Oho. Niez³a lista zakupów! Dobra. Mam nadziejê, ¿e umowa stoi.</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1007">
		<text>Tak, stoi. A kosztowaæ bêdzie 5000. I to - po du¿ej przyjaŸni!</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1008">
		<text>Ale o pieni¹dzach nie by³o mowy!..</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1009">
		<text>A teraz jest. Za tak¹ rzecz, co mi nada³eœ, i wiêcej mo¿na by³o zaœpiewaæ! Ale dobry jestem. A w ogóle, sam pomyœl. Kto oprócz mnie by siê za takie coœ wzi¹³, co? Wiêc nie b¹dŸ sknera. </text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_1010">
		<text>×A niech ciê diabli... Dobra, pójdê. Tylko nie urŸnij siê w sztok, zanim wrócê!</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
		<text>Pozdrowienia ci przynoszê. Mówi ci coœ ksywka Wkrêt?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
		<text>Wkrêt, Wkrêt... Taa, pamiêæ ju¿ nie ta... Aha, by³ kiedyœ taki stalker. Jeœli czegoœ nie mieszam, za ko³nierz nie wylewa³. Tankowa³ zdrowo, ci¹gle u mnie wódkê kupowa³. Ju¿ myœla³em, ¿e siê na œmieræ zapi³. Heh... chocia¿, mia³ g³owê ¿eby dobry towar przynosiæ, a i rêce mia³ na swoim miejscu. To komunikator naprawi³, to dozymetr... A co ty o nim mówi³eœ? ¯yje jeszcze?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
		<text>¯yje, ¿yje... Pozdrowienia od niego przynoszê. Mówi³, ¿e u ciebie mo¿na to i owo znaleŸæ. S³uchaj, Sidorowicz, potrzebne mi rurki metalowe. Niedu¿e, mniej wiêcej takiego rozmiaru. W zasadzie to nie dla mnie, ale dla Wkrêta... Znajdziesz coœ w tym rodzaju?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
		<text>Co takiego?! A ja sk¹d mam to mieæ? Czy one maj¹ w ogóle jak¹œ wartoœæ? Nie mam nawet nic podobnego! Dla mnie, co nie jest warte piniêdzy, mo¿e nawet nie istnieæ!</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
		<text>Tak. Rozumiem. No to ile mnie to bêdzie kosztowaæ?</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
		<text>A ty, Strie³ok, ca³kiem od radiacji og³uch³eœ? Przcie¿ mówiê - nic, co by nawet podobne by³o! Co prawda, jest pewna mo¿liwoœæ... ucieszy³eœ mnie, ¿e Wkrêt ¿yje. Wiêc dam ci radê, za darmo - poszukaj Lecha Tambowskiego. To ch³opak ³ebski, stale coœ majstruje. Myœlê, ¿e mo¿e znaleŸæ coœ dla ciebie. On teraz, zdaje siê, na Wysypisku siê szlaja, szuka czegos do swoich napraw. Wrzucam ci jego koordynaty.</text>
	</string>


	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
		<text>Dziêki. Chocia¿ raz w ¿yciu coœ bezp³atnie odda³... Taa... stary ³obuz...</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
		<text>Co tam mamroczesz, Strie³ok? Bo to nie tylko z pamiêci¹, ale i ze s³uchem nie bardzo...</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
		<text>DZIÊKUJÊ, mówiê. No to, zdrowia ¿yczê, Sidorowicz.</text>
	</string>

	<string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
		<text>A jakie¿ tu zdrowie... Jeszcze coœ potrzebujesz?</text>
	</string>



	<string id="gar_flamethrower_0">
		<text>Witam... Czym mogê s³u¿yæ?</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1000">
		<text>Sidor da³ cynk, ¿e z ciebie majster nie lada. Nie pomóg³ byœ mi znaleŸæ metalowe rurki ? Mniej wiêcej takiego rozmiaru...</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1001">
		<text>Rurki, rurki... Hm. Gdzieœ tu siê wala³y w tych promieniuj¹cych zwa³ach. Sam potrzebujê, tylko na razie kombinezonu nie mam odpowiedniego, to i nie chodzi³em. Ale koordynaty sobie zapisa³em. Jeœli potrzebne - sprzedam pó³-darmo. Chcia³em jeszcze za tym i owym w tych zwa³ach pogrzebaæ, ale ochrony nie mam. Jak zaryzykujê, to lekarstwo potrzebne. Dasz mi antyrad - dam ci koordynaty.</text>
	</string>

	<string id="gar_flamethrower_1002">
		<text>Jasne. Ale antyradów i tak ze sob¹ nie mam. Pójdê sam poszukam.</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1003">
		<text>Tak, z radiacj¹ nie ma ¿artów, wiem dobrze. Masz, trzymaj.</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1004">
		<text>daj PDA. Tak... patrz, zaznaczam miejsce. Tutaj je widzia³em, myœlê, ¿e nikt nie zabra³ do tej pory. IdŸ, zabieraj.</text>
	</string>


	<string id="gar_flamethrower_1005">
		<text>Dziêkujê. Szczêœcia ¿yczê, i powodzenia z wynalazkami.</text>
	</string>



	<string id="barmen_flamethrower_task_0">
		<text>Witam. S³uchaj, nie znajdziesz po starej przyjaŸni jakiegoœ palnika?</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1000">
		<text>Palnika?.. Hm. Ciekawe pytanie. Wstyd spytaæ - ale na jak¹ cholerê ci potrzebny?</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1001">
		<text>A tak, strasznie siê zachcia³o kie³baski pieczonej!..</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1002">
		<text>Taa?.. Mo¿liwe, mo¿liwe. Dobra, coœ tam jest, mo¿e siê nadaæ. Oddam za 250.</text>
	</string>


	<string id="barmen_flamethrower_task_1003">
		<text>250 za taki œmieæ? Drogo... zapomnij. Mo¿e zapytam o coœ innego.</text>
	</string>

	<string id="barmen_flamethrower_task_1004">
		<text>Dobra jest, udŸwignê. Trzymaj.</text>
	</string>



	<string id="parts_completed_0">
		<text>Niemo¿liwe, wszystko masz? A wódki nie zpomnia³eœ?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1000">
		<text>Znalaz³em wszystko. Na pocz¹tek masz artefakt i czêœci. Wódkê jeszcze zd¹¿ysz wypiæ. Teraz weŸ siê za robotê! Ja czekam na miotacz, a na ciebie czekaj¹ moje pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="parts_completed_1001">
		<text>Spokojnie! Przeciez powiedzia³em, ¿e zrobiê. Daj dzionek - wszystko bêdzie jak trzeba.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1002">
		<text>Umowa stoi. Czekam.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_10111">
		<text>Jak robota? Zrobi³eœ?</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1003">
		<text>Ehhh, Naz-z-z...nacz...czony!.. Co ty?.. T-t-ty na... nap... naprawdê myœla³eœ, ¿-¿-¿e ju¿... mog³em sss... sskoñcz... czyæ?! Hep...</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1004">
		<text>Jakbyœ mniej pi³ - dawno byœ ju¿ skoñczy³! Dobra, niech cie szlag... Dzia³aj, przyjdê póŸniej.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1013">
		<text>Tak, a co tam z miotaczem?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1005">
		<text>Ooooo! Oto i szczêœliwy w³aœciciel miotacza ognia zajrza³!</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1006">
		<text>Niemo¿liwe! Ju¿ myœla³em, ¿e nie ma co liczyc na normalna robotê. Wygl¹da nieŸle. A niech ciê, dziêki.</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1007">
		<text>E, zaraz! Coœ taki szybki... Przeciez by³a umowa!  A 10 000 za robotê to co, zapomnia³?</text>
	</string>



	<string id="parts_completed_1008">
		<text>Co takiego?! Wóda ci mózg wy¿ar³a? Mówiliœmy o 5 000. Mam ci rêcznie przypomnieæ?</text>
	</string>


	<string id="parts_completed_1009">
		<text>Ciiii... Nie ha³asuj... Niech bêdzie 5 000. Masz swój miotacz. Teraz mo¿esz zapaliæ. Cha-cha. To wszystko, powodzenia. Aha, jeszcze jedno. Paliwa wystarczy mo¿e na minute nieprzerwanego ognia... Jak siê skoñczy – przychodŸ, prze³adujê za skromne wynagrodzenie. To nie takie proste¸ wiêc zapamiêtaj. Musisz dostarczyæ kanister z paliwem i butlê z... tfu, jak mu tam... gazem koloidalnym! No... Albo ja sam wszystko za³atwiê, ale wtedy bêdzie sporo kosztowaæ.
</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1010">
		<text>Z czym butla, przepraszam?.. A gdzie tego szukaæ na ten przyk³ad?</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1011">
		<text>Jakiœ tam koloid. No, jajog³owi, nasi uczeni,targali go w Zonê do jakichœ swoich eksperymentów. Myœlê, ¿e do mieszanki paliwowej w sam raz siê nadaje. Radzê poszukaæ na przyk³ad w Agropromie. I tak zd¹¿yli pewnie go rozwlec po Zonie. Kto wie, gdzie go jeszcze mo¿na znaleŸæ... Czyli, szukaæ trzeba. Zapamiêtasz? Kanistar z paliwem i butla z tym cudownym koloidem.</text>
	</string>

	<string id="parts_completed_1012">
		<text>Taa... Wszystko jasne. Jeszcze raz dziêkujê. Teraz ju¿ mo¿esz piæ do woli</text>
	</string>


	<string id="mil_screw_flamethrower_text">
		<text>Muszê znaleŸæ kilka rzeczy z listy, któr¹ da³ Wkrêt:\n\n
1. Artefakt "Ognista kula"\n
2. Rurki. Mo¿liwe, ¿e s¹ u Sidorowicza.\n
3. Manometr. Szukaæ w Instytucie Badawczym "Agroprom".\n
4. Palnik. Pytaæ u Barmana.\n
5. Dziesiêæ butelek wódki dla tego ochlapusa.\n\n
No, zapowiada siê nie³atwy dzieñ.
</text>
	</string>


	<string id="trubka_descr">
		<text>Stalowa nied³uga rurka. Trochê pogiêta, ale wygl¹da mocno i solidnie. Mam nadziejê, ¿e siê nada do miotacza.</text>
	</string>

	<string id="gorelka_descr">
		<text>Palnik œredniej wielkoœci. Wed³ug tego co mówi¹, kie³basa "Praktyczna", upieczona na takim palniku, nabiera cudownego smaku. Du¿e prawdopodobieñstwo, ¿e bêdzie dobrze dzia³aæ równie¿ w miotaczu ognia.</text>
	</string>

	<string id="manometr_descr">
		<text>WskaŸnik cisnienia od jakiegoœ aparatu do detylacji z czasów sowieckich. Trochê na wiarê, bo szkie³ko cokolwiek przybrudzone. Du¿a szansa, ¿e bêdzie dobrze dzia³aæ i na miotaczu oignia.</text>
	</string>

	<string id="flama_descr">
		<text>¯a³osny widok. Mo¿na tylko zgadywaæ, jak¹ moc posiada³a ta broñ, kiedy by³a w pe³ni sprawna. Jednak¿e, przy pomocy dobrego specjalisty, jest szansa na przywrócenie tego miotacza ognia do ¿ycia. Trzeba tylko znaleŸæ takiego specjalistê.</text>
	</string>

	<string id="flame_descr">
		<text>Przyk³ad broni produkcji rzemieœlniczej, zmontowany porzez Wkrêta na bazie g³ównych modu³ów wojskowego miotacza ognia. Posiada du¿¹ moc ra¿enia, ale jest efektywny tylko na blisk¹ odleg³oœæ. Zazwyczaj wykorzystywany do walki z du¿ymi stadami mutantów. Pe³ny zbiornik paliwa wystarcza na oko³o minutê nieprzerwanego ognia.</text>
	</string>

	<string id="flame_no_parts_0">
		<text>Do diab³a, chyba zapomnia³em wzi¹æ. Zaraz przyjdê.</text>
	</string>

	<string id="item_flamethrower_bad_name">
		<text>Uszkodzony miotacz ognia</text>
	</string>

	<string id="manometr">
		<text>Manometr</text>
	</string>

	<string id="trubka">
		<text>Rurka</text>
	</string>

	<string id="gorelka">
		<text>Palnik</text>
	</string>


	<string id="flamethrower_basic">
		<text>Miotacz ognia – Samoróbka, ale wykonany wystarczaj¹co solidnie. Prze³adowywaæ mo¿na u Wkrêta – mechanika ugrupowania "Wolnoœæ". Ze wzglêdu na specyficzn¹ budowê wymaga odpowiedniego paliwa. 
Przygotowuje siê je ze zwyczajnego paliwa (mo¿na znaleŸæ w kanistrach) i koloidu, produkowanego przez uczonych (przechowywany w butlach). Poradzono mi szukaæ go w rejonie Instytutu Badawczego "Agroprom", ale jest szansa znaleŸæ gdziekolwiek.
Jeœli bêdzie problem ze znalezieniem - Wkrêt obieca³ zdobyæ wszystko sam za 30000. A w ka¿dym przypadku domaga siê za robotê 'paliwa' dla siebie - butelkê wódki.</text>
	</string>
</string_table>