<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>

  <string id="mervin_start_dialog_0">
    <text>O-o-o, co to by³o?... A ty kim jesteœ?</text>
  </string>
  <string id="mervin_start_dialog_1">
    <text>No popatrz, ¿yje! Niesamowite! Pierwszy raz widzê, ¿eby ktoœ wy¿y³ po wpadniêciu w anomaliê "Lejek". Cz³owieku, ty siê chyba w czepku urodzi³eœ. Móg³byœ chocia¿ podziêkowaæ za to, ¿e ciê z anomalii wyci¹gn¹³em.</text>
  </string>
  <string id="mervin_start_dialog_2">
    <text>Dziêkujê, ale ja niczego nie pamiêtam... Coœ b³ysnê³o, a potem czarna dziura... O rany, jak boli g³owa...</text>
  </string>
  <string id="mervin_start_dialog_3">
    <text>No, widzê, ¿e wróci³eœ do œwiata. A teraz po kolei: kto ty jesteœ, jak siê nazywasz i co tu robi³eœ w Prypeci. Tylko nie krêæ, bo zastrzelê.</text>
  </string>
  <string id="mervin_start_dialog_4">
    <text>Przecie¿ mówiê, ¿e niczego nie pamiêtam, nawet nie mogê sobie przypomnieæ jak siê nazywam. Ja nie k³amiê. Pamiêtam, ¿e mia³em w plecaku rzeczy i broñ, chyba. A ju¿ po co tu przyszed³em i jak mnie zw¹ - tego nie mogê sobie przypomnieæ.</text>
  </string>
    <string id="mervin_start_dialog_5">
    <text>Dobra, niech i tak bêdzie. A twoje rzeczy i kombinezon ochronny, który prawdopodobnie ciê uratowa³, fiut.... Anomalia rozerwa³a ca³e twoje barach³o na drobne kawa³eczki i rozrzuci³a dooko³a. Twoje pieni¹dze pewnie te¿, tego... SprawdŸ.</text>
  </string>
    <string id="mervin_start_dialog_6">
    <text>To taka sprawa... A ty kim jesteœ i dlaczego mnie ratowa³eœ? Przecie¿, na ile mogê oceniæ, to by³o wyj¹tkowo niebezpieczne.</text>
  </string>
    <string id="mervin_start_dialog_7">
    <text>Nazywaj¹ mnie Merlin. Zbieram "zb³¹kane dusze", takie jak ty i prowadzê do najwiêkszej wiary - wiary we wszechmog¹cy "Monolit". Czyli trafi³em na ciebie w sam¹ porê. Widzê, ¿e jesteœ ch³opak krzepki, a bractwo "Monolitu" bardzo teraz potrzebuje nowych bojowników. Jeœli oka¿esz siê œmia³ym i pos³usznym - staniesz siê jednym z nas.</text>
  </string>
    <string id="mervin_start_dialog_8">
    <text>A jeœli odmówiê?</text>
  </string>
    <string id="mervin_start_dialog_9">
    <text>Nie ma takiej mo¿liwoœci. Zrobimy z tob¹ tak: jeœli udowodnisz, ¿e siê do czegoœ nadajesz, to darujê ci ¿ycie i nawet pomogê. No, a jeœli nie, jeœli stchórzysz, wtedy œmieræ uwolni ciê od mêczarni.</text>
  </string>
    <string id="mervin_start_dialog_10">
    <text>A jak¿e ja udowodniê na co mnie staæ i ¿e nie jestem tchórzem?</text>
  </string>	
      <string id="mervin_start_dialog_11">
    <text>To proste, przejdziesz ma³y test: w centrum Prypeci jest stary diabelski m³yn. W tym miejscu koczuje stado pewnych mutantów, zwanych snorkami, powinno ich tam byæ piêæ lub szeœæ sztuk. IdŸ tam i zniszcz potwory, a potem wróæ do mnie. Do wykonania tego zadania dam ci swój osobisty pistolet systemu "Colt" i dwie paczki naboi do niego. Dodatkowo jako akt mojej hojnoœci - zwracam Ci Twój detektor artefaktów...cobyœ nie czu³ siê ca³kiem ogo³ocony. To co, gotów?</text>
  </string>	
      <string id="mervin_start_dialog_12">
    <text>No có¿, chyba nie mam innego wyboru... Daj broñ i detektor. Lecê.</text>
  </string>	
  

  
      <string id="snork_start_dialog_0">
    <text>Snorki za³atwione!</text>
  </string>	
        <string id="snork_start_dialog_1">
    <text>Brawo, przeszed³eœ próbê. A teraz pójdziesz ze mn¹. Widzê, ¿e jesteœ ch³opak krzepki i zrêczny, a nam akurat nowej krwi potrzeba. Bêdziesz s³u¿yæ wielkiemu bractwu - bractwu "Monolitu". Jeszcze mi potem podziêkujesz!</text>
  </string>
        <string id="snork_start_dialog_2">
    <text>ChodŸmy, i tak nie mam siê gdzie podziaæ.</text>
  </string>
  
  
  
  <string id="first_urok_dialog_0">
    <text>Jakie zadania mam wype³niæ?</text>
  </string>
  <string id="first_urok_dialog_1">
    <text>Zadania bêd¹ nie³atwe. Ja, si³¹ teleportacji, darowan¹ nam przez potê¿ny "Monolit", bêdê ciê przemieszczaæ w ró¿ne miejsca, z których ty musisz wydostaæ siê ¿ywy, a potem wróciæ do mnie. Ale co najwa¿niejsze, w ka¿dym z tych miejsc bêdzie le¿eæ jeden z rêkopisów z naszymi g³ównymi przykazaniami. Bêdziesz musia³ go wzi¹æ, przeczytaæ i zapamiêtaæ co tam napisano, a potem, jak wrócisz, oddaæ mi. Tylko w tym przypadku zadanie bêdzie zaliczone.</text>
  </string>
  <string id="first_urok_dialog_2">
    <text>Wszystko zrozumia³em. Jakie jest pierwsze zadanie?</text>
  </string>
    <string id="first_urok_dialog_3">
    <text>Na pocz¹tek, niezbyt trudna "przechadzka" na Czarnobyl-2 do generatorów. Potem od razu do mnie.</text>
  </string>
    <string id="first_urok_dialog_4">
    <text>No có¿, jestem gotów.</text>
  </string>
  <string id="first_urok_dialog_est_0">
    <text>Wype³ni³em pierwsze zadanie.</text>
  </string>
  <string id="first_urok_dialog_est_1">
    <text>Brawo! Daj rêkopis.</text>
  </string>
  <string id="first_urok_dialog_est_2">
    <text>Proszê.</text>
  </string> 

 
  
  <string id="second_urok_dialog_0">
    <text>Jakie bêdzie drugie zadanie?</text>
  </string>
  <string id="second_urok_dialog_1">
    <text>Teraz bêdzie trudniejsze zadanie. Wyœlê Ciê na dach Sarkofagu, tam gdzie jest radar. Warunki te same - bierzesz rêkopis i przynosisz do mnie. I jeszcze jedno: b¹dŸ ostro¿ny w drodze powrotnej.</text>
  </string>
  <string id="second_urok_dialog_2">
    <text>Wszystko rozumiem, teleportuj mnie.</text>
  </string>
  <string id="second_urok_dialog_est_0">
    <text>Wype³ni³em drugie zadanie.</text>
  </string>
  <string id="second_urok_dialog_est_1">
    <text>No, œwietnie! Szybko wróci³eœ. Daj tu zwój.</text>
  </string>
  <string id="second_urok_dialog_est_2">
    <text>Proszê, weŸ drugi rêkopis.</text>
  </string>  
  <string id="second_urok_dialog_est_3">
    <text>Tak, dobrze. Nastêpne zadania otrzymasz póŸniej. Teraz musimy na chwilê przerwaæ, czeka na ciebie Charon - to pilne. Potem, jak wype³nisz jego rozkazy, Charon powie ci, jak bêdzie wygl¹daæ dalsza nauka.</text>
  </string> 
  <string id="second_urok_dialog_est_4">
    <text>Dobrze, pójdê do Charona.</text>
  </string>


  <string id="new_urok_dialog_0">
    <text>Czyli teraz mam iœæ do Merlina?</text>
  </string>
  <string id="new_urok_dialog_1">
    <text>Tak, teraz mo¿esz spokojnie kontynuowaæ naukê. Merlin czeka na ciebie w Prypeci, w hotelu. Zaraz ciê tam teleportujê. Znajdziesz Merlina  na pierwszym piêtrze, w pokoju Nr26. Gotów?</text>
  </string>
    <string id="new_urok_dialog_2">
    <text>Tak, jestem gotów.</text>
  </string>
  
  
  <string id="tri_urok_dialog_0">
    <text>Witaj, Merlin! Ja znowu do ciebie.</text>
  </string>
  <string id="tri_urok_dialog_1">
    <text>No có¿, idŸmy dalej. Masz tu trzecie zadanie, rozrywkowe: lubisz jazdê na karuzeli?</text>
  </string>
  <string id="tri_urok_dialog_2">
    <text>W dzieciñstwie lubi³em.</text>
  </string>
    <string id="tri_urok_dialog_3">
    <text>No to teraz sobie przypomnisz!</text>
  </string>
      <string id="tri_urok_dialog_4">
    <text>Nie rozumiem, o co chodzi?</text>
  </string>
  <string id="tri_urok_dialog_est_0">
    <text>Ale¿ ty jesteœ ³ajdak, Merlin, o ma³o mnie wiatr z tego m³yna nie zwia³!</text>
  </string>
  <string id="tri_urok_dialog_est_1">
    <text>Ciê¿ko w nauce - lekko w boju!</text>
  </string>
  <string id="tri_urok_dialog_est_2">
    <text>Masz, draniu, zabieraj ten trzeci rêkopis.</text>
  </string>  


  
  <string id="four_urok_dialog_0">
    <text>No, i co dalej?</text>
  </string>
  <string id="four_urok_dialog_1">
    <text>Co, spodoba³o siê? A ty siê nie z³oœæ - ucz siê kontrolowaæ swoje emocje. Przyda Ci siê to w przysz³oœci.</text>
  </string>
  <string id="four_urok_dialog_2">
    <text>Dobra, nie œciemniaj, co tam jeszcze dla mnie wymyœli³eœ.</text>
  </string>
    <string id="four_urok_dialog_3">
    <text>Po strychach w dzieciñstwie ³aziæ lubi³eœ, co? No to masz szansê jeszcze raz zanurzyæ siê w dzieciñstwo!</text>
  </string>
      <string id="four_urok_dialog_4">
    <text>A to co znowu?</text>
  </string>
  <string id="four_urok_dialog_est_0">
    <text>Mam takie wra¿enie, ¿e Wy obaj z Charonem postanowiliœcie mnie ukatrupiæ.</text>
  </string>
  <string id="four_urok_dialog_est_1">
    <text>Sk¹d, nikt Ci œmierci nie ¿yczy. Jeœli wype³nisz wszystkie zadania i bêdziesz pos³uszny i dzielny, to Charon uczyni ciê przewodnikiem. Tak wiêc wszystko co robisz, robisz dla siebie.</text>
  </string>
  <string id="four_urok_dialog_est_2">
    <text>Dobra, rozumiem. Oto czwarty rêkopis.</text>
  </string> 
  <string id="four_urok_dialog_est_3">
    <text>To i dobrze, no, a teraz, przemieœcimy siê w pewne miejsce.</text>
  </string>  
   <string id="four_urok_dialog_est_4">
    <text>Dok¹d znowu?</text>
  </string> 



  <string id="five_urok_dialog_0">
    <text>Uh, ty! NieŸle dajesz.</text>
  </string>
  <string id="five_urok_dialog_1">
    <text>Jeœli bêdziesz wiernie i prawdziwie s³u¿yæ "Monolitowi", to i ciebie tego nauczê.</text>
  </string>
  <string id="five_urok_dialog_2">
    <text>Wielkie za to dziêki. No, co tam z ostatn¹ prób¹?</text>
  </string>
    <string id="five_urok_dialog_3">
    <text>Lubi³eœ skakaæ jako dziecko? Za tob¹ stoi czteropiêtrowiec. Trzeba przeskoczyæ na jego dach i zabraæ pi¹ty rêkopis. Nie musisz mi go zwracaæ - niech zostanie u ciebie na pami¹tkê, tylko uwa¿aj, nie zgub, ¿eby siê z tob¹ co nie sta³o... Strze¿ go, przyda siê... Na tym twoja nauka siê koñczy. Gdy wype³nisz ostatnie zadanie, idŸ od razu do Charona. Ma dla dla ciebie wa¿ne i odpowiedzialne zadanie.</text>
  </string>
      <string id="five_urok_dialog_4">
    <text>O, to rozumiem!</text>
  </string>
  <string id="five_urok_dialog_5">
    <text>To wszystko, idŸ skakaæ. Powodzenia, mam nadziejê, ¿e siê jeszcze zobaczymy. Przeka¿ Charonowi pozdrowienia ode mnie.</text>
  </string>
  

  
  
  
  <string id="about_graf_dialog_0">
    <text>Witaj, Dzik.</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_1">
    <text>Czeœæ, Strie³ok.</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_2">
    <text>Sk¹d mnie znasz?</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_3">
    <text>Przecie¿ takiego zamieszania w Zonie narobi³eœ, ¿e wszyscy w kó³ko o tobie gadaj¹. Jak tylko siê zjawi³eœ na terytorium Baru, od razu mi donieœli, ¿e nas Strie³ok odwiedzi³... No, poznajmy siê. A teraz do rzeczy: jest tu u nas pewien niepospolity cz³owiek, Grafem zwany. Jest kimœ w rodzaju dowódcy zwiadu. IdŸ do niego, ma do ciebie jak¹œ wa¿n¹ sprawê.</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_4">
    <text>A gdzie go szukaæ, tego Grafa?</text>
  </string>
    <string id="about_graf_dialog_5">
    <text>A tu jest, na terenie Baru, w ceglanej przybudówce, naprzeciwko wejœcia do Baru "100 Rentgenów".</text>
  </string>
      <string id="about_graf_dialog_6">
    <text>Dobra, pójdê poszukaæ Grafa.</text>
  </string>	
	
	
	  <string id="about_graf_dialog_est_0">
    <text>Czeœæ! Ty jesteœ Graf?</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_est_1">
    <text>Tak, to ja. A ty kto taki?</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_est_2">
    <text>Mnie Strie³okiem zw¹. Dzik do ciebie pos³a³, mówi³, ¿e ci pomoc potrzebna.</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_est_3">
    <text>Aaa, Strie³ok! Du¿o o tobie s³ysza³em. Za plecami nazywaj¹ ciê "wilko³ak", bo ponoæ jesteœ by³ym monolitowcem, to prawda?</text>
  </string>
  <string id="about_graf_dialog_est_4">
    <text>Tak, to prawda. No, powiedzmy, ¿e siê poznajomiliœmy.</text>
  </string>

	
	
  <string id="graf_first_dialog_0">
    <text>Jak¹ sprawê masz do mnie?</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_1">
    <text>No, Strie³ok, nie zd¹¿yliœmy jeszcze pogadaæ o ¿yciu, ¿e tak powiem, a ty ju¿ o interesach...</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_2">
    <text>Nie mam czasu na pogaduszki, jeœli jestem potrzebny, to mów o co chodzi, a jeœli nie, to pójdê - mam doœæ zajêæ.</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_3">
    <text>Dobra, dobra, nie gor¹czkuj... Ludzie mówi¹, ¿e ryzyka siê nie boisz i fortuna Ci sprzyja. Jest robota, akurat dla ciebie.</text>
  </string>
    <string id="graf_first_dialog_4">
    <text>S³ucham uwa¿nie.</text>
  </string>
      <string id="graf_first_dialog_5">
    <text>Ja i moi towarzysze, Ksi¹¿ê i Cezar, niedawno wpadliœmy na œlad pewnej grupy najemników, którzy próbowali zorganizowaæ przemyt do Zony du¿ej partii nowoczesnej broni i amunicji. Prawdopodobnie dla zorganizowania silnej bazy gdzieœ na terenie Rostoka, ¿eby potem szturmem wzi¹æ Bar, a mo¿e i Magazyny, nie wiem dok³adnie... i w rezultacie, kontrolowaæ przejœcie dalej w Zonê. Uda³o siê nam, z pomoc¹ ludzi Ksiêcia, wykryæ i zestrzeliæ trzy helikoptery z ³adunkiem. Potem nadzialiœmy siê na oddzia³ os³ony... Trzeba by³o rozbiæ siê na trzy grupy - ledwo uszliœmy z ¿yciem... Mocno nas wtedy najemnicy poszarpali. Na mnie nagonka by³a i musia³em, jak to siê mówi, zalec na dnie - wiêc ukry³em siê w Barze. Ksi¹¿ê ze swoj¹ grup¹ poszed³ na Magazyny, szukaæ miejsca, gdzie móg³ spaœæ jeden z zestrzelonych helikopterów, a Cezar wybiera³ siê na Jantar, znaleŸæ miejsce upadku innego helikoptera, a potem do uczonych, lizaæ rany.</text>
  </string>
      <string id="graf_first_dialog_6">
    <text>No tak, a czego chcecie ode mnie?</text>
  </string>
    <string id="graf_first_dialog_7">
    <text>Na pocz¹tek, masz tu pierwsze zadanie. Tu niedaleko za terenem baru, jak wychodzisz w kierunku Wysypiska, to po prawej, za siatkowym ogrodzeniem, jest stara, niedokoñczona droga, która 25 lat temu prowadzi³a nad Jantar. Miejsce to dzikie i nierozpoznane. Mówi¹, ¿e jest tam jakaœ dziwna przestrzenna anomalia - prawa fizyki tam nie funkcjonuj¹. No wiêc w³aœnie tam, gdzieœ na koñcu tej niedokoñczonej drogi, spad³ jeden z helikopterów. Maszyna i za³oga przepadli bez œladu, jakby rozpuœcili siê w tej anomalii, ale kilka skrzynek z broni¹ ocala³o i gdzieœ tam powinny le¿eæ.</text>
  </string>
      <string id="graf_first_dialog_8">
    <text>Ciekawe rzeczy mówisz, Graf.</text>
  </string>  
      <string id="graf_first_dialog_9">
    <text>Musisz siê poœpieszyæ! Odszukaj to miejsce i przynieœ mi broñ, która ocala³a, ¿eby nie dopadli jej najemnicy. I co najwa¿niejsze, poszukaj dokumentów przewozowych, powinny byæ w ognioodpornym pojemniku. Wed³ug tych dokumentów dojdziemy, kto na "Wielkiej Ziemi" finansuje te dostawy, a potem przez swoich ludzi, ¿e tak powiem, "wp³yniemy na proces". Jako nagrodê, jedn¹ sztukê broni mo¿esz sobie wzi¹æ. No, i jeszcze proœba: odstrzel proszê mutanty, które wal¹ tabunami z Jantaru, bo jeszcze przedr¹ siê do Baru, a to mo¿e byæ w konsekwencji bardzo niebezpieczne. Dam Ci kilka granatów F-1, bierz, na pewno siê przydadz¹.</text>
  </string>  
      <string id="graf_first_dialog_10">
    <text>Rozumiem. Ju¿ ruszam. Z mutantami sobie te¿ poradzê.</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_est_0">
    <text>Czeœæ, Graf!</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_est_1">
    <text>No co tam, opowiadaj, nie œciemniaj.</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_est_2">
    <text>By³em na tej drodze. Ale miejsce! Do tej pory zimny pot oblewa, jak wspomnê... Przynios³em broñ i dokumenty.</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_est_3">
    <text>Brawo, Strie³ok! Ani przez chwilê w ciebie nie w¹tpi³em. Daj tu, co przynios³eœ. No, a jedna sztuka z nabojami, tak jak siê umawialiœmy - twoja.</text>
  </string>
  <string id="graf_first_dialog_est_4">
    <text>Proszê, bierz.</text>
  </string>
    <string id="graf_second_dialog_0">
    <text>Graf, w czym jeszcze mogê pomóc.</text>
  </string>
  <string id="graf_second_dialog_1">
    <text>Znaczy tak, kiedy ciê nie by³o, odezwa³ siê do mnie Ksi¹¿ê. On teraz na jakiœ czas zaleg³ na Radarze. Mówi, ¿e znalaz³ miejsce, gdzie na Magazynach spad³ drugi helikopter, ale nadzia³ siê tam na najemników. Wszyscy jego ch³opcy padli, ale zd¹¿yli wystrzelaæ tych sukinsynów jak nale¿y. Musisz odnaleŸæ Ksiêcia. I jeszcze jedno, on zosta³ praktycznie bez broni i amunicji. Dlatego zanim pójdziesz na Radar, weŸ broñ i naboje z jego schronu na Magazynach, przy starym pordzewia³ym helikopterze gdzieœ w jakimœ parowie, i zanieœ Ksiêciu. Broñ mu oddaj, a potem zale¿nie od okolicznoœci.</text>
  </string>
  <string id="graf_second_dialog_2">
    <text>A gdzie¿ mam na Radarze Ksiêcia szukaæ?</text>
  </string>
  <string id="graf_second_dialog_3">
    <text>Ksi¹¿ê ukrywa siê gdzieœ w opuszczonym tunelu, gdzie jest zawalone wejœcie do starego bunkra. Tam kiedyœ by³a ma³a baza wojskowa. A teraz tam jest doœæ spokojnie, jak mówi. To wszystko, idŸ. Koniecznie znajdŸ tê broñ dla Ksiêcia, a ja go tymczasem uprzedzê, ¿e mu "goœcia" posy³am.</text>
  </string>
    <string id="graf_second_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne. Pójdê znaleŸæ broñ i do Ksiêcia na Radar.</text>
  </string>
    <string id="graf_second_dialog_est_0">
    <text>Czeœæ, to ty jesteœ Ksi¹¿ê?</text>
  </string>
  <string id="graf_second_dialog_est_1">
    <text>Tak, to ja. A ty pewnie jesteœ Strie³ok. Poznajmy siê.</text>
  </string>
  <string id="graf_second_dialog_est_2">
    <text>Graf prosi³, ¿eby ci przekazaæ broñ.</text>
  </string>
  <string id="graf_second_dialog_est_3">
    <text>Aha, wielkie dziêki! W sam¹ porê, bo tu najemnicy na mnie ob³awê szykuj¹. Wyœledzili mnie dranie, a ja w³aœciwie bez broni zosta³em, z jedn¹ tylko "pukawk¹".</text>
  </string>
  <string id="graf_second_dialog_est_4">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>
    <string id="prince_first_dialog_0">
    <text>W czym jeszcze mogê pomóc?</text>
  </string>
  <string id="prince_first_dialog_1">
    <text>Graf na pewno Ci mówi³, ¿e znalaz³em miejsce upadku drugiego helikoptera najemników. Bardzo byœ nam pomóg³, gdybyœ tam poszed³ i zabra³ dokumenty z ognioodpornego pojemnika. Sam widzia³em tam metalowy pojemnik pomiêdzy skrzynkami z broni¹, ale nie da³o rady do niego dotrzeæ - najemnicy wziêli nas w kleszcze, wszyscy ch³opcy zginêli, tylko ja jeden ledwo z ¿yciem uszed³em. Czterech ocala³ych najemników tropi³o mnie po ca³ych Magazynch, zanim na Wolnoœciowców siê nie nadziali. Nie wiem, jak to siê tam skoñczy³o, bo ja zd¹¿y³em przejœæ na Radar, chocia¿ mam wra¿enie, ¿e komuœ z nich mimo wszystko uda³o siê przebiæ przez Barierê - czu³em kogoœ za plecami...</text>
  </string>
  <string id="prince_first_dialog_2">
    <text>No i co to za miejsce, gdzie mnie posy³asz?</text>
  </string>
  <string id="prince_first_dialog_3">
    <text>No wiêc, to jest miejsce na wzgórzu, za terenem Magazynów. IdŸ w stronê opuszczonej bazy wojskowej, w pobli¿u wioski pijawek. Jak dojdziesz do bazy, obejdŸ j¹ od prawej - tam po g³azach mo¿na przedostaæ siê za ogrodzenie, a potem obejdŸ bazê od ty³u i na wzgórze. Trzymaj siê strony po³udniowej, bli¿ej przejœcia z Magazynów na Bar. Zobaczysz tam ciemne smugi na ziemi, które zosta³y po upadku helikoptera. IdŸ wzd³u¿ nich, i wyjdziesz akurat na miejsce. Bierz dokumenty i od razu do Baru, do Grafa - tam zaraz bêdzie przejœcie. Ale b¹dŸ ostro¿ny - tam jest jakieœ diabelstwo przestrzenne: ten helikopter po zestrzeleniu rozrzuci³ ³adunek, stoczy³ siê po tamtej stronie wzgórza i jakby rozp³yn¹³ siê w przestrzeni... a potem, ju¿ ca³y pordzewia³y, odnalaz³ siê w parowie na Magazynach... Mistyka jakaœ, wiêc lepiej uwa¿aj.</text>
  </string>
    <string id="prince_first_dialog_4">
    <text>To wszystko?</text>
  </string>
      <string id="prince_first_dialog_5">
    <text>Tak, no i jest jeszcze taka sprawa, ¿e tam kilka skrzynek ocala³o, wiêc myœlê, ¿e jakaœ broñ siê uchowa³a, przecie¿ najemnicy nie zd¹¿yli jej zabraæ - ruszyli w pogoñ za mn¹. Jeœli coœ znajdziesz, weŸ sobie, najwa¿niejsze ¿eby im siê nie dosta³o. I b¹dŸ ostro¿ny, a nu¿ ci, którzy mnie œcigali, ci¹gle gdzieœ tam siê kryj¹... To wszystko, ruszaj z Bogiem.</text>
  </string>
      <string id="prince_first_dialog_6">
    <text>Ju¿ idê.</text>
  </string>
      <string id="prince_first_dialog_est_0">
    <text>Witaj, Graf!</text>
  </string>
    <string id="prince_first_dialog_est_1">
    <text>O-o-o, Strie³ok, co nowego?</text>
  </string>
  <string id="prince_first_dialog_est_2">
    <text>By³em w tym miejscu, gdzie Ksi¹¿ê znalaz³ drugi str¹cony helikopter.</text>
  </string>
  <string id="prince_first_dialog_est_3">
    <text>I co, znalaz³eœ tam cokolwiek? By³y jakieœ dokumenty?</text>
  </string>
  <string id="prince_first_dialog_est_4">
    <text>Tak, papiery przynios³em, wszystko w porz¹dku. Wzi¹³em te¿ trochê dobrej broni ze skrzynek. Ksi¹¿ê powiedzia³, ¿e jeœli coœ tam znajdê, to mogê w nagrodê sobie wzi¹æ. Chcesz, mogê Ci sprzedaæ?</text>
  </string>
  <string id="prince_first_dialog_est_5">
    <text>Pewnie, mogê kupiæ. Ale najwa¿niejsze s¹ dokumenty.</text>
  </string> 
  <string id="prince_first_dialog_est_6">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>  
      <string id="graf_net_work_0">
    <text>No co, Graf, jest jeszcze jakaœ robota?</text>
  </string>
    <string id="graf_net_work_1">
    <text>Na razie nic nie ma. PrzyjdŸ póŸniej, mo¿e Cezar siê poka¿e... Bez niego nijak siê nie udaje rozszyfrowaæ informacji, któr¹ ty zdoby³eœ.</text>
  </string>
    <string id="graf_tri_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Graf! Barman powiedzia³, ¿e mnie szuka³eœ.</text>
  </string>
  <string id="graf_tri_dialog_1">
    <text>Tak, szuka³em. Dobrze, ¿e przyszed³eœ. Cezar niedawno siê odezwa³. Jest teraz u uczonych na Jantarze, siedzi w ich bunkrze i li¿e rany. Trzeba mu coœ zanieœæ.</text>
  </string>
  <string id="graf_tri_dialog_2">
    <text>A co konkretnie? Tym bardziej, ¿e ja te¿ muszê na Jantar.</text>
  </string>
  <string id="graf_tri_dialog_3">
    <text>¯eby nie przed³u¿aæ - Cezar mia³ trzy schowki, tu niedaleko, za Barem. Gdzieœ na wewnêtrznym dziedziñcu za ogrodzeniem, na lewo od drogi z Baru na Rostok. No wiêc, trzeba z tych trzech schowków zabraæ trzy fleszki, w których Cezar mia³ zapisane kody szyfru najemników i mu zanieœæ. On z nas najlepiej siê wyznaje w tych sprawach, i tylko on bêdzie umia³ znaleŸæ w³aœciwy kod.</text>
  </string>
    <string id="graf_tri_dialog_4">
    <text>Cholera, znowu iœæ w to przeklête miejsce. Jeden diabe³ wie, co tam siê z przestrzeni¹ wyprawia. Trudno, trzeba iœæ... </text>
  </string>
    <string id="graf_tri_dialog_5">
    <text>Nie pêkaj, tam teraz jest spokojnie. IdŸ tak, jak ostatnim razem, przez po³udniowy posterunek i na prawo, przez p³ot, a potem trzymaj siê prawej i wejdŸ pomiêdzy budynki...</text>
  </string> 
    <string id="graf_tri_dialog_6">
    <text>Dobra, idê.</text>
  </string>  
      <string id="graf_tri_dialog_7">
    <text>Na œmieræ zapomnia³em! Oczywiœcie, droga nad Jantar biegnie przez Rostok. Nie³atwo tamtêdy przejœæ, ale ci siê uda, bo masz dar do takich rzeczy. Jak znajdziesz trzy fleszki Cezara, wrzucê ci na PDA przejœcie  z Baru na Rostok, które w³aœnie teraz oczyszczaj¹ moi ludzie. "Zablokowaliœmy" je jakiœ czas temu, bo z Rostoka na Bar wszelkiej maœci mutanty laz³y. Ale teraz bezpieczeñstwo trzeba na bok odstawiæ - s¹ powa¿ne rzeczy do roboty. Trzeba iœæ na Jantar i dlatego droga musi byæ oczyszczona. No dobra, doœæ gadania - znajdŸ fleszki Cezara, a my do tego czasu otworzymy przejœcie na Rostok.</text>  
  </string>
     <string id="graf_tri_dialog_8">
    <text>Z przejœciem na Rostok mi pomo¿ecie, ale jak mam przejœæ dalej? Jak stamt¹d dotrzeæ na Jantar ?</text>
  </string>
     <string id="graf_tri_dialog_9">
    <text>No, Strie³ok, ale pytania zadajesz! Nic siê nie martw. Szukaj "Tajnych œcie¿ek" - one tam s¹. Jak przejdziesz przez tunel z "piecami" na Rostoku poszukaj w okolicy. Tam gdzieœ jest przejœcie na Jantar. Ono nie zawsze jest "jawne", ale jest tam, mówiê ci. A co ty za interes masz do zrobienia tam na Jantarze?</text>
  </string>
       <string id="graf_tri_dialog_10">
    <text>Dobra, co o przejœciu na Jantar powiedzia³eœ, zrozumia³em. Nie pierwszy raz przyjdzie na œlepo szukaæ "Tajnych œcie¿ek". Znajdê. A interes mam taki - jednego cz³owieka szukam. Z tego co wiem, powinien on byæ w Martwym Mieœcie, ale w to miejsce droga nie jest mi znana. Ale ktoœ mi poradzi³, ¿ebym uczonych na Jantarze popyta³ - oni mog¹ j¹ znaæ. I dlatego na Jantar muszê siê dostaæ.</text>
  </string>
         <string id="graf_tri_dialog_11">
    <text>A, to o to ci chodzi... Naukowcy z Jantaru to m¹dre ch³opaki, ale nie s¹dzê by mogli ci pomóc. Po ostatniej emisji zasz³o wiele zmian w Zonie, wiêc dotychczasowe œcie¿ki zmieni³y swoje lokalizacje. Bêdê siê streszcza³ - za³atw sprawê z Cezarem, wróæ do mnie, a pomyœlimy jak ciê do Martwego Miasta doprowadziæ. Pomogê ci.</text>
  </string>
           <string id="graf_tri_dialog_12">
    <text>W porz¹dku, zrozumia³em. Postaram siê szybko wróciæ.</text>
  </string>
  
    <string id="graf_tri_dialog_est_0">
    <text>Czeœæ, ty jesteœ Cezar?</text>
  </string>
  <string id="graf_tri_dialog_est_1">
    <text>Tak, to ja.</text>
  </string>
  <string id="graf_tri_dialog_est_2">
    <text>A ja jestem Strie³ok. Przys³a³ mnie Graf. Przynios³em twoje fleszki z kodami szyfru najemników.</text>
  </string>
  <string id="graf_tri_dialog_est_3">
    <text>A, Strie³ok! Mi³o ciê poznaæ. Graf ju¿ mi da³ o tobie znaæ, nie mog³em siê doczekaæ. No, daj te fleszki. A ja w zamian przygotowa³em dla ciebie nagrodê za robotê - rzadki artefakt. WeŸ, proszê.</text>
  </string>
  <string id="graf_tri_dialog_est_4">
    <text>Za artefakt dziêki! A tu twoje trzy fleszki, trzymaj.</text>
  </string> 
    <string id="tsezar_first_dialog_0">
    <text>No co, jestem wolny?</text>
  </string>
  <string id="tsezar_first_dialog_1">
    <text>Nie, Strie³ok, poczekaj... Jest jeszcze coœ, i to nie³atwe. Graf Ci opowiada³ o trzech helikopterach najemników, które zestrzeliliœmy?</text>
  </string>
  <string id="tsezar_first_dialog_2">
    <text>Tak, znam sprawê. By³em ju¿ na miejscu upadku dwóch z nich i przynios³em stamt¹d dokumenty Grafowi.</text>
  </string>
  <string id="tsezar_first_dialog_3">
    <text>Aha, to dobrze. Teraz do rzeczy. Trzeci helikopter spad³ gdzieœ tutaj, na Jantarze, za jeziorem. Najemnicy dotarli do niego wczeœniej od nas i próbowali wynieœæ ocala³y ³adunek w bezpieczne miejsce na Rostok. Przez bazê uczonych iœæ siê bali, tutaj Dan z ch³opakami ochraniaj¹. Dlatego poszli naoko³o, wokó³ kompleksu X-16. Ale po drodze, najwidoczniej, wpadli w przestrzenn¹ anomaliê, ty tak¹ na pewno ju¿ znasz. Albo kontroler ich zabra³, nie wiem na pewno... No wiêc, ci najemnicy zginêli, ale ich ³adunek zosta³, i le¿y tam - Sacharow pomóg³ mi sygna³ namierzyæ. Sygna³ jest s³aby, ale stabilny, dochodzi gdzieœ spoza terenu kompleksu...</text>
  </string>
    <string id="tsezar_first_dialog_4">
    <text>A dok³adniej nie mo¿na?</text>
  </string>
      <string id="tsezar_first_dialog_5">
    <text>Mo¿na, tylko mi nie przerywaj. Miejsce, sk¹d dochodzi sygna³, znajduje siê na wewnêtrznym dziedziñcu kompleksu X-16, za bram¹, naprzeciwko wejœcia do samego laboratorium. Tam powinny byæ metalowe pojemniki, a w ka¿dym razie, przynajmniej jeden. Dostaæ siê tam mo¿na tylko przez wzgórze za bagnem, od zachodu. Niestety, trzeba bêdzie przejœæ po radioaktywnym polu... Masz tu unikatowy kombinezon "Pegaz-85M", bardzo dobrze zabezpiecza od radiacji, i jeszcze dziesiêæ antyradów. Pomó¿, przynieœ te tajne dokumenty. One musz¹ tam byæ, wiem to na pewno. To bardzo wa¿ne. Sam bym poszed³, ale jeszcze nie mogê, rany siê nie zagoi³y. No, a ja tu tymczasem powalczê z kodami szyfru. Nie zapomnij za³o¿yæ kombinezonu przed samym wzgórzem, tam jest bardzo silna bariera radiacyjna i bez takiego kombinezonu z miejsca zaliczysz 300 rentgenów. Jeœli masz artefakty, odprowadzaj¹ce radiacjê, te¿ wieszaj na pasie. I nie zapomnij mi potem ten kombinezon oddaæ - bez niego na Jantarze nie da rady.</text>
  </string>
      <string id="tsezar_first_dialog_6">
    <text>Dobra, umowa stoi, idê.</text>
  </string>
      <string id="tsezar_first_dialog_est_0">
    <text>Znalaz³em dokumenty, Cezar.</text>
  </string>
    <string id="tsezar_first_dialog_est_1">
    <text>Brawo, Strie³ok! A ja akurat z³ama³em szyfr.</text>
  </string>
  <string id="tsezar_first_dialog_est_2">
    <text>I co teraz?</text>
  </string>
  <string id="tsezar_first_dialog_est_3">
    <text>Daj dokumenty - szybko rzucê na nie okiem, a ty nie odchodŸ, poczekaj chwilê.</text>
  </string>
  <string id="tsezar_first_dialog_est_4">
    <text>Dobrze. A przy okazji, trzymaj swój kombinezon, bardzo mi siê przyda³.</text>
  </string>  
    <string id="tsezar_second_dialog_0">
    <text>No, co tam?</text>
  </string>
  <string id="tsezar_second_dialog_1">
    <text>Znowu ten sam szyfr... Trzeba te dokumenty odnieœæ do Grafa. Dam Ci jeszcze PDA z kodem bazowym który skompilowa³em, kiedy Ciê nie by³o, te¿ oddaj Grafowi. On rozszyfruje dane a potem zobaczymy, co robiæ dalej.</text>
  </string>
  <string id="tsezar_second_dialog_2">
    <text>No dobra, daj papiery i PDA, pójdê do Grafa.</text>
  </string> 
    <string id="tsezar_second_dialog_est_0">
    <text>Czeœæ, Graf!</text>
  </string>
  <string id="tsezar_second_dialog_est_1">
    <text>Cezar mi ju¿ o wszystkim da³ znaæ. Dziêkujê ci, pomog³eœ. Daj PDA z kodem bazowym i dokumenty, zobaczymy, jaka informacja tam siê kryje.</text>
  </string>
  <string id="tsezar_second_dialog_est_2">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="tsezar_second_dialog_est_3">
    <text>Aha, popatrzmy, co my tu mamy... tak-tak... harmonogram dostaw broni do Zony... lista agentów... jakieœ dane o tajnych eksperymentach... Oho, to dopiero ciekawe!!!... Tak, Strie³ok, nigdzie nie odchodŸ! Poczekaj moment, wed³ug mnie, tu siê krêci bardzo powa¿na afera, trzeba wszystko uwa¿nie przeczytaæ i wyciagn¹æ wnioski.</text>
  </string>  
  <string id="tsezar_second_dialog_est_4">
    <text>Dobrze, poczekam... Graf, myœlê, ¿e za tak ryzykowna robotê coœ mi siê nale¿y?</text>
  </string>  
  <string id="tsezar_second_dialog_est_5">
    <text>No tak, oczywiœcie, wybacz. Tu ode mnie i moich przyjació³, w dowód wdziêcznoœci, automat "PDW KAC". Proszê.</text>
  </string>
  <string id="tsezar_second_dialog_est_6">
    <text>O rany, dziêkujê!</text>
  </string>   
    <string id="graf_four_dialog_0">
    <text>No, co tam w dokumentach?</text>
  </string>
  <string id="graf_four_dialog_1">
    <text>Krótko mówi¹c wychodzi na to, ¿e dostawy broni i wyposa¿enia przeznaczone s¹ dla przygotowania bardzo powa¿nej operacji najemników. Mowa jest o jakiejœ instalacji, wp³ywaj¹cej na psychikê. Przy pomocy tej instalacji mo¿na, tak jakby, "wypalaæ mózgi" w promieniu kilku kilometrów. Najemnicy przygotowuj¹ zmasowany atak w celu przechwycenia terytorium Radaru, zbudowania tam takiej instalacji i zablokowania tym samym drogi do Prypeci i Czarnobyla. Nie wiadomo, jaki jest ostateczny cel w tym wszystkim, ale wiadomo jedno: za ca³¹ spraw¹ stoi jakaœ grupa uczonych, przy czym dzia³aj¹ oni nie z "Wielkiej Ziemi", a wprost st¹d, z Zony! Kim oni s¹ i gdzie ich szukaæ - nie wiadomo. Ale jeœli osi¹gn¹ swój cel, bêdzie to ze szkod¹ dla nas wszystkich. Zona zostanie podzielona na dwie czêœci i nikt ju¿ nie bêdzie wiedzia³, co dzieje siê tam, na Czarnobylu...</text>
  </string>
  <string id="graf_four_dialog_2">
    <text>Taka sprawa! I co robiæ?</text>
  </string>
  <string id="graf_four_dialog_3">
    <text>Musisz znaleŸæ pewnego cz³owieka, którego zw¹ Kie³. I przekazaæ mu ten PDA - ja tam zapisa³em wszystkie rozszyfrowane informacje. Mo¿e on bêdzie umia³ coœ wyjaœniæ. Albo chocia¿ poradzi co robiæ - on du¿o wie i zna wiele osób.</text>
  </string>
    <string id="graf_four_dialog_4">
    <text>O, Kie³! Ja go znam, spotykaliœmy siê w Prypeci... I co wiêcej, ja sam go szukam.</text>
  </string>
    <string id="graf_four_dialog_5">
    <text>To i dobrze. Jak go znajdziesz, przeka¿ mu mój PDA z rozszyfrowan¹ informacj¹.</text>
  </string> 
    <string id="graf_four_dialog_6">
    <text>Dobra, daj PDA.</text>
  </string>  
  
    <string id="graf_poisk_dialog_0">
    <text>Hej Graf, a jak tam z moim pytaniem?</text>
  </string> 
    <string id="graf_poisk_dialog_1">
    <text>I dla twojej sprawy jest rozwi¹zanie. Zwiad dzia³a u mnie jak nale¿y.</text>
  </string> 
    <string id="graf_poisk_dialog_2">
    <text>No, nie przeci¹gaj, mów, bo czas goni. Muszê znaleŸæ Mahometa.</text>
  </string> 
    <string id="graf_poisk_dialog_3">
    <text>S³uchaj uwa¿nie: musisz siê dostaæ do Martwego Miasta, tak? Prostej znanej œcie¿ki tam nie ma, ale s¹ doœwiadczeni kopacze, którzy wiedz¹ jak tam dojœæ. Wiadomo, ¿e tak za nic nikomu nie zdradz¹ tajnej œcie¿ki. Pewnie nawet powiedz¹, ¿e nic o takiej nie wiedz¹. Ale mo¿na powiedzieæ, ¿e ci siê mocno poszczêœci³o. Maj¹ pewien problem, zagin¹³ im bardzo wa¿ny cz³owiek. Poszed³ do Martwego Miasta i nie wróci³. Oni bardzo potrzebuj¹ go odnaleŸæ, a nie maj¹ kogo pos³aæ na poszukiwania. A ty akurat mo¿esz im zaproponowaæ swoje us³ugi, i przy okazji za³atwisz swoj¹ sprawê.</text>
  </string> 
    <string id="graf_poisk_dialog_4">
    <text>Aha, rozumiem. A co to znowu za kopacze, i gdzie ich szukaæ?</text>
  </string> 
    <string id="graf_poisk_dialog_5">
    <text>Tak, ty ich nawet mo¿esz znaæ. To Czystoniebowcy na Radarze: Swib³ow i jego ludzie.</text>
  </string>
    <string id="graf_poisk_dialog_6">
    <text>A to taka sprawa... Ciekawe, po có¿ to Czystoniebowcy chodz¹ do Martwego Miasta, przecie¿ tam teraz wszystko kontroluj¹ Wêdrowcy.</text>
  </string>
    <string id="graf_poisk_dialog_7">
    <text>Dobra, powiem ci wiêcej: o tym ma³o kto wie, ale Wêdrowcy i Czystoniebowcy kiedyœ byli jedn¹ ca³oœci¹ - specjalna grupa "Czyste Niebo", sk³adaj¹ca siê z pracowników naukowych i ich ochrony, która wype³nia³a jakiœ utajniony projekt, finansowany przez wielk¹ korporacjê farmaceutyczn¹. Co to za projekt, nikt nie wie. Do tej pory wszystko jest okryte tajemnic¹. Wiadomo tylko to, ¿e bazowali na Jantarze, na terytorium bazy naukowej Sacharowa, który pomaga³ im w ich zadaniu. Potem coœ posz³o nie tak, i powsta³ u nich wewnêtrzny konflikt. Chodz¹ plotki, ¿e to wszystko z powodu bab - by³y tam dwie siostrzyczki: Lejla i Karina. Czy to one nie mog³y siê dogadaæ z facetami, czy to faceci z nimi, czy te¿ wynik³y jakieœ inne ró¿nice zdañ na tle ideologicznym, nie wiem dok³adnie... Tak czy inaczej, ja zawsze mówi³em, Zona to nie miejsce dla bab, przez nie s¹ tylko problemy. No i wtedy oddzia³ podzieli³ siê na dwie grupy - jedna zosta³a z uczonymi na Jantarze, pod przewodnictwem Dana, a druga, pod przewodnictwem Lejli, opuœci³a obóz i odesz³a w g³¹b Zony, przyjmuj¹c nazwê "Wêdrowcy". Siostra Lejli, Karina, zosta³a z Danem na Jantarze. </text>
  </string>
    <string id="graf_poisk_dialog_8">
    <text>By³em na Jantarze, ale ¿adnej dziewczyny tam nie widzia³em.</text>
  </string> 
    <string id="graf_poisk_dialog_9">
    <text>I tu w³aœnie zaczyna siê najciekawsze. Gadali, ¿e miêdzy Danem a t¹ Karin¹ coœ by³o. A potem ona zaczê³a krêciæ ze Swib³owem. Wtedy Dan siê wkurzy³ i "zes³a³" Swib³owa na Radar, a Karina odesz³a razem z nim. Krótko mówi¹c, Czystoniebowcy kolejny raz wdepnêli na te same grabie... Wkrótce siostry jakoœ siê pogodzi³y i Karina zaczê³a od czasu do czasu chodziæ do Lejli w goœci. No i w³aœnie tym razem posz³a do Martwego Miasta, do Wêdrowców, i przepad³a. Swib³ow wysy³a³ na poszukiwania swoich ludzi, ale i oni nie wrócili. Taka to sprawa.</text>
  </string> 
    <string id="graf_poisk_dialog_10">
    <text>Ale to wszystko pokrêcone.</text>
  </string>
    <string id="graf_poisk_dialog_11">
    <text>A, szkoda gadaæ, zupe³nie jakaœ "Santa Barbara" czy co. Dlatego idŸ do Swib³owa na "Radar" i napomknij, ¿e przypadkiem dowiedzia³eœ siê o jego problemie i jesteœ chêtny pomóc. Od kogo wiesz, nie musisz mówiæ. Sam rozumiesz. Obiecaj mu, ¿e wybadasz gdzie podzia³a siê Karina, a on ci œcie¿kê do "Martwego Miasta" sam poka¿e, rozumiesz? To jedyny sposób, ¿ebyœ móg³ siê tam dostaæ.</text>
  </string>
    <string id="graf_poisk_dialog_12">
    <text>Tak, wszystko rozumiem. Pójdê na "Radar" do Swib³owa. Dziêkujê, Graf, i do zobaczenia!</text>
  </string>

    <string id="karina_poisk_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, Swib³ow!</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_1">
    <text>Co ciê do mnie sprowadza, Stalkerze?</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_2">
    <text>Dowiedzia³em siê przypadkiem, ¿e potrzebna wam pomoc w poszukiwaniu zaginionego cz³owieka. To prawda?</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_3">
    <text>No, w zasadzie tak, mamy tu pewien problem... Tylko sk¹d ty o tym wiesz?</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_4">
    <text>Sk¹d wiem - to niewa¿ne. Wa¿ne, ¿e mogê wam pomóc. No, w ka¿dym razie, mogê spróbowaæ. Potrzebujê tylko informacji o tej sprawie i przejœcia do "Martwego Miasta".</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_5">
    <text>Szybki jesteœ, nie powiem. No, ale dobrze, i tak nie mamy wyboru. Rozumiem, ¿e znasz zasadnicz¹ czêœæ problemu?</text>
  </string> 
    <string id="karina_poisk_dialog_6">
    <text>Tak ogólnie.</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_7">
    <text>Krótko mówi¹c, przepad³a dziewczyna, nasza "siostra". Nazywa siê Karina. Ciemnow³osa, niewysoka, ubrana w niebieski kombinezon ochronny "Czystego Nieba". Posz³a piêæ dni temu do "Martwego Miasta", mo¿na powiedzieæ, "w goœci" i nie wróci³a, chocia¿ powinna by³a wróciæ nastêpnego dnia. Wys³a³em na poszukiwania cz³owieka, ale i on przepad³.</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_8">
    <text>Jeœli dobrze rozumiem, to mam odszukaæ Karinê albo dowiedzieæ siê, co siê z ni¹ sta³o?</text>
  </string> 
    <string id="karina_poisk_dialog_9">
    <text>Powiedzmy tak: odszukaæ i, jeœli trzeba, uratowaæ i dostarczyæ tutaj, albo chocia¿ odprowadziæ na "Jantar" do bunkra uczonych. Ja d³u¿nym nie zostanê.</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_10">
    <text>Dobra, zrozumia³em. Niczego w nagrodê nie potrzebujê. Tylko poka¿, gdzie szukaæ przejœcia do "Martwego Miasta". Nie bêdê k³amaæ, ja te¿ mam tam swój interes.</text>
  </string>
    <string id="karina_poisk_dialog_11">
    <text>Dobrze, dogadane. Tajnej œcie¿ki do "Martwego Miasta" nigdy nikomu nie pokazaliœmy, ale teraz to szczególny przypadek, dlatego zaraz wrzucê ci na PDA punkt przejœcia do "Martwego Miasta". Œcie¿ka wiod¹ca do tego przejœcia i samo przejœcie, znajduj¹ siê za granicami terytorium "Radaru", dlatego na œcie¿kê mo¿na siê dostaæ tylko przez tajny teleport. Znajdziesz go w pólnocno-wschodniej czêœci kompleksu, w którym siê teraz znajdujemy, ko³o wy³omu w ceglanej œcianie. Tylko siê poœpiesz, bo ta œcie¿ka nie jest trwa³a, mo¿e znikn¹æ w ka¿dej chwili. To wszystko, idŸ. W mieœcie znajdziesz "Wêdrowców". Porozmawiaj z Lejl¹, siostr¹ Kariny, do niej w³aœnie chodzi³a. Tylko proszê ciê, znajdŸ Karinê.</text>
  </string> 
    <string id="karina_poisk_dialog_12">
    <text>Jasne, postaram siê. Daj marker przejœcia, i bêdê rusza³.</text>
  </string>  

    <string id="graf_four_dialog_est_0">
    <text>Kie³, mam do ciebie sprawê od Grafa.</text>
  </string>
  <string id="graf_four_dialog_est_1">
    <text>Od Grafa? Ju¿ dawno nic o nim nie s³ysza³em... Jaka sprawa?</text>
  </string>
  <string id="graf_four_dialog_est_2">
    <text>Tu jest PDA z informacj¹ o szykowanym szturmie najemników na Radar. Popatrz, mo¿e poradzisz, co dalej robiæ.</text>
  </string>
  <string id="graf_four_dialog_est_3">
    <text>Tak... (czyta PDA) ciekawe, ciekawe... To dopiero! S³ysza³em o tym od Ducha, ale nie bardzo w to wierzy³em, a teraz sam nie wiem, co myœleæ. Tutaj naraz zwali³o siê tyle wydarzeñ i problemów, a wszystkie jakoœ ze sob¹ powi¹zane. Zróbmy tak: muszê wszystko dobrze przemyœleæ, naradziæ siê z Duchem i Doktorem. A ty tymczasem najpilniejsze sprawy poza³atwiaj, a potem do mnie przyjdŸ koniecznie, coœ wymyœlimy.</text>
  </string>
  <string id="graf_four_dialog_est_4">
    <text>Wszystko jasne, Kie³, na pewno póŸniej do ciebie zajdê.</text>
  </string> 


    <string id="klyak_final_dialog_0">
    <text>No, i co tam nowego, Kie³?</text>
  </string>
  <string id="klyak_final_dialog_1">
    <text>Rozmawia³em z Duchem i z Doktorem. Informacje, które przynios³eœ, potwierdzi³y siê. Rzeczywiœcie, jakaœ grupa nieodpowiedzialnych naukowców pracuje nad czymœ bardzo powa¿nym i niebezpiecznym. W pierwszym etapie planuj¹ w³¹czyæ instalacjê na Radarze, która odetnie Prypeæ i Czarnobyl od reszty Zony. Do tego w³aœnie wynajêli najemników i staraj¹ siê uzbroiæ ich po zêby, a potem, po przechwyceniu  Radaru, przekszta³ciæ ich w swoje "psy ³añcuchowe". Kiedy im ju¿ nikt nie bêdzie przeszkadzaæ, na samym Czarnobylu, gdzieœ w Sarkofagu, chc¹ rozpocz¹æ tajne eksperymenty, zwi¹zane z tym "diabelskim" kamieniem, z Monolitem... No, a dla ochrony terenu Czarnobyla i Prypeci, maj¹ przecie¿ swoj¹ gwardiê - Monolitowców, tym oni dawno ju¿ mózgi przeczyœcili... No, i ostatnie: prawdopodobnie w Sarkofagu ju¿ na ca³ego rozpoczê³y siê przygotowania.</text>
  </string>
  <string id="klyak_final_dialog_2">
    <text>I co teraz robiæ?</text>
  </string>
  <string id="klyak_final_dialog_3">
    <text>No, Barman ci ju¿ przecie¿ powiedzia³, ¿e trzeba znaleŸæ Doktora na Bagnach. To Doktor powie, co trzeba zrobiæ. Tylko siê poœpiesz!</text>
  </string>
    <string id="klyak_final_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne, znaczy, idê do Doktora na Bagna.</text>
  </string>  

  
    <string id="skryaga_first_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Kutwa. £ukasz powiedzia³, ¿e masz do mnie jak¹œ sprawê.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_first_dialog_1">
    <text>Tak, Strie³ok, jest jedna proœba do ciebie. Jak wype³nisz, d³u¿ny nie pozostanê.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_first_dialog_2">
    <text>Mów, co trzeba zrobiæ.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_first_dialog_3">
    <text>My teraz, jak widzisz, umocniliœmy siê w tej bazie ju¿ na dobre. Wszystko niby jest: broni, amunicji, konserw i wódki z sucharami po wojakach zosta³o doœæ, ale wiesz, tak by siê chcia³o œwie¿utkiego, miêkkiego, ¿ytniego chleba.</text>
  </string>
    <string id="skryaga_first_dialog_4">
    <text>Aleœ zagi¹³! Gdzieœ ty w Zonie ¿ytni chleb widzia³, i to jeszcze œwie¿y?</text>
  </string>
   <string id="skryaga_first_dialog_5">
    <text>I tu nie masz racji. Jest pewien cz³owiek, zwany Piekarzem. No wiêc on tutaj, w Zonie, piecze najprawdziwszy ¿ytni chleb. I chlebek mu wychodzi, palce lizaæ... Wymyœli³ ten Piekarz jak¹œ tak¹ sprytn¹ receptê, ¿e upieczony przez niego chleb nie czerstwieje nawet po miesi¹cu a smakuje jak œwie¿y, nawet jeœli go tydzieñ czy dwa w plecaku targaæ. Z czego i jak on ten swój chleb robi nikt nie wie, ale fakt pozostaje faktem. Krótko mówi¹c, przynieœ mi od Piekarza 10 bochenków tego chleba, a ja ju¿ wynagrodzê ciê odpowiedno. No co, przybite?</text>
  </string>
    <string id="skryaga_first_dialog_6">
    <text>Graba. Tylko gdzie mam tego Piekarza szukaæ, jakoœ wczeœniej o nim nic nie s³ysza³em.</text>
  </string> 
   <string id="skryaga_first_dialog_7">
    <text>No, to teraz bêdziesz wiedzia³. Kiedyœ mia³ piekarniê na Agropromie w po³udniowym kompleksie, a potem przyszli najemnicy i musia³ siê stamt¹d zabieraæ. Teraz, jak mówi¹, poszed³ do Sidorowicza, tam bêdzie stawiaæ now¹ piekarniê. No, Sidora to ty na pewno znasz. On teraz mieszka na terytorium Korpusu Pokoju, w wiosce. Jego zapytaj, on ci powie, gdzie Piekarza znaleŸæ.</text>
  </string>
    <string id="skryaga_first_dialog_8">
    <text>Dobrze, pójdê porozmawiaæ z Sidorowiczem.</text>
  </string>
  
    <string id="skryaga_first_dialog_est_0">
    <text>Czeœæ, Kutwa. Przynios³em Ci 10 bochenków chleba.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_first_dialog_est_1">
    <text>Och, aleœ mi frajdê zrobi³, bracie, ogromne dziêki</text>
  </string>
  <string id="skryaga_first_dialog_est_2">
    <text>Masz, zabieraj towar.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_first_dialog_est_3">
    <text>Aha, daj go tutaj. A dla ciebie mam specjalny prezent - proszê, FN2000.</text>
  </string>
    <string id="skryaga_first_dialog_est_4">
    <text>Rany, dawno ju¿ marzy³em o takiej giwerze.</text>
  </string>  
  
    <string id="skryaga_second_dialog_0">
    <text>Zdrówko, Kutwa. Jest jeszcze jakaœ robota?</text>
  </string>
  <string id="skryaga_second_dialog_1">
    <text>A jak¿e, pewnie ¿e jest. Sprawa osobista, i dlatego podwójnie wa¿na. S³uchaj uwa¿nie, bo bêdê mówi³ cicho, ¿eby kto nie pods³ucha³.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_second_dialog_2">
    <text>Mów, s³ucham.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_second_dialog_3">
    <text>Krótko mówi¹c, jest w Zonie pewien stalker, zwany Czó³nakiem. Zajmuje siê tym, ¿e regularnie chodzi na "Wielk¹ Ziemiê" i zanosi tam albo przynosi tu przesy³ki dla tych, którzy go wynajm¹. Zasadniczo jego klientelê stanowi¹ uczeni z Jantaru i doœwiadczeni stalkerzy-samotnicy, ale i mnie przysz³o zwróciæ siê do niego z pewn¹ proœb¹.</text>
  </string>
    <string id="skryaga_second_dialog_4">
    <text>Tak, taka robota to nie byle co...</text>
  </string>
   <string id="skryaga_second_dialog_5">
    <text>Zgadzam siê z Tob¹, ale te¿ i op³ata za jego us³ugi niema³a. No wiêc, niós³ on dla mnie niewielk¹ walizeczkê z bardzo wa¿nymi rzeczami, jakimi - to nieistotne dla sprawy. I, krótko mówi¹c, przepad³ bez wieœci... Najpewniej zgin¹³ biedak w anomalii albo na mutanty siê nadzia³, chocia¿ goœæ by³ bardzo doœwiadczony. Jeœli zawartoœæ walizki, któr¹ dla mnie niós³, wpadnie w "niepowo³ane" rêce, to mogê mieæ powa¿ne k³opoty. Sam bym poszed³ na poszukiwania, ale nie mogê teraz opuœciæ bazy. No co, pomo¿esz mi?</text>
  </string>
    <string id="skryaga_second_dialog_6">
    <text>O czym tu gadaæ, oczywiœcie ¿e pomogê - p³acisz przecie¿ dobrze. Rzuæ trochê szczegó³ów i pójdê.</text>
  </string> 
   <string id="skryaga_second_dialog_7">
    <text>No wiêc, sytuacja wygl¹da nastepuj¹co... Czó³nak ostatni raz ³¹czy³ siê ze mn¹ trzy dni temu, i od tej pory ani s³ychu, ani widu. Chcia³bym, ¿ebyœ odnalaz³ Czó³naka, lub to co z niego zosta³o i, co najwa¿niejsze, przyniós³ mi walizkê z moj¹ przesy³k¹. Ta ostatnia ³¹cznoœæ by³a z terenu Rostoka, ale ty przecie¿ wiesz - to bezludna Dzicz, tam ludzie stale gin¹. Mówi³, ¿e wypatrzy³ sobie miejsce na nocleg w jakimœ odludnym miejscu i to wszystko, potem przepad³. Przekop ca³y Rostok, ale odszukaj moj¹ walizkê i jakieœ wieœci o Czó³naku, bardzo Ciê proszê. Ja d³u¿ny nie pozostanê.</text>
  </string>
    <string id="skryaga_second_dialog_8">
    <text>A niech Ciê, to dopiero zadanie mi da³eœ... No dobra, spróbujê ci pomóc.</text>
  </string>
  
    <string id="skryaga_second_dialog_est_0">
    <text>Czeœæ Kutwa. Znalaz³em Twoj¹ walizkê.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_second_dialog_est_1">
    <text>Ekstra, wierzy³em w ciebie, Strie³ok! A co siê sta³o z Czó³nakiem?</text>
  </string>
  <string id="skryaga_second_dialog_est_2">
    <text>Czó³naka nie znalaz³em, widaæ nic z niego nie zosta³o, oprócz jego PDA i dyplomatki. Jego ostatnie miejsce pobytu by³o w podziemnym przejœciu na Rostoku, poœród anomalii i potworów. Widaæ z marszu trafi³ w tê pu³apkê.</text>
  </string>
  <string id="skryaga_second_dialog_est_3">
    <text>No có¿, wiedzia³ na co siê pisze. Niech mu ziemia lekk¹ bêdzie. Daj tu szybko moj¹ przesy³kê i PDA Czó³naka. A dla ciebie prezent, nie gorszy niz ostatnio - masz, trzymaj karabin M4.</text>
  </string>
    <string id="skryaga_second_dialog_est_4">
    <text>Dziêkujê, godna zap³ata.</text>
  </string>   
  
    <string id="about_pekar_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Sidor! Szukam pewnego cz³owieka, zwanego Piekarzem. Mówi¹, ¿e by³ tu u ciebie.</text>
  </string> 
   <string id="about_pekar_dialog_1">
    <text>Tak, to prawda, niedawno siê tu pokaza³. Swoj¹ drog¹, to dobry cz³owiek, a ju¿ chleb jaki piecze, palce lizaæ.</text>
  </string>
    <string id="about_pekar_dialog_2">
    <text>O, to-to, ja akurat do niego w³aœnie w tej sprawie. I gdzie go mo¿na znaleŸæ?</text>
  </string>
    <string id="about_pekar_dialog_3">
    <text>A tu jest, niedaleko. Zamieszka³ w opuszczonej wiosce. Dam ci na niego znacznik w PDA.</text>
  </string>
    <string id="about_pekar_dialog_4">
    <text>Aha, rozumiem, dziêki ci, pójdê zapoznaæ siê z Piekarzem.</text>
  </string> 
  
    <string id="pekar_first_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, Piekarz.</text>
  </string> 
   <string id="pekar_first_dialog_1">
    <text>Z czym przychodzisz dobry cz³owieku?</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_2">
    <text>Nazywaj¹ mnie Strie³ok. Kutwa mnie poprosi³, ¿eby mu przynieœæ 10 bochenków ¿ytniego chleba, który tylko ty wypiekasz. Ile to bêdzie kosztowaæ?</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_3">
    <text>Aaa, Kutwa, pamiêtam tego wolnoœciowca, niez³y facet. Pieniêdzy teraz specjalnie nie potrzebujê, lepiej byœ mi pomóg³ w jednej sprawie, a ja Ci wtedy dam 10 bochenków.</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_4">
    <text>Co potrzebujesz?</text>
  </string>  
   <string id="pekar_first_dialog_5">
    <text>¯ebym móg³ piec chleb, potrzebna jest, jak sam rozumiesz, m¹ka, no i jeszcze to i owo. "To i owo" sam znajdê, ale z m¹k¹ teraz ciê¿ko. Wczeœniej, kiedy mia³em piekarniê na Agropromie, m¹kê dostarczali mi Wolnoœciowcy, a potem pojawili siê ci zbóje - najemnicy i wszystko siê skoñczy³o. £ukasz ze swoimi ch³opakami poszli na Magazyny Wojskowe i trzeba by³o szukaæ nowego, spokojnego miejsca. No có¿, kiedy zdecydowa³em siê tutaj przeprowadziæ, poprosi³em pi¹tkê stalkerów, ¿eby mi pomogli przenieœæ worki z m¹k¹. I ju¿ na dwa kroki od bazy Wolnoœci, w wiosce na Magazynach Wojskowych, napad³y na nas pijawki. Moich ch³opaków na strzêpy porwa³y, a mnie siê ledwo, ledwo uda³o dope³zn¹æ do przejœcia do Baru. Worki trzeba by³o  porzuciæ. Piêæ worków by³o po 25 kg., jaka szkoda... Po tej przygodzie poprosi³em £ukasza, by pomóg³ mi odzyskaæ te worki, ale Wolnoœciowcy nie chc¹ siê nawet zbli¿aæ do tej wioski. Potem, siedz¹c ju¿ w Barze, postanowi³em wiêcej nie ryzykowaæ i przyszed³em tutaj - to bardzo spokojne miejsce. Choæ daleko od centrum Zony, to jak tylko bêd¹ pierwsze dostawy m¹ki, robota ponownie ruszy. </text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_6">
    <text>No, a w czym ja mogê pomóc?</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_7">
    <text>To prosta sprawa. Przecie¿ pijawki m¹ki nie jedz¹, wiêc gdzieœ tam w wiosce te worki powinny ci¹gle byæ, chocia¿ mog³y je te mutanty rozerwaæ na strzêpy. IdŸ do tej wioski na Magazyny, st¹d to nawet niedaleko, znajdŸ i przynieœ mi te piêæ worków m¹ki. I ¿ebyœ nie musia³ piêæ razy biegaæ, dam ci unikatowy kombinezon antygrawitacyjny. Jak go za³o¿ysz, to 180 kilogramów bez problemu uniesiesz. Potem mi zwrócisz, ja go od mistrza Lewszy za 30 bochenków kupi³em. Uwa¿aj i nie zgub mi go!</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_8">
    <text>Taak... Ale to bardzo daleko jest.</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_9">
    <text>A tu mogê ci pomóc. S³uchaj mnie uwa¿nie: st¹d, z terytorium Pacyfistów, mo¿na po jednej bardzo chytrej tajnej œcie¿ce dostaæ siê do samego "Baru", obchodz¹c Kordon, Dolinê Mroku i Las. Ta-ak, nie dziw siê, jest taka œcie¿ka, ja po niej tutaj przyszed³em z Baru. Mnie t¹ dró¿kê Tropiciel pokaza³ za 20 bochenków mojego chleba. W innych okolicznoœciach nikomu bym tej tajnej drogi nie pokaza³, ale teraz sytuacja jest wyj¹tkowa. Sam iœæ po te worki nie mogê, stary jestem, nogi ju¿ ca³kiem odmawiaj¹... Wiêc jeœli nie chcesz wracaæ przez posterunki, kordony i wysypiska, skorzystaj z mojej œcie¿ki.</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_10">
    <text>Tak, to ciekawe. To zupe³nie zmienia sprawê! Jeœli st¹d mo¿na dostaæ siê do Baru, to tam do Magazynów jak rêk¹ siêgn¹æ. Mów, gdzie siê ta twoja œcie¿ka zaczyna?</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_11">
    <text>St¹d pójdziesz na po³udnie terytorium. Tam, w po³udniowo-wschodniej czêœci, niedaleko od porzuconej fabryki, jest ma³e bagno. I tam, ko³o tego bagna, znajdziesz "Tajn¹ Œcie¿kê", która poprowadzi ciê do po³udniowego wejœcia na Bar. No, a jeœli nie znajdziesz, bêdziesz musia³ iœæ na Magazyny i z powrotem tak samo, jak przyszed³eœ tutaj No co, dogadane?</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_12">
    <text>Dobrze, Piekarz, umowa stoi. Dawaj kombinezon i do zobaczenia..</text>
  </string>   
  
  
    <string id="pekar_first_dialog_est_0">
    <text>Piekarz, tu s¹ twoje worki, wszystkie piêæ, ledwo mi siê uda³o.</text>
  </string> 
   <string id="pekar_first_dialog_est_1">
    <text>Dziêki ci, Strie³ok! Mo¿na powiedzieæ, ¿e jesteœ zbawc¹ small biznesu w Zonie.</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_est_2">
    <text>Dobra, dobra, nie pleæ bzdur. Masz, zabieraj worki i swój kombinezon. Co by nie mówiæ - taki kombinezon, to jest coœ!</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_est_3">
    <text>Daj. A tu twoje 10 bochenków, tak jak siê umawialiœmy.</text>
  </string>
    <string id="pekar_first_dialog_est_4">
    <text>No i œwietnie.</text>
  </string>  
  
     <string id="pekar_outfit_dialog_0">
    <text>Piekarz, s³uchaj, sprzedaj mi swój grawikombinezon - strasznie mi siê spodoba³, tyle rzeczy mo¿na z sob¹ nosiæ.</text>
  </string> 
   <string id="pekar_outfit_dialog_1">
    <text>Wybacz, Strie³ok, nie mogê. Nie dam rady bez niego, sam rozumiesz.</text>
  </string>
    <string id="pekar_outfit_dialog_2">
    <text>Rozumiem, pewnie, ale tak mi siê spodoba³...</text>
  </string>
    <string id="pekar_outfit_dialog_3">
    <text>Znaczy tak, jeœli chcesz mieæ taki sam, to pos³uchaj: na Kordonie, w bazie wojskowej, s¹ jeszcze antygrawitacyjne kombinezony, wiem to na pewno. Dam Ci tak¹ radê - zdob¹dŸ u nich ten pancerz i zanieœ do Lewszy, on ci go zmodernizuje na taki, jak mój. Ja ze swej strony uprzedzê Lewszê, ¿e przyjdzie Strie³ok w tej sprawie... Lewsza nie odmówi, mo¿esz byæ pewien! Co prawda, trzeba bêdzie dla niego to i owo zrobiæ, ale takie s¹ prawa Zony, sam rozumiesz...</text>
  </string>
    <string id="pekar_outfit_dialog_4">
    <text>Dziêki ci, Piekarz, za radê, na pewno z niej skorzystam.</text>
  </string>  
       <string id="levsha_outfit_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Lewsza!</text>
  </string> 
   <string id="levsha_outfit_dialog_1">
    <text>O-o, Strie³ok, co Ciê sprowadza?</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_2">
    <text>Mam tu antygrawitacyjny pancerz wojskowy...</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_3">
    <text>Wszystko jasne. Chcesz modernizowaæ? Prawda?</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_4">
    <text>Œwiêta prawda.</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_5">
    <text>No, to mo¿na zrobiæ... Nale¿y siê, przez wzgl¹d na szacunek do ciebie, tylko jeden mezomodyfikat - "Ognista Dusza".</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_6">
    <text>Rozumiem, masz tu kombinezon antygrawitacyjny, a jak bêdê mia³ "Ognist¹ Duszê" - to od razu do ciebie. Zajmij siê nim tymczasem, a ja na jednej nodze.</text>
  </string>
   
         <string id="levsha_outfit_dialog_est_0">
    <text>Witaj, Lewsza!</text>
  </string> 
   <string id="levsha_outfit_dialog_est_1">
    <text>O-o, Strie³ok, przynios³eœ mi "Ognist¹ Duszê"?</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_est_2">
    <text>Ano! Tu jest.</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_est_3">
    <text>Daj, daj, popatrzmy...</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_est_4">
    <text>Co ty, nie wierzysz?</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_est_5">
    <text>Spokojnie, nie denerwuj siê, wszystko w porz¹dku. Masz, trzymaj swój kombinezon.</text>
  </string>
    <string id="levsha_outfit_dialog_est_6">
    <text>Dziêki! Mam nadziejê, ¿e to jest w³aœnie to, czego potrzebujê.</text>
  </string>
 
    <string id="pekar_second_dialog_0">
    <text>Czy mogê jeszcze coœ dla ciebie zrobiæ?</text>
  </string> 
   <string id="pekar_second_dialog_1">
    <text>No, w³aœciwie, jest jeszcze jedna sprawa.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_2">
    <text>Mów, nie œciemniaj.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_3">
    <text>W zasadzie sprawa jest prosta: ja tu staram siê uruchomiæ niewielk¹ piekarniê, a do tego trzeba naprawiæ piec, ju¿ zupe³nie do niczego siê nie nadaje. Do tej naprawy brakuje mi paru rzeczy. Kiedy poœpiesznie ucieka³em z Agropromu, to musia³em tam sporo zostawiæ. Teraz tego ¿a³ujê.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_4">
    <text>Ja tak kombinujê, ¿e trzeba ci coœ przynieœæ z Agropromu?</text>
  </string>  
   <string id="pekar_second_dialog_5">
    <text>Tak, rzeczywiœcie. najcenniejsze rzeczy ukry³em w odludnym miejscu. W³o¿y³em do drewnianej skrzynki i dobrze schowa³em. Bêdziesz musia³ odnaleŸæ to miejsce i przynieœæ mi stamt¹d skrzynkê z czêœciami zapasowymi do pieca, takie tam ¿elastwo: palniki, rurki, manometr.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_6">
    <text>Dobrze, a gdzie jest to miejsce?</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_7">
    <text>No wiesz, to by³o w nocy... Przedziera³em siê skrajem bagna, po kamieniach, w kierunku pó³nocnym i skrzynkê w³o¿y³em w jakiœ pordzewia³y wrak. Myœla³em, ¿e nied³ugo wrócê i zabiorê, a wysz³o jak wysz³o i patrz, gdzie mnie teraz od Agropromu zanios³o. Krótko mówi¹c, w okolicy bagna trzeba szukaæ, dok³adniej nie powiem. W tobie ca³a nadzieja, Strie³ok. Bo mój pomocnik spi³ siê jak œwinia i niczego mu nie mo¿na powierzyæ.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_8">
    <text>A to ty masz pomocnika? Wydawa³o mi siê, ¿e sam tu mieszkasz.</text>
  </string>
      <string id="pekar_second_dialog_9">
    <text>Jaki on tam pomocnik - pijak zwyk³y. Wano na niego wo³aj¹. Zdarza mu siê czasem pomagaæ w gospodarstwie, lecz powa¿nej sprawy mu powierzyæ nie mo¿na. Znalaz³ gdzieœ kombinezon "Wolnoœci", za³o¿y³ i mówi, ¿e z niego teraz jest "Wolnoœciowiec" i niebawem do nich do³¹czy. Odbi³o mu zupe³nie. Chla³ przez tydzieñ, dopiero co doszed³ nieco do siebie. Obok w izbie, na kanapie zalega. Je¿eli chcesz, mo¿esz popatrzeæ na ten "cud natury", mo¿e przemówisz mu do rozs¹dku w kilku mêskich s³owach. ¯al mi, prawdê mówi¹c, ch³opaka, bo siê marnuje...</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_10">
    <text>Dobra Piekarz, zajmê siê tym. Bêdê na Agropromie, spróbujê odszukaæ twoj¹ skrzynkê. A teraz pójdê zerkn¹æ na tego twojego Wano.</text>
  </string>  
  
    <string id="pekar_second_dialog_est_0">
    <text>Piekarz, znalaz³em Twoj¹ skrzyneczkê z ¿elastwem.</text>
  </string> 
    <string id="pekar_second_dialog_est_1">
    <text>Ot, dziêki ci wielkie, Strie³ok! Teraz piec naprawimy i robota pójdzie pe³n¹ par¹.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_est_2">
    <text>No, to i dobrze, bierz swoj¹ skrzynkê.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_est_3">
    <text>Czekaj, niech Ciê wynagrodzê. Masz, weŸ ten miotacz ognia, w pe³ni za³adowany. Ja go w³asnymi rêkami z podrêcznych œrodków zmajstrowa³em, przeciw pijawkom i innemu drañstwu to najlepsza rzecz. Je¿eli zdarzy ci siê wykorzystaæ ca³¹ ³atwopaln¹ mieszankê i zechcesz go znów nabiæ, to pogadaj z Wkrêtem - mechanikiem "Wolnoœci", on ci pomo¿e.</text>
  </string>
    <string id="pekar_second_dialog_est_4">
    <text>Dziêkujê ci za miotacz. No, to wszystko, pójdê ju¿, robota czeka.</text>
  </string>  


    <string id="graf_help_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Dzik, najemnicy zniszczeni.</text>
  </string> 
    <string id="graf_help_dialog_1">
    <text>No, Strie³ok, chwat jesteœ! ¯ycie, mo¿na powiedzieæ, nam uratowa³eœ.</text>
  </string>
    <string id="graf_help_dialog_2">
    <text>No i dobra, dziœ ja tobie - jutro ty mnie. W Zonie inaczej siê nie da.</text>
  </string>
    <string id="graf_help_dialog_3">
    <text>Poczekaj, pozwól siê wynagrodziæ. Masz, weŸ 20 000 rubli, pieni¹dz nie do pogardzenia.</text>
  </string>
    <string id="graf_help_dialog_4">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>




      <string id="graf_help2_dialog_0">
    <text>S³uchaj, Dzik, mam dla ciebie propozycjê.</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_1">
    <text>Jak¹ propozycjê?</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_2">
    <text>Otó¿, w zwi¹zku z aktualn¹ sytuacj¹ z najemnikami na po³udniowym posterunku, dok³adniej przyjrza³em siê waszym umocnieniom i muszê powiedzieæ, ¿e do niczego siê nie nadaj¹. Jeszcze jeden taki niespodziewany atak, i z wami kaplica. Szczególnie kiepsko wygl¹da po³udniowy posterunek.</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_3">
    <text>Ja sam te¿ to widzê. No a co konkretnie chcesz zaproponowaæ?</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_4">
    <text>Mam znajomych ch³opaków - wolni stalkerzy. Kiedyœ budowali dla wojska. Dobrzy specjaliœci w ró¿nych umocnieniach. Mo¿na by siê z nimi dogadaæ, za sensown¹ zap³atê, ¿eby umocnili albo przebudowali oba posterunki</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_5">
    <text>A co tu du¿o dumaæ, propozycja sensowna. Bo ci, co tu siedz¹, ni cholery robiæ nie umiej¹, tylko wódkê chlaj¹ i burdy wszczynaj¹. Czego oczekujesz ode mnie?</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_6">
    <text>No, myœlê, ¿e na pocz¹tek trzeba ustaliæ front robót i zrobiæ kosztorys. Dogadaæ siê na temat pieniêdzy i braæ siê za robotê. ¯eby zacz¹æ z nimi rozmowê, muszê dok³adnie przedstawiæ sytuacjê.</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_7">
    <text>No to przyprowadŸ ich do mnie, pogadamy.</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_8">
    <text>No nie, oni na to nie pójd¹. Najpierw trzeba im szczegó³owo przedstawiæ sytuacjê, a oni przyjd¹ ju¿ z propozycjami i kosztorysem. Ale do tego potrzebna mi szczegó³owa mapa Baru i przyleg³ych terytoriów, ¿ebym nie musia³ im na palcach pokazywaæ. Jest taka mapa?</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_9">
    <text>No, mam tak¹ mapê. Chcesz, to weŸ, tylko koniecznie oddaj z powrotem.</text>
  </string>
      <string id="graf_help2_dialog_10">
    <text>No i dobrze, dogadaliœmy siê. Daj mapê i idê do ch³opaków.</text>
  </string>

  
  

  
  
  
    <string id="about_antikvar_dialog_0">
    <text>Dzik, szukam pewnego cz³owieka.</text>
  </string> 
    <string id="about_antikvar_dialog_1">
    <text>Co to za cz³owiek?</text>
  </string>
    <string id="about_antikvar_dialog_2">
    <text>Zw¹ go Antykwariuszem. Mówi¹, ¿e u niego mo¿na dostaæ rzadko spotykan¹ amunicjê.</text>
  </string>
    <string id="about_antikvar_dialog_3">
    <text>Jest taki spekulant - ró¿n¹ starzyznê wciska, zdoby³ gdzieœ na Magazynach Wojskowych arsena³ sprzêtu z ubieg³ego wieku, po³ata³ broñ, poczyœci³ i teraz za antykwariat robi... Akurat teraz jest tutaj. Szukaj go na terenie wiêzienia, w domu na prawo od przejœcia, trochê w g³êbi.</text>
  </string>
    <string id="about_antikvar_dialog_4">
    <text>Dziêkujê, pójdê poszukaæ Antykwariusza.</text>
  </string>  
  
  
     <string id="antikvar_first_dialog_0">
    <text>Zdrowia ¿yczê, ty jesteœ Antykwariusz?</text>
  </string> 
    <string id="antikvar_first_dialog_1">
    <text>Tak, to ja. Coœ potrzebujesz?</text>
  </string>
    <string id="antikvar_first_dialog_2">
    <text>Klucha mi mówi³, ¿e u ciebie dostanê naboje do rewolweru "Ruger", mo¿esz sprzedaæ?</text>
  </string>
    <string id="antikvar_first_dialog_3">
    <text>Sprzedaæ to nie, ale zamieniæ mogê. Wymieniam jeden bêbenek z szeœcioma przeciwpancernymi nabojami na 3 butelki wódki.</text>
  </string>
    <string id="antikvar_first_dialog_4">
    <text>No to przyklepane, pójdê znaleŸæ ci 3 flaszki.</text>
  </string> 
  
     <string id="antikvar_first_dialog_est_0">
    <text>Masz, trzymaj trzy butelki wódki.</text>
  </string> 
    <string id="antikvar_first_dialog_est_1">
    <text>O, taka sprawa! Daj ja tutaj, kochan¹. A dla ciebie, jak w umowie, bêbenek z szeœcioma przeciwpancernymi do rewolweru "Ruger".</text>
  </string>
    <string id="antikvar_first_dialog_est_2">
    <text>Daj. Masz jeszcze naboje?</text>
  </string>
    <string id="antikvar_first_dialog_est_3">
    <text>Tak, mam jeszcze przeciwpancerne naboje dla "Rugera". Podrzuæ kolejne trzy butelki i nastepny bêbenek twój.</text>
  </string> 
    <string id="antikvar_first_dialog_est_4">
    <text>Dobrze, umowa stoi.</text>
  </string>  
  
  
  
     <string id="antikvar_second_dialog_0">
    <text>Antykwariusz, mam jeszcze wódkê na wymianê.</text>
  </string> 
    <string id="antikvar_second_dialog_1">
    <text>To i dobrze, daj trzy butelki wódki i bierz jeden bêbenek z przeciwpancernymi.</text>
  </string>
    <string id="antikvar_second_dialog_2">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string> 
  
     <string id="sledopyt_first_dialog_0">
    <text>I tobie zdrowia. Kim jesteœ?</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_1">
    <text>Nazywaj¹ mnie Tropiciel, ale to ci nic nie powie. Czekam tu w³aœnie na ciebie, Strie³ok. Ale najpierw wypijmy po ma³ym, chyba nie masz nic przeciwko? Po prostu, nie ma tu z kim pogadaæ od duszy... rozumiesz?</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_2">
    <text>Rozumiem, ale tylko po jednym, nie wiêcej, sprawy goni¹.</text>
  </string>
      <string id="sledopyt_first_dialog_3">
    <text>No, to i dobrze, ciach...</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_4">
    <text>...Eh, dobrze posz³o... A teraz powiedz, do czego Ci jestem potrzebny?</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_5">
    <text>...Taaa, doobra dzisiaj wódka w Barze... No tak, Strie³ok, pewien bardzo szanowny cz³owiek chce siê z tob¹ spotkaæ.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_6">
    <text>A któ¿ to taki?</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_7">
    <text>On prosi³, ¿eby ze wzglêdów bezpieczeñstwa, nie wymieniaæ jego imienia.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_8">
    <text>No dobrze, i gdzie¿ on na mnie bêdzie czekaæ, ten szanowny Inkognito?</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_9">
    <text>Jest pewne tajne miejsce na Agropromie, w podziemnych katakumbach, do którego wejœcie zna tylko On. I tak mi powiedzia³: "Przeka¿ Strie³okowi, ¿eby pilnie szed³ na Agroprom. Tam, ko³o pó³nocnego budynku, znajdzie zawalone wejœcie do katakumb, no a potem ja ju¿ mu przejœcie otworzê..."</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_10">
    <text>Muszê powiedzieæ, ¿e mnie zaintrygowa³eœ... Dobra, pójdê znaleŸæ Nieznajomego, skoro ju¿ tak mu jestem potrzebny.</text>
  </string>  
  
     <string id="sledopyt_first_dialog_est_0">
    <text>No proszê, wyda³o siê, kto na mnie tu czeka! Pozdrowienia, Doktorze! A sk¹d ta konspiracja?</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_1">
    <text>Ciszej, ciszej, Strie³ok, lepiej siê tak nie ciesz, nie bardzo jest z czego. Ty pewnie ju¿ wiesz albo s³ysza³eœ, ¿e w Zonie coœ powa¿nego siê kroi. W Prypeci teraz niespokojnie, uaktywnili siê najemnicy. Czuje moje serce, ¿e id¹ ciê¿kie czasy.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_2">
    <text>A Ty co, z Bagien teraz tu przyszed³eœ?</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_3">
    <text>No nie, na razie jeszcze nie jest tak Ÿle, ja jestem tutaj, ¿e tak powiem, "przejazdem". Na Agroprom po ró¿ne zio³a chodzi³em, a teraz idê z powrotem na Bagna. Odpocz¹æ tutaj chcia³em, tu jest miejsce spokojne, ukryte od cudzych oczu, jak sam zreszt¹ widzisz.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_4">
    <text>Jasne. A Tropiciel to kto?</text>
  </string>  
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_5">
    <text>Tropiciel - to mój dawny przyjaciel i przewodnik, wiêc siê nie bój, cz³owiek sprawdzony, nie raz mnie z biedy wyci¹ga³. Lepszego przewodnika w ca³ej Zonie nie znajdziesz, takie œcie¿ki umie znaleŸæ, ¿e czasem z podziwu wyjœæ trudno. IdŸ potem do niego, porozmawiaj, mo¿e siê okazaæ, ¿e macie wiele wspólnego.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_6">
    <text>Oczywiœcie, przy okazji zajdê do Tropiciela. A mnie po co szuka³eœ? Masz do mnie jakaœ sprawê?</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_7">
    <text>Pos³uchaj, Strie³ok, mo¿liwe, ¿e bêdziemy musieli ca³kiem nied³ugo z Felczerem, Duchem i K³em przenieœæ siê tutaj z Prypeci. Dlatego potrzebne jest pewne miejsce, gdzie mo¿na by siê na d³u¿szy czas ukryæ, rozumiesz? Tobie te¿ siê to przyda, teraz jesteœmy jedn¹ grup¹... Proœba jest: zorganizuj tutaj schron, o którym bêdzie wiedzia³o tylko nas czterech. Oprócz ciebie nie ma nikogo, kto móg³by to zrobiæ. Na wszelki wypadek zbierz zapas ¿ywnoœci i broni, dobrze?</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_8">
    <text>Dobrze, Doktorze, umowa stoi, tym bardziej, ¿e miejsce jest œwietne, ¿adne drañstwo tu nie wlezie.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_9">
    <text>No, to œwietnie. Wykorzystuj to miejsce, jak ci bêdzie wygodnie. Wejœcie bêdzie na razie z góry, z Agropromu, ale póŸniej trzeba bêdzie je zawaliæ na g³ucho, zbyt niepewne... Teleport, który blokuje wejœcie z do³u, z katakumb, jest ju¿ stary, nied³ugo przestanie dzia³aæ, dlatego sam bêdziesz musia³ potem jakoœ zabezpieczyæ ten schron przed obcymi i mutantami...</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_10">
    <text>Dobra, jak tylko blokuj¹cy teleport przestanie dzia³aæ, to ja na dole w podziemiach, przy wejœciu w prze³az, zainstalujê wybuchow¹ "pu³apkê", tak ¿e, Doktorze, ostro¿nie tam, jeœli beze mnie przyjdziecie. Felczerowi, Duchowi i K³u trzeba przekazaæ, niech uwa¿aj¹. Wejœcie do schronu z góry, z Agropromu, potem zamknê na g³ucho, bez obawy. Pozostanie wejœcie z do³u, z katakumb.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_11">
    <text>Dobrze, niech tak bêdzie. Teleport wyjœciowy ze schowka na Agroprom ustawi³em w prze³azie, u¿ywaj go tymczasem. Potem, kiedy dolny teleport blokuj¹cy wejœcie w prze³az wypadnie, to i ten wyjœciowy te¿ zniknie.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_first_dialog_est_12">
    <text>Wszystko jasne. No, pójdê ju¿, do zobaczenia.</text>
  </string>    

     <string id="sledopyt_second_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Tropiciel, spotka³em siê z twoim "Inkognito".</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_second_dialog_1">
    <text>No i wystarczy, lepiej imion na g³os nie wymawiaæ.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_second_dialog_2">
    <text>S³uchaj, on mi powiedzia³, ¿e jesteœ w Zonie najlepszym przewodnikiem i znasz mnóstwo nieznanych innym tajnych œcie¿ek, czy to prawda?</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_second_dialog_3">
    <text>Tak, to prawda. Znam wiele tajnych œcie¿ek. Ale to wszystko nie takie proste, jak myœlisz. Jeœli ciê naprawdê interesuje mo¿liwoœæ skrytego wêdrowania po Zonie, przechodzenia z jednej lokacji na drug¹ tam, gdzie inni nie mog¹, to mogê Ci udzieliæ kilku porad.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_second_dialog_4">
    <text>Jeszcze pytasz!? Oczywiœcie, ¿e mnie to interesuje.</text>
  </string>  
    <string id="sledopyt_second_dialog_5">
    <text>No, to s³uchaj: tajne œcie¿ki w Zonie otwieraj¹ siê nieczêsto, i s¹ dostêpne dla podró¿y przez krótki okres czasu, przeciêtnie oko³o tygodnia. ¯eby umieæ znaleŸæ takie œcie¿ynki, potrzebny jest bardzo rzadki artefakt, który nazywa siê "Przewodnik". Pojawia siê on bardzo rzadko w miejscach g³uchych i bezludnych i zazwyczaj w pobli¿u miejsca jego znalezienia bêdzie znajdowaæ siê œcie¿ka. Co prawda jest jedno ale - po takich œcie¿kach mo¿na chodziæ tylko w jedn¹ stronê. Wracaæ trzeba albo po znanych wszystkim trasach, albo szukaæ nowego artefaktu na tej lokacji, z której chcesz znaleŸæ tajn¹ œcie¿kê.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_second_dialog_6">
    <text>Ciekawe, nigdy dot¹d o tym nie s³ysza³em. I có¿ potrzeba do tego, ¿eby tak¹ œcie¿kê na pewno znaleŸæ?</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_second_dialog_7">
    <text>Jeœli natrafisz na artefakt "Przewodnik", to przynieœ go do mnie. Ja okreœlê dok³adnie po³o¿enie œcie¿ki na tej lokacji, gdzie znalaz³eœ artefakt i dok¹d Ciê ta œcie¿ka zaprowadzi. No, a potem postawiê Ci w PDA znacznik, ¿ebyœ móg³ na pewniaka znaleŸæ œcie¿kê w terenie. A jako zap³atê za swoje us³ugi, wezmê od ciebie sam artefakt.</text>
  </string>
      <string id="sledopyt_second_dialog_8">
    <text>Dobra, dogadaliœmy siê. A jak w ogóle wygl¹da ten artefakt?</text>
  </string> 
      <string id="sledopyt_second_dialog_9">
    <text>Na pewno z ¿adnym innym go nie pomylisz. "Przewodnik" nieziemsko piêknie œwieci i promieniuje na bordowo. Najczêœciej mo¿na go znaleŸæ na Rostoku, na Kordonie, na Agropromie i na Magazynach Wojskowych, w innych miejscach - to wielka rzadkoœæ.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_second_dialog_10">
    <text>Wszystko zrozumia³em, jak znajdê artefakt "Przewodnik", to od razu do ciebie przyjdê.</text>
  </string>    

 
    <string id="lektor_dialog_0">
    <text>Coœ jeszcze?</text>
  </string> 
     <string id="lektor_dialog_1">
    <text>Tak, Strie³ok, jest jeszcze jedno nie³atwe zadanie.</text>
  </string>
      <string id="lektor_dialog_2">
    <text>Wszystkie trudne zadania to akurat coœ dla mnie.</text>
  </string>
        <string id="lektor_dialog_3">
    <text>No, to s³uchaj uwa¿nie: wkrótce muszê iœæ do Prypeci, ale iœæ przyjdzie przez Jantar, a potem przez podziemia Prypeci, ¿eby omin¹æ Radar. Z jednej strony droga spokojna, bezludna, a i mutantów niewiele. Ale z drugiej strony, tam jest niesamowita iloœæ anomalii. Dlatego potrzebny jest mi w tej podró¿y pewien artefakt, bardzo rzadki, zwany "Likwidator". G³ówna i jedyna jego w³aœciwoœæ polega na tym, ¿e po wyrzuceniu go na ziemiê, w promieniu 15 metrów likwiduje ka¿d¹ znan¹ anomaliê. W³aœnie taki jest mi potrzebny. I bardzo byœ pomóg³, gdybyœ zdoby³ dla mnie taki jeden. Wiêcej nie potrzebujê, bo on jest, ¿e tak powiem, wielokrotnego u¿ycia.</text>
  </string>
          <string id="lektor_dialog_4">
    <text>Bardzo ciekawe. Nigdy o takim nie s³ysza³em. I gdzie mam go szukaæ?</text>
  </string>
        <string id="lektor_dialog_5">
    <text>I tu w³aœnie jest najwa¿niejsze. Jest w Zonie niewielka grupa stalkerów, góra dziesiêciu, którzy nazywaj¹ siebie  "Kolejowymi". Bardzo dziwni ludzie. Ich przywódca ma ksywkê "Lektor", a mawiaj¹, ¿e wszyscy pozostali s¹ jakby bliŸniakami. A do tego chodz¹ s³uchy, ¿e s¹ kanibalami... No wiêc, ta grupa mieszka gdzieœ za terenem fabryki "Rostok". To najlepsi w Zonie poszukiwacze artefaktów i myœliwi. Wygl¹d maj¹ cokolwiek surowy, powiedzia³byœ zombie,  ale to podobno od tego, ¿e kiedyœ tam trafili pod Emisjê i prze¿yli. Jakby zmutowali, przystosowali siê do oddzia³ywania radiacji i promieniowania psionicznego, a tak¿e zaczêli wyczuwaæ z daleka mutanty i miejsca gdzie pojawiaj¹ siê rzadkie artefakty. U nich na pewno powinien znaleŸæ siê "Likwidator". Odszukaj "Kolejowych", porozmawiaj z Lektorem, mo¿e uda ci siê z nim dogadaæ i zdobyæ potrzebny mi art.</text>
  </string>
          <string id="lektor_dialog_6">
    <text>Dobrze. Ale jak mam znaleŸæ tych ludzi, mo¿esz powiedzieæ dok³adniej?</text>
  </string>
          <string id="lektor_dialog_7">
    <text>No wiêc, jak ju¿ Ci mówi³em, mieszkaj¹ oni gdzieœ za terenem "Rostoka" w samym sercu "Dziczy". ¯eby siê tam dostaæ, "Kolejowi" u¿ywaj¹ tajnej œcie¿ki, zaczynaj¹cej siê na terenie fabryki "Rostok". O tej œcie¿ce ma³o kto wie. Poszukaj jej ko³o betonowego p³otu, naprzeciwko niedokoñczonego dwupiêtrowego budynku, bezpoœrednio za szynami i wagonami, pomiêdzy metalowymi barakami. Ale pamiêtaj, to jest droga tylko w jedn¹ stronê. Powrotn¹ drogê bêdziesz musia³ znaleŸæ sam, popytasz u nich na miejscu. Jeœli przyniesiesz mi artefakt "Likwidator", to ja d³u¿ny nie zostanê, wynagrodzê ciê po "królewsku".</text>
  </string>
          <string id="lektor_dialog_8">
    <text>Wszystko rozumiem, ruszam na "Dzicz".</text>
  </string>
  
            <string id="lektor_dialog_est_0">
    <text>Tropiciel, przynios³em Ci artefakt "Likwidator". Ale¿ dziwni ci "Kolejowi"!</text>
  </string>
            <string id="lektor_dialog_est_1">
    <text>No, dziêki ci, Strie³ok, pomog³eœ. Ja te¿ nie pozostanê d³u¿ny. Proszê, weŸ tê œrutówkê "Remington 870", œwietna sztuka.</text>
  </string>
            <string id="lektor_dialog_est_2">
    <text>O-o, dawno o takim marzy³em. Daj, nie odmówiê! A Ty trzymaj swój artefakt.</text>
  </string>
  
  
  
              <string id="lektor_start_dialog_0">
    <text>Dzieñ dobry. Ty jesteœ Lektor?</text>
  </string>
                <string id="lektor_start_dialog_1">
    <text>Tak, to ja. Co ciê przywiod³o, stalkerze, w to dzikie miejsce? Postanowi³eœ zapolowaæ na potwory?</text>
  </string>
                <string id="lektor_start_dialog_2">
    <text>Nie, mam sprawê do ciebie.</text>
  </string>
                <string id="lektor_start_dialog_3">
    <text>No, to mów, z czym przyszed³eœ.</text>
  </string>
  
  
  
                <string id="lektor_first_dialog_0">
    <text>Mówi¹, ¿e jesteœ w Zonie najlepszym poszukiwaczem artefaktów i ³owc¹ potworów.</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_1">
    <text>My siê nad tym specjalnie nie zastanawiamy - kto lepszy, kto gorszy. Po prostu próbujemy prze¿yæ, i to wszystko. A w ogóle to bardzo  mi³e us³yszeæ takie rzeczy o sobie. Ale wróæmy do tematu - po co w³aœciwie do nas przyszed³eœ?</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_2">
    <text>Pewnemu dobremu cz³owiekowi potrzebny jest bardzo rzadki artefakt - "Likwidator". A znaleŸæ go, jak mówi¹, mog¹ tylko tacy doœwiadczeni stalkerzy jak Wy. I dlatego przyszed³em do Was po pomoc. Tak w ogóle to nazywaj¹ mnie Strie³ok. No co, pomo¿esz?</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_3">
    <text>Wiesz, Strie³ok, jeœli byœ przyszed³ w inny czas, to nie patrz¹c nawet na twoje pochlebstwa, pos³a³bym ciê gdzie raki zimuj¹, ale teraz i my potrzebujemy pomocy. Ty pomo¿esz nam, a my pomo¿emy tobie. Zgoda?</text>
  </string>
                 <string id="lektor_first_dialog_4">
    <text>Jasne, a co trzeba zrobiæ?</text>
  </string>
                 <string id="lektor_first_dialog_5">
    <text>Znaczy tak, jeden z naszych braci, o przezwisku M³ot i dwóch jego pomocników trzy dni temu poszli na Jantar, do naukowców, po "Antyzombin". Jak widzisz, nie jesteœmy ca³kiem zdrowi... To skutek potê¿nej Emisji, która zaskoczy³a nas rok temu bez ochrony. A ten preparat konieczny jest nam, ¿eby wy¿yæ, ¿eby nie przekszta³ciæ siê w chodz¹ce zombie.</text>
  </string>
                 <string id="lektor_first_dialog_6">
    <text>Rozumiem... I co?</text>
  </string>
                 <string id="lektor_first_dialog_7">
    <text>A to, ¿e jeszcze wczoraj przed obiadem M³ot z ch³opakami powinni byli ju¿ wróciæ... Mamy bardzo ma³o czasu, ten preparat jest nam pilnie potrzebny, a nie mamy go. Ludzie s¹ w krytycznym stanie. Patrz, Aleksowi ju¿ nie mo¿na by³o pomóc... Trzeba by³o biedaka zastrzeliæ, ¿eby siê nie mêczy³. Krótko mówi¹c, nie mam kogo pos³aæ na poszukiwania zaginionej grupy, a ty akurat spad³eœ mi z nieba. IdŸ, odszukaj zaginionych. Jeœli s¹ martwi, zabierz od nich "Antyzombin" - powinno byæ 10 pude³ek, i jeszcze pewien przyrz¹d, podaj¹cy datê i dok³adny czas Emisji, który M³ot niós³ dla nas. Ten przyrz¹d te¿ jest nam wyj¹tkowo potrzebny. Dlatego zadanie jest takie: odszukaæ zaginion¹ grupê albo to co z nich zosta³o i przynieœæ 10 pude³ek "Antyzombinu" i przyrz¹d "Detektor Emisji".</text>
  </string>
                 <string id="lektor_first_dialog_8">
    <text>Dobrze, ale gdzie mam ich szukaæ?</text>
  </string>
                   <string id="lektor_first_dialog_9">
    <text>No, z Jantaru oni pewnie przeszli na Dzicz, bo ostatni raz nawiazali ³¹cznoœæ z niewielkim lasku, za torami kolejowymi. Tam trzeba poszukaæ, to niedaleko, jak przejdziesz za tory, idŸ w stronê ogrodzenia z siatki i tak trafisz do tego lasku. Obszukaj tam ka¿dy krzaczek, ale znajdŸ ch³opaków albo to co z nich zosta³o, a najwa¿niejsze, przynieœ rzeczy, o które proszê.</text>
  </string>
                 <string id="lektor_first_dialog_10">
    <text>Wszystko jasne. Pójdê, postaram siê znaleŸæ grupê i przynieœæ wszystko co potrzebne.</text>
  </string>
  
  
  
                 <string id="lektor_first_dialog_est_0">
    <text>Znalaz³em w lesie cia³a wszystkich trzech kurierów. Ze œladów widaæ, ¿e napad³y ich mutanty.</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_est_1">
    <text>Eh, znowu straty... Ostatnio straciliœmy ju¿ szeœciu ludzi. No có¿, to Zona... Przynios³eœ to, na co czekamy?</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_est_2">
    <text>Tak, przynios³em 10 "Antyzombinów" i przyrz¹d. A mój artefakt gotowy?</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_est_3">
    <text>Jest taka sprawa... Nie mam artefaktu, który jest ci potrzebny, ale za to jest u nas cz³owiek, który dok³adnie wie, gdzie go mo¿na znaleŸæ. On jest najlepszy z nas w poszukiwaniu rzadkich artefaktów i w odstrzale mutantów.</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_est_4">
    <text>I kto to to taki?</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_est_5">
    <text>Nazywaj¹ go "Zwierzobój" - to moja "prawa rêka". A otó¿ i on, tam stoi pod œcian¹, porozmawiaj z nim.</text>
  </string>
                <string id="lektor_first_dialog_est_6">
    <text>Dobra, zabieraj swój towar, a ja pójdê porozmawiaæ ze Zwierzobojem.</text>
  </string>
  
  
  		<string id="zveroboy_first_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam, ty jesteœ Zwierzobój?</text>
  </string>
    		<string id="zveroboy_first_dialog_1">
    <text>Tak, to ja. Lektor mi powiedzia³, ¿e mnie szukasz.</text>
  </string>
      		<string id="zveroboy_first_dialog_2">
    <text>No to mów, gdzie mogê znaleŸæ artefakt "Likwidator".</text>
  </string>
        	<string id="zveroboy_first_dialog_3">
    <text>S³uchaj, powiem ci gdzie znaleŸæ "Likwidatora", tylko bardzo ciê proszê, pomó¿ nam jeszcze jeden raz. Niedawno pojawi³ siê tutaj nowy rodzaj mutantów, s¹ bardzo podobne do dzików, ale znacznie bardziej ¿ywotne. Te stwory przez ca³y miesi¹c nie dawa³y nam spokoju, dwóch naszych braci zabi³y. Urz¹dziliœmy wtedy na nie ob³awê, z dziesiêciu giwer ledwo, ledwo po³o¿yliœmy dwie sztuki: samca z samic¹, jak siê okaza³o, ale ich potomstwa ju¿ nie znaleŸliœmy. No a teraz znowu pojawi³ siê ten ich pomiot, jeszcze bardziej z³y i podstêpny... Nie mo¿emy teraz zrobiæ na nie ob³awy, trzeba rany podleczyæ. A ty, jak widzê, ch³opak gracki, na pewno dasz radê te mutanty przechytrzyæ i zniszczyæ. Tym bardziej, ¿e to i tak bêdzie Ci po drodze. A ¿eby Ci ³atwiej by³o sobie z nimi poradziæ, dam Ci rêczny granatnik M-79, do niego dziesiêæ ³adunków, no i trzy granaty F-1.</text>
  </string>
        		<string id="zveroboy_first_dialog_4">
    <text>Dobra, przekona³eœ mnie. A teraz mów szczegó³owo, gdzie szukaæ artefaktu.</text>
  </string>
        <string id="zveroboy_first_dialog_5">
    <text>Jak pamiêtam, ten "Likwidator Anomalii" szukasz dla zleceniodawcy, tak? A przecie¿ to rzecz bardzo cenna i przydatna. Na pewno sam chcia³byœ taki mieæ. No wiêc, poniewa¿ nam tak bardzo pomagasz, to s³uchaj mnie uwa¿nie: "Likwidatory" powstaj¹ tylko w jednym miejscu w Zonie. To miejsce jest na Rostoku, wewn¹trz zabitego deskami domu. Tam jest wysoka radiacja, ale ciebie, jak s¹dzê, to nie powstrzyma. Spróbuj dostaæ siê do tego domu przez dziurê w dachu, ale b¹dŸ ostro¿ny, tam pod dziur¹ jest g³êboka jama, jeœli wpadniesz, sam siê nie wydostaniesz. A artefaktów powinno tam byæ co najmniej dwie sztuki, czujê to w krzy¿u, a mnie  w tym temacie przeczucie nigdy nie zawiod³o.</text>
  </string>    
		<string id="zveroboy_first_dialog_6">
    <text>Dobrze, przekona³eœ mnie, jeszcze raz Wam pomogê. Gdzie te dziczki ostatni raz widziano?</text>
  </string>
        <string id="zveroboy_first_dialog_7">
    <text>Dziczki, mówisz... Poczekaj, a¿ je zobaczysz - wiêksze od chimery!. A ostatni raz widzieliœmy je na Rostoku, ko³o tunelu, niedaleko przejœcia na Jantar. Trzy sztuki tam by³y. Jak zniszczysz te superdziki, koniecznie zabierz ich kopyta. Trzy sztuki przynieœ na dowód wykonania zadania. No i ostatnia rzecz: st¹d na Rostok najkrótsza droga to tylko przez teleport. IdŸ wzd³u¿ torów na po³udniowy-zachód i tam, gdzie tory siê koñcz¹, zobaczysz go w parowie.</text>
  </string>
        <string id="zveroboy_first_dialog_8">
    <text>OK, daj granatnik i bêdê rusza³.</text>
  </string>
  
        <string id="zveroboy_first_dialog_est_0">
    <text>Ale¿ wredne by³y te stwory, ledwo da³em radê.</text>
  </string>
          <string id="zveroboy_first_dialog_est_1">
    <text>Chwat z ciebie! Uwolni³eœ nas od zagro¿enia, dziêki ci.</text>
  </string>
          <string id="zveroboy_first_dialog_est_2">
    <text>Nie ma za co, a granatnik niez³a sztuka, bardzo mi siê spodoba³: lekki, miejsca du¿o nie zajmuje, a przy tym ca³kiem mocny. Klasa zabawka.</text>
  </string>
            <string id="zveroboy_first_dialog_est_3">
    <text>Daj kopyta i weŸ sobie ten granatnik w nagrodê.</text>
  </string>
              <string id="zveroboy_first_dialog_est_4">
    <text>Dziêkujê, masz, trzymaj kopyta.</text>
  </string>
  

  		<string id="zveroboy_second_dialog_0">
    <text>Móg³bym jeszcze w czymœ siê przydaæ?</text>
  </string>
    		<string id="zveroboy_second_dialog_1">
    <text>Tak, móg³byœ. My tu niedawno z³apaliœmy jednego, uzbrojonego po zêby, najemnika. Od³¹czy³ siê od swoich i widocznie zab³¹dzi³. No wiêc, mia³ przy sobie unikatowy he³m, zabezpieczaj¹cy przed zgubnym dzia³aniem Emisji, a tak¿e bardzo bajeranck¹ giwerê. Kiedyœmy go zaczêli wypytywaæ, kto on taki i po co siê tu krêci³, to nam wszystko wyœpiewa³. Najemnicy w Zonie rozpoczêli jak¹œ operacjê i przewozili helikopterami broñ z wyposa¿eniem, a tu ktoœ im te helikoptery zestrzeli³ i teraz œcigaj¹ tych smia³ków, próbuj¹c odzyskaæ to, co stracili.</text>
  </string>  
    		<string id="zveroboy_second_dialog_2">
    <text>Tak, ciekawe, i co?</text>
  </string>
    		<string id="zveroboy_second_dialog_3">
    <text>Dowiedzieliœmy siê od niego, ¿e jeszcze trzy he³my ochronne, takie same jak jego, schowano na "Jantarze", niedaleko od g³ównego wejœcia na teren kompleksu X-16. Trzeba poszukaæ w pobli¿u gara¿y i w okolicy, gdzieœ przy koparce. A te he³my bardzo by siê nam przyda³y. Co prawda, trzeba je bêdzie kalibrowaæ indywidualnie, ale to ju¿ sobie póŸniej za³atwimy z jajog³owymi.</text>
  </string> 
    		<string id="zveroboy_second_dialog_4">
    <text>A skoro o tym mowa, gdzie ten najemnik jest teraz?</text>
  </string>
    		<string id="zveroboy_second_dialog_5">
    <text>Gdzie-gdzie... Niewa¿ne gdzie. Nie ma go ju¿... Krótko mówi¹c, podejmiesz siê znaleŸæ na "Jantarze" i przynieœæ nam te trzy he³my ochronne? Ja ci za to oddam unikatowy automat tego najemnika - cenna rzecz, nie po¿a³ujesz. No jak?</text>
  </string> 
    		<string id="zveroboy_second_dialog_6">
    <text>Dobra, dogadane.</text>
  </string>  
    		<string id="zveroboy_second_dialog_7">
    <text>No i na koniec: st¹d mo¿na na Jantar dostaæ siê tylko przez Rostok. Najpierw oczywiœcie przez teleport, którego u¿ywa³eœ ostatnim razem,  a tam ju¿ na Rostoku gdzieœ powinna byæ œcie¿ka na Jantar,  ale dok³adnie gdzie, to nie wiem. To mog¹ wiedzieæ tylko doœwiadczeni stalkerzy w Barze. Na przyk³ad Graf.</text>
  </string>
    		<string id="zveroboy_second_dialog_8">
    <text>Wszystko jasne. Ruszam.</text>
  </string>
  
  
        <string id="zveroboy_second_dialog_est_0">
    <text>Zwierzobój, ledwo odzyska³em te trzy he³my ochronne.</text>
  </string>
          <string id="zveroboy_second_dialog_est_1">
    <text>Zuch z ciebie! Daj je tutaj, a ja ci ju¿ przygotowa³em broñ najemnika, wedle obietnicy. Wyczyszczona, nasmarowana, krótko mówi¹c, jak nowa. I jeszcze Lektor bardzo chcia³ z Tob¹ porozmawiaæ, idŸ do niego.</text>
  </string>
          <string id="zveroboy_second_dialog_est_2">
    <text>No, to i dobrze, trzymaj he³my i daj giwerê, nie mogê ju¿ siê doczekaæ, ¿eby spojrzeæ czym teraz najemnicy wojuj¹. Z Lektorem zaraz porozmawiam.</text>
  </string> 

  
 
       <string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Tropiciel, znalaz³em artefakt "Przewodnik" na Rostoku.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_1">
    <text>Powiod³o Ci siê, zaraz zobaczymy, gdzie Twoja œcie¿ka siê kryje i dok¹d ciebie zawiedzie.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_2">
    <text>Masz, trzymaj artefakt, tylko ostro¿nie, bardzo gor¹cy.</text>
  </string>
      <string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_3">
    <text>Tak-tak... Aha, no i sytuacja jasna - œcie¿ka prowadzi z Rostoka prosto na Magazyny Wojskowe, gdzieœ w rejon porzuconej bazy, przy ska³ach. A na Rostoku zaczyna siê przy ogrodzeniu z siatki, za wagonami. Znacznik pocz¹tku œcie¿ki wys³a³em Ci na PDA.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_4">
    <text>Wyjaœni³eœ, dziêki ci, przy okazji sprawdzê tê œcie¿kê.</text>
  </string>
  
  
         <string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_0">
    <text>Tropiciel, znalaz³em artefakt "Przewodnik" na Magazynach Wojskowych.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_1">
    <text>No, daj popatrzeæ, jak¹ tu mamy œcie¿kê.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_2">
    <text>Masz, trzymaj artefakt.</text>
  </string>
      <string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_3">
    <text>Tak-tak... Aha, wszystko jasne - œcie¿ynka wiedzie z Magazynów Wojskowych do Doliny Mroku. Na Magazynach zaczyna siê u wrót na porzucon¹ bazê. Znacznik pocz¹tku œcie¿ki wys³a³em Ci na PDA, obejrzysz sobie potem.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_4">
    <text>No i dobrze, dziêkujê Ci, przy okazji sprawdzê tê œcie¿kê.</text>
  </string>
  
  <string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_0">
    <text>Tropiciel, znalaz³em artefakt "Przewodnik" na Kordonie.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_1">
    <text>Daj popatrzeæ, jaka tajna œcie¿ka nam siê otworzy.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_2">
    <text>Masz, trzymaj artefakt.</text>
  </string>
      <string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_3">
    <text>Tak-tak... Aha, jasne - œcie¿ynka wiedzie z Kordonu na Agroprom, omijaj¹c Wysypisko. Na Kordonie zaczyna siê na nasypie kolejowym, gdzieœ w pobli¿u tunelu z elektrami. Znacznik pocz¹tku œcie¿ki wys³a³em Ci na PDA, obejrzysz sobie potem.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne, dziêkujê ci, przy okazji sprawdzê tê œcie¿kê.</text>
  </string>
  
    <string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_0">
    <text>Tropiciel, znalaz³em artefakt "Przewodnik" na Agropromie.</text>
  </string> 
    <string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_1">
    <text>Szczêœciarz z ciebie, Strie³ok, daj popatrzeæ, jaka œcie¿ka otworzy przed tob¹ "swoje objêcia".</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_2">
    <text>Masz, trzymaj artefakt.</text>
  </string>
      <string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_3">
    <text>Tak-tak... Aha, ciekawe - œcie¿ynka wiedzie z Agropromu na Kordon, gdzieœ w pobli¿e tunelu. Na Agropromie zaczyna siê przy bramie, tam gdzie jest silna radiacja. Znacznik pocz¹tku œcie¿ki wys³a³em Ci na PDA, obejrzysz sobie potem.</text>
  </string>
    <string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne, dziêkujê ci, przy okazji sprawdzê tê œcie¿kê.</text>
  </string>


  
  
  
  
  
     <string id="potapov_first_dialog_0">
    <text>Czeœæ, chcia³eœ coœ?</text>
  </string>
  <string id="potapov_first_dialog_1">
    <text>Tak, mogê Ci zaproponowaæ, Strie³ok, transakcjê korzystn¹ dla obu stron.</text>
  </string>
  <string id="potapov_first_dialog_2">
    <text>O-o, to ty mnie znasz! No, mów.</text>
  </string>
  <string id="potapov_first_dialog_3">
    <text>Ju¿ dawno czekam na tak doœwiadczonego stalkera jak ty, Strie³ok, dla bardzo odpowiedzialnego i dyskretnego zadania. Znaczy, jest tak: u wojaków na Posterunku, tym na Kordonie, by³a instrukcja monta¿u l¿ejszego wariantu szeœciolufowego karabinu maszynowego "Minigun M134". Myœlê, ¿e wyjaœniaæ co to za sztuka, nie trzeba. No wiêc, wszystkich czêœci instrukcji by³o siedem, ka¿da w osobnej teczce. Mówiê "by³o", bo jakieœ dwa miesi¹ce temu kilku stalkerów-odwa¿niaków z³apa³o wojaka z Posterunku i ten "wykupi³" swoje ¿ycie za informacjê o tej instrukcji i noc¹ wprowadzi³ stalkerów niezauwa¿enie na Posterunek. Uda³o im siê ukraœæ 6 czêœci instrukcji, a jedna czêœæ pozosta³a na terenie Posterunku w jakimœ schowku, do którego nie uda³o im siê dostaæ, bo tam wtedy wojacy ca³y garnizon na równe nogi postawili.</text>
  </string>
      <string id="potapov_first_dialog_4">
    <text>Ciekawy temat. I co by³o dalej?</text>
  </string>
      <string id="potapov_first_dialog_5">
    <text>Dalej ci odwa¿niacy, szeœciu ich by³o, rozdzielili siê. I ka¿dy wzi¹³ sobie jedn¹ czêœæ instrukcji. Wojacy w ca³ej Zonie urz¹dzili ob³awê na tych stalkerów, d³ugo ich szukali, ale nie dali rady z³apaæ. Jednak¿e i tak nikt z tych szeœciu nie prze¿y³. Jeden, spotkawszy niewielk¹ grupê znajomych stalkerów, nadzia³ siê razem z nimi na stado g³odnych pseudopsów gdzieœ na Wysypisku. Drugi postanowi³ ukryæ siê w podziemiach Agropromu, tam te¿ zgin¹³. Trzeci polaz³ nie wiadomo po co do laboratorium X-18, w "Dolinie Mroku". Ale ju¿ stamt¹d nie wyszed³. Czwarty przepad³ gdzieœ w lesie na Radarze, uda³o mu siê nawi¹zaæ ³¹cznoœæ, tu¿ przed sam¹ œmierci¹ - mówi³, ¿e ukrywa siê przy jakichœ kamieniach. Pi¹ty, ich przywódca - doœwiadczony Kopacz, dotar³ a¿ do Prypeci. Jego œlad ginie gdzieœ w okolicy hotelu. Szósty... Jego d³u¿ej ni¿ innych gonili. Ranili. Potem przez jakiœ czas kurowa³ siê u naukowców na Jantarze. Kiedy siê podleczy³, z wdziêcznoœci za leczenie, poszed³ wype³niæ dla uczonych jakieœ zadanie w laboratorium X-16. Ale, jak ju¿ siê pewnie domyœlasz, ju¿ stamt¹d nie wróci³, przepad³ gdzieœ w labiryntach X-16...</text>
  </string>
        <string id="potapov_first_dialog_6">
    <text>Taka sprawa! A sk¹d ty znasz tyle szczegó³ów tej sprawy?</text>
  </string>
        <string id="potapov_first_dialog_7">
    <text>A st¹d, ¿e zanim poszli na Posterunek po instrukcjê, ci sami stalkerzy przyszli do mnie... I ja wtedy z nimi zawar³em umowê, ¿e oni mi przynios¹ zdobyt¹ u wojaków instrukcjê, a ja im w zamian zrobiê "Miniguna". Czêœci to dla mnie nie problem. Mieliœmy sta³¹ ³acznoœæ, dlatego w przybli¿eniu wiem gdzie ka¿dy z nich zakoñczy³ swoj¹ drogê. Krótko mówi¹c, trzeba odszukaæ cia³a wszystkich szeœciu stalkerów i znaleŸæ przy nich wszystkie szeœæ czêœci instrukcji. Oprócz tego, trzeba na terenie Posterunku na Kordonie znaleŸæ ten schowek, do którego ch³opaki nie dotarli, i zabraæ z niego siódm¹ czêœæ a potem przynieœæ wszystkie siedem czêœci instrukcji monta¿u do mnie. W zamian zmontujê ci wed³ug przyniesionych danych "Minigun" i dam nabojów do niego. Przybijesz?</text>
  </string>
    <string id="potapov_first_dialog_8">
    <text>Dobrze, przybite. Jak znajdê wszystkie siedem czêœci instrukcji monta¿u Miniguna, to od razu walê do ciebie.</text>
  </string>
  
  
      <string id="potapov_first_dialog_est_0">
    <text>No, Potapow! Znalaz³em wszystkie siedem czêœci instrukcji monta¿u Miniguna.</text>
  </string>
  <string id="potapov_first_dialog_est_1">
    <text>Ciszej, ciszej! Coœ siê tak rozszumia³.</text>
  </string>
  <string id="potapov_first_dialog_est_2">
    <text>A bo co?</text>
  </string>
  <string id="potapov_first_dialog_est_3">
    <text>Co, co... Tyle wokó³ oczu i uszu, widzisz, a sprawa dyskretna. Za informacjê, któr¹ zdoby³eœ, ka¿dy by Ci gard³o przegryz³.</text>
  </string>
    <string id="potapov_first_dialog_est_4">
    <text>Dobra, rozumiem. I co dalej?</text>
  </string> 
     <string id="potapov_first_dialog_est_5">
    <text>A dalej tak: ty oddajesz mi wszystkie siedem czêœci instrukcji, a ja, jak siê umawialiœmy, montujê Minigun i pierwszy egzemplarz otrzymujesz w³aœnie ty, ³apiesz? Ale potrzebujê trochê czasu... Krótko mówi¹c, sprawa jest œliska, dlatego przyjdŸ do mnie o trzeciej rano, nie wczeœniej, i dostaniesz "Minigun" z zapasow¹ amunicj¹ do niego. Tylko uwa¿aj, bêdê czeka³ na ciebie dok³adnie od trzeciej do pi¹tej rano, jasne? Masz do dyspozycji tylko dwie godziny, kiedy tutaj, w Barze, bêdzie wszystko spokojnie. O innej porze nawet nie przychodŸ, nie bêdzie ¿adnej rozmowy.</text>
  </string>  
       <string id="potapov_first_dialog_est_6">
    <text>OK! Dogadane, trzymaj siedem czêœci instrukcji, a ja przyjdê do ciebie po trzeciej rano.</text>
  </string>  
  
  <string id="potapov_dal_dialog_0">
    <text>No co, wszystko gotowe?</text>
  </string>
  <string id="potapov_dal_dialog_1">
    <text>Ciszej, ciszej! Tak, wszystko gotowe. Masz tu pierwszy egzemplarz Miniguna i dodatkowy kontener z nabojami. Jak siê naboje skoñcz¹, przyjdŸ do mnie, dam Ci nowe, a raczej sprzedam, rozumiesz. Mo¿esz od razu kupiæ, jeœli chcesz.</text>
  </string>
  <string id="potapov_dal_dialog_2">
    <text>Tak, wszystko jasne, dawaj Minigun.</text>
  </string>
 

  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
    <string id="semecky_first_dialog_0">
    <text>Wow! Nie wierzê swoim oczom - Siemiecki we w³asnej osobie.</text>
  </string>
  <string id="semecky_first_dialog_1">
    <text>Tak to ja. A ty, jak s¹dzê, to Strie³ok. Trzeba przyznaæ, w ciekawym miejscu i czasie siê spotykamy... Ja wiem, po co tu jesteœ.</text>
  </string>
  <string id="semecky_first_dialog_2">
    <text>Tak, szukam brata, i ty jesteœ moj¹ ostatni¹ nadziej¹. A jak ty siê tutaj dosta³eœ, i w ogóle co siê z tob¹ dzia³o? Ciebie od dawna wszyscy uwa¿aj¹ za legendê - jedn¹ z tajemnic Zony. Sk¹d te ci¹g³e wiadomoœci o twojej œmierci? I co wiesz o losie Kapitana?</text>
  </string>
  <string id="semecky_first_dialog_3">
    <text>Przyszed³em tu z powodu ot tego kamienia, niech bêdzie przeklêty!... Jestem w Zonie od samego pocz¹tku, by³o nas wtedy niewielu, dwunastu, a mo¿e trzynastu i wszyscy ci¹gnêli tutaj, do centrum Zony. Jeden chcia³ siê wzbogaciæ na artefaktach, inny poznaæ tajemnicê Sarkofagu i Monolitu, jeszcze inny po prostu ucieka³ od swoich trosk i problemów w zewnêtrznym œwiecie... A ja... ja wtedy by³em m³ody i zapalczywy... Chcia³em uratowaæ œwiat... Mia³em do tego swoje powody. To Kapitan wci¹gn¹³ mnie w t¹ szalon¹ aferê z rajdem do Sarkofagu. Nienawidzê go za to! By³ szaleñcem, upartym i nieustraszonym, ale nienormalnym. On lubi³ Zonê, teraz wiem to na pewno, on prawie "zrós³ siê" z ni¹, "zakocha³ siê" w niej. A ja... ja chcia³em tylko.. </text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_4">
    <text>I co siê z wami wtedy sta³o, i czy mój brat jeszcze ¿yje?</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_5">
    <text>Chcia³em znaleŸæ sposób na zniszczenie Zony - zbyt wiele mi odebra³a... Chodzi³y wtedy s³uchy, ¿e w samym sercu Zony, w Sarkofagu, jest magiczny kryszta³ - Monolit, który mo¿e spe³niæ jedno, najg³êbsze ¿yczenie. Ja w swojej naiwnoœci myœla³em, ¿e mogê w ten sposób po³o¿yæ kres rosn¹cej Zonie. Wierzy³em w cud, g³upi, myœla³em, ¿e miêdzy Zon¹ i Monolitem nie ma ¿adnego zwi¹zku i ¿e jest to "Artefakt Losu", który mi pomo¿e... Mnie i Kapitanowi uda³o siê wtedy, z pomoc¹ naszych towarzyszy, przenikn¹æ do wnêtrza Sarkofagu i znaleŸæ ten s³ynny kamieñ. Do Sarkofagu dotar³em tylko ja i on. Myœla³em, ¿e mamy wspólny cel, ale siê myli³em... Wyrazi³em swoje ¿yczenie... Kapitan te¿...</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_6">
    <text>I co siê z wami sta³o?</text>
  </string>  
    <string id="semecky_first_dialog_7">
    <text>...Monolit mnie wyrzuci³, jak œlepego kociaka, gdzieœ w okolicê Czerwonego Lasu. A Zona po tym jeszcze bardziej siê rozros³a. Co siê sta³o potem z naszymi przyjació³mi, z którymi przyszliœmy do Sarkofagu, ja nie wiem. A Kapitan...</text>
  </string> 
    <string id="semecky_first_dialog_8">
    <text>Co siê z nim sta³o? I jakie by³o jego ¿yczenie?</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_9">
    <text>On chcia³, ¿eby Zona podzieli³a siê z nim swoj¹ ogromn¹ si³¹, dlatego by³ nawet gotów "rozpuœciæ siê" w niej. Wiedzia³ dok³adnie, ¿e Monolit i Zona - to jedno. I w ten sposób "spowinowaci³ siê" z Zon¹...</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_10">
    <text>Jak to? Nie rozumiem... Czy mój brat jest w koñcu ¿ywy czy martwy?</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_11">
    <text>Trudno powiedzieæ... On nie jest ¿ywy, ani te¿ martwy . Jest teraz czêœci¹ Zony, tak jak tego chcia³. Jednego tylko nie wiem, czy mu siê to podoba... Sta³ siê najpotê¿niejszym artefaktem, z takimi w³aœciwoœciami i moc¹, o jakich nikomu siê nie œni³o. Ja tego po prostu nie umiem ci wyjaœniæ - to trzeba zobaczyæ na w³asne oczy.</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_12">
    <text>Tak, ale najpierw trzeba go znaleŸæ! Gdzie mam szukaæ brata, albo kim czy te¿ czym siê teraz sta³?</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_13">
    <text>Nie³atwo siê do niego dostaæ... Ty teraz idziesz do Bunkra Sterowania, tak? Zdaje siê, ¿e ciê wys³ano rozeznaæ siê, co tam siê dzieje. Wiêc tam otrzymasz wszystkie odpowiedzi, w tym równie¿ o twoim bracie. Tylko, ¿e nie radzê ci tam iœæ. Zapomnij o tym, i póki jeszcze jest czas, uciekaj jak najdalej od tego miejsca! Twojemu bratu w niczym nie mo¿esz ju¿ pomóc, tylko na pró¿no zmarnujesz swoje ¿ycie albo tak, jak i my, zmienisz siê w jakieœ "oryginalne" cudowne dziecko Zony.</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_14">
    <text>Nie, muszê przejœæ swoj¹ drogê do koñca! Wierzê w powodzenie, ono zawsze by³o ze mn¹, kiedy tu szed³em. Przysi¹g³em sobie, ¿e znajdê brata albo siê upewniê, ¿e nie ¿yje. Tak wiêc, póki nie znajdê wszystkich odpowiedzi i dowodów, nie zboczê z drogi.</text>
  </string>
    <string id="semecky_first_dialog_15">
    <text>No, jak chcesz. Ty, jak widaæ, jesteœ tak samo uparty i szalony, jak i twój brat... Dam ci ostatni¹ radê: w Bunkrze, do którego teraz idziesz, czeka ciê wielkie niebezpieczeñstwo, postaraj siê nie straciæ rozs¹dku i samokontroli. Najlepsz¹ broni¹ bêdzie tam twój rozum. Dopóki bêdzie silna twoja wola, zostanie ci jakaœ szansa..</text>
  </string>  
    <string id="semecky_first_dialog_16">
    <text>Dobra, zrozumia³em. Opowiedz, co siê z tob¹ dzia³o dalej?</text>
  </string>   
      <string id="semecky_first_dialog_17">
    <text>Zona i ten szatañski kamieñ zagrali ze mn¹ nieczysto - przekszta³cili w to, co teraz widzisz przed sob¹... Zamiast spe³niæ moje ¿yczenie, Monolit oœlepi³ mnie, pogr¹¿y³ w wieczny mrok, wyostrzy³ moje zmys³y i da³ nieœmiertelnoœæ... Setki raz potem umiera³em i wstawa³em z martwych, brodz¹c w "wiecznej ciemnoœci", nie mog¹c niczego wiêcej zmieniæ. Na moim ciele jest tyle dziur i szram, ¿e nie pozosta³o nawet jednego ¿ywego kawa³ka skóry... Zabija³y mnie potwory, "dogania³y" kule, rozrywa³o w anomaliach. Ja ju¿ dawno wcale nie jestem cz³owiekiem, a tylko jeszcze jednym "Cudem Zony", jak i twój brat. Zona mnie nie wypuszcza, swojego "ukochanego Zombie"...</text>
  </string>
      <string id="semecky_first_dialog_18">
    <text>Wiêc po co znów przyszed³eœ tutaj, do Monolitu?</text>
  </string>
      <string id="semecky_first_dialog_19">
    <text>Muszê go zniszczyæ... Albo niech on zniszczy mnie, mnie ju¿ wszystko jedno. Bardzo d³ugo czeka³em na tê chwilê i ty mi pomog³eœ siê tu dostaæ, oczyszczaj¹c drogê do Sarkofagu.</text>
  </string>
      <string id="semecky_first_dialog_20">
    <text>Poczekaj, mo¿e masz jakieœ inne wyjœcie?</text>
  </string>
        <string id="semecky_first_dialog_21">
    <text>Nie ma dla mnie innego wyjœcia. Ty idŸ, mo¿e tobie siê uda, a ja tutaj sam... To moja wojna... Aha, jeszcze to, weŸ - to prezent ode mnie, na znak wdziêcznoœci, ¿e pomog³eœ mi szybciej dostaæ siê tu, do Sarkofagu.</text>
  </string>
        <string id="semecky_first_dialog_22">
    <text>Co to takiego?</text>
  </string>
        <string id="semecky_first_dialog_23">
    <text>To "Ró¿a Wiatrów" - najrzadszy artefakt, posiadaj¹cy magiczn¹ si³ê. ¯aden cz³owiek nigdy takiego nie znalaz³, i nigdy nie znajdzie. "Ró¿a Wiatrów" pojawia siê w takich miejscach, do których dotrzeæ mo¿e tylko mutant... Jeœli mimo wszystko uda ci siê znaleŸæ brata, a konkretnie to, czym on teraz jest, to ten artefakt mo¿e ci pomóc - on na pewien czas zmniejsza si³ê "okowów rozumu". Jeœli Kapitan jest jeszcze w stanie myœleæ i podejmowaæ decyzje, jeœli zechce uwolniæ siê ze swojej "niewoli", to, byæ mo¿e, wtedy artefakt pomo¿e... A teraz idŸ... IdŸ st¹d, mówiê!</text>
  </string>  
        <string id="semecky_first_dialog_24">
    <text>Dobrze, idê do Bunkra Sterowania, dziêkujê i powodzenia.</text>
  </string>
  
    <string id="solomon_final_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Salomon, dawno siê nie widzieliœmy!</text>
  </string>
  <string id="solomon_final_dialog_1">
    <text>Strie³ok, jest do ciebie pilna sprawa.</text>
  </string>
  <string id="solomon_final_dialog_2">
    <text>Mów.</text>
  </string>
  <string id="solomon_final_dialog_3">
    <text>Ostatnio namno¿y³o siê tutaj bardzo du¿o wszelkiego paskudztwa, szczególnie ko³o generatorów i we wschodniej czêœci Czarnobyla-2. Wczoraj by³em na zwiadzie w terenie, nadzia³em siê na potwory i przypadkiem zgubi³em swój PDA, akurat we wschodniej czêœci. Bardzo mi jest potrzebny, mam tam du¿o wa¿nej informacji... ZnaleŸæ go nie bêdzie trudno - le¿y gdzieœ na asfaltowej drodze. Znajdziesz? Dam Ci do tego zadania egzoszkielet, mocny karabin maszynowy i naboje - z takim wyposa¿eniem to bêdzie sama rozrywka mutanty kosiæ. No i jeszcze tam "nasi" ochraniaj¹ przejœcie do Sarkofagu, chyba pamiêtasz... Krótko mówi¹c, z nimi postêpuj jak chcesz, Charon odszed³, a ja teraz jestem"sam sobie".</text>
  </string>
    <string id="solomon_final_dialog_4">
    <text>Dobrze, przybite. Daj giwerê i bêdê rusza³.</text>
  </string>
  
  
      <string id="solomon_final_dialog_est_0">
    <text>Przynios³em Twój PDA.</text>
  </string>
  <string id="solomon_final_dialog_est_1">
    <text>Strie³ok, nie watpi³em, ¿e dasz radê, brawo!</text>
  </string>
  <string id="solomon_final_dialog_est_2">
    <text>Ten karabin maszynowy - to jest coœ! Oddajê...</text>
  </string>
  <string id="solomon_final_dialog_est_3">
    <text>Ale¿ nie, zostaw sobie, jako nagrodê. Dziêkujê za wszystko! I jeszcze jedno, teraz idziesz do bunkra, tak? B¹dŸ ostro¿ny, tam teraz "jajog³owi" szykuj¹ jakiœ powa¿ny eksperyment, uwa¿aj, coœ ja im nie bardzo wierzê. Sk¹d oni w ogóle tam siê wziêli, nie rozumiem... Widocznie oczyœcili przejœcie wewn¹trz Sarkofagu... No, powodzenia.</text>
  </string>
    <string id="solomon_final_dialog_est_4">
    <text>Dziêkujê ci, i do zobaczenia... Albo na wszelki wypadek, ¿egnaj!</text>
  </string>
  
  
    <string id="gromov_first_dialog_0">
    <text>A Wy kim jesteœcie?</text>
  </string>
  <string id="gromov_first_dialog_1">
    <text>A my, Strie³ok, to ci, którzy na ciebie od dawna czekaj¹.</text>
  </string>
  <string id="gromov_first_dialog_2">
    <text>Sk¹d Wy mnie znacie, spotkaliœmy siê ju¿ wczeœniej?</text>
  </string>
  <string id="gromov_first_dialog_3">
    <text>Nie, nie mieliœmy wczeœniej zaszczytu spotkaæ siê z Tob¹, ale wiemy o tobie wszystko! W pewnym sensie jesteœmy Bogami... No, mo¿e prawie... Mo¿emy ludzi uszczêœliwiæ, a mo¿emy i na odwrót, wszystko bêdzie zale¿eæ od instynktownego zachowania i... od gotowoœci umys³u do przyjêcia wysy³anych do niego impulsów... Ale to by trzeba d³ugo objaœniaæ...</text>
  </string>
    <string id="gromov_first_dialog_4">
    <text>Jakoœ to wszystko bardzo dziwnie siê u Was sk³ada... A po co Wam, Bogom, ja jestem potrzebny?</text>
  </string>
    <string id="gromov_first_dialog_5">
    <text>No, ty przecie¿ otrzyma³eœ od Doktora zadanie dostaæ siê do Bunkra i poznaæ wszystkie sekrety i tajemnice. Bardzo prosimy, wchodŸ. My nie gryziemy, wszystko ci poka¿emy i opowiemy. U nas nie ma sekretów dla tych, którzy sami do nas przychodz¹. Chyba, ¿e zmieni³eœ zdanie?</text>
  </string>
    <string id="gromov_first_dialog_6">
    <text>Nie, nie zmieni³em. Zawsze doprowadzam sprawy do koñca!</text>
  </string>
      <string id="gromov_first_dialog_7">
    <text>No có¿, wiêc na pocz¹tek, poka¿ê Ci pierwsz¹ prawdê. Jesteœ gotów widzieæ to, co jest naprawdê, a nie to, co my pozwalamy widzieæ?</text>
  </string>
        <string id="gromov_first_dialog_8">
    <text>Przecie¿ powiedzia³em, ¿e jestem gotów, przyszed³em tu po odpowiedzi!</text>
  </string>
 
 
 
        <string id="gromov_second_dialog_0">
    <text>A to co, ¿arty jakieœ?</text>
  </string> 
        <string id="gromov_second_dialog_1">
    <text>A czy my, Strie³ok, wygl¹damy na klaunów?</text>
  </string>
        <string id="gromov_second_dialog_2">
    <text>To znaczy, ¿e przez ca³y ten czas tworzyliœcie iluzjê w g³owach wszystkich, którzy próbowali poznaæ prawdê o waszych planch?</text>
  </string>
        <string id="gromov_second_dialog_3">
    <text>Ju¿ Ci przecie¿ mówi³em, ¿e jesteœmy prawie Bogami i mo¿emy takie rzeczy, których ani ty, ani ktokolwiek inny nawet siê nie domyœla.</text>
  </string> 
        <string id="gromov_second_dialog_4">
    <text>A jaki macie w tym cel?</text>
  </string>
        <string id="gromov_second_dialog_5">
    <text>Cel jest tylko jeden - to nasza Zona i my jesteœmy jej gospodarzami, a dla ludzi - tych gadaj¹cych ma³pek, nie ma tutaj miejsca. Nigdy nie bêdziemy ¿yæ razem. Dlatego zamkniemy ludzkoœci dostêp do centrum Zony i udaremnimy wszelkie ataki na nasze Œwi¹tynie! A kto oœmieli siê nas niepokoiæ, zostanie zniszczony.</text>
  </string>
        <string id="gromov_second_dialog_6">
    <text>A dlaczego mnie do tej pory nie zabiliœcie? Przecie¿ jestem cz³owiekiem!</text>
  </string> 
        <string id="gromov_second_dialog_7">
    <text>To ty jeszcze nie rozumiesz? Ws³uchaj siê w siebie, jesteœ taki jak my - "Dzieciê Zony". Przypomnij sobie, jak trafi³eœ do Zony, co siê z tob¹ sta³o po Wielkim Wybuchu. Gdzie, kiedy i najwa¿niejsze jak znalaz³eœ siê tam, gdzie ciê znaleziono. Ty po prostu postanowi³eœ nie myœleæ o tym, co siê z tob¹ sta³o. Nigdy siê nie zastanowi³eœ, dlaczego Zona ciê wtedy oszczêdzi³a? A szkoda. Ona ciê "stworzy³a", tak jak nas wszystkich. Jesteœ jeszcze jedn¹ now¹ "form¹" ¿ycia, zdoln¹ prze¿yæ w Zonie. Nawet jeœli masz wygl¹d cz³owieka, to w swojej istocie jesteœ mutantem! Oprócz ciebie tutaj, do Bunkra, nikt nie móg³by dojœæ. A ty doszed³eœ, i to nie tylko dlatego, ¿e ciê tutaj wys³ano, ale w g³ównej mierze dlatego, ¿e ciê tutaj, do samego serca Zony, ci¹gnie jak magnesem. Ty widzisz, s³yszysz i czujesz ju¿ nie jak cz³owiek, a jak mutant. Twoje instynkty wyostrzy³y siê, jesteœ zwinny, wytrzyma³y i nieustraszony, jak zwierzê, twój umys³ jest ostry jak brzytwa. Po prostu sam przed sob¹ boisz siê przyznaæ. G³upcze! Próbujesz walczyæ sam ze sob¹, próbujesz pozostaæ cz³owiekiem, d³awisz w sobie podarowane Ci przez Zonê nowe mo¿liwoœci. Przestañ walczyæ, b¹dŸ tym, kim ju¿ dawno siê sta³eœ, nie mêcz siê, a ¿yj w harmonii ze swoim nowym domem - z Zon¹.</text>
  </string>
        <string id="gromov_second_dialog_8">
    <text>Nie wierzê ci. Jestem cz³owiekiem! Cz³owiekiem z wygl¹du i ze swojej natury!</text>
  </string>
    <string id="gromov_second_dialog_9">
    <text>A ty jesteœ tak samo uparty i g³upi, jak i twój brat...</text>
  </string>
    <string id="gromov_second_dialog_10">
    <text>Co?... Znacie mojego brata?</text>
  </string>
    <string id="gromov_second_dialog_11">
    <text>Twój brat teraz ju¿ nie jest twoim bratem, jest czêœci¹ nas, czêœci¹ Zony. Jego wewnêtrzna si³a i rozum teraz s³u¿¹ nam. Chcesz siê do niego przy³¹czyæ? Mo¿emy ci to za³atwiæ. Tylko, ¿e w tym nie ma ¿adnego sensu, uwierz. I tak wszystko bêdzie tak, jak my bêdziemy chcieli.</text>
  </string> 
    <string id="gromov_second_dialog_12">
    <text>Co wy mówicie! Przyszed³em tutaj, ¿eby go uratowaæ.</text>
  </string>  
    <string id="gromov_second_dialog_13">
    <text>Dobrze, nie denerwuj siê tak, nied³ugo i tak wszystko sam zrozumiesz i os¹dzisz. A teraz nie ma czasu, wkrótce bêdzie emisja i wybuch, bardzo silny i niebezpieczny dla wszystkich. Potem wiele rzeczy w Zonie siê zmieni, wiele znajdzie siê na swoich w³aœciwych miejscach. Wtedy i ty pojmiesz, kim jesteœ naprawdê... A teraz trzeba siê ukryæ i przeczekaæ. My ci pomo¿emy. Powrotnej drogi i tak nie ma, zablokowaliœmy wszystkie wyjœcia z Sarkofagu i Bunkra Sterowania. Dlatego wybieraj: idziesz z nami siê ukryæ, a my ciê ochronimy przed nadchodz¹c¹ emisj¹ i bêdziesz uratowany, albo pójdziesz prosto do twojego brata, w koñcu tak d³ugo do tego d¹¿y³eœ. Ale co tam mo¿e staæ siê z twoim rozdwojonym umys³em, kiedy spotkasz siê z "bratem" - to ca³kowita zagadka nawet dla nas. Szczerze mówi¹c, my sami boimy siê do "niego" podchodziæ... No i czasu na ratunek ju¿ dla ciebie nie bêdzie. No, co wybierasz?</text>
  </string>  
    <string id="gromov_second_dialog_14">
    <text>Wygl¹da na to, ¿e nie mam innego wyboru, idê z wami.</text>
  </string>
    <string id="gromov_second_dialog_15">
    <text>A idŸcie do wszystkich diab³ów, wyrodki, razem ze swoj¹ Zon¹! Idê do brata! </text>
  </string>
 
 
      <string id="lazarev_dialog_0">
    <text>Sacharow mi powiedzia³, ¿e któryœ z Waszych wspó³pracowników zagin¹³ i potrzebna jest pomoc.</text>
  </string>
        <string id="lazarev_dialog_1">
    <text>Tak, Strie³ok, pomoc jest potrzebna. Oto co siê zdarzy³o: wys³aliœmy naszego laboranta Lazariewa na Agroprom, na bagna, ¿eby przeprowadzi³ tam testy nowego przyrz¹du, rejestruj¹cego poziom i dynamikê wzrostu anomalnej aktywnoœci. No i on nie wróci³. Ostatni raz po³¹czy³ siê, kiedy by³ ju¿ tam, na bagnach, potem by³y jakieœ trzaski a potem cisza w eterze...</text>
  </string>
          <string id="lazarev_dialog_2">
    <text>Tak, rozumiem, i w czym mogê pomóc?</text>
  </string>
            <string id="lazarev_dialog_3">
    <text>Trzeba sprawdziæ, co siê sta³o z Lazariewem, zdobyæ jakieœ informacje. Proszê, idŸ na Agroprom, rozeznaj siê co tam zasz³o i poinformuj nas o rezultatach.</text>
  </string>
              <string id="lazarev_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne, wyruszam.</text>
  </string>
  
                <string id="lazarev_dialog_est_0">
    <text>No có¿, by³em na Agropromie. Na bagnie, w barakowozie, znalaz³em trupa laboranta Lazariewa. Pojawi³y siê tam jakieœ dziwne stwory, podobne do snorków, ale znacznie bardziej ¿ywotne, bagienne pe³zaki, i to one go za³atwi³y...</text>
  </string>
                  <string id="lazarev_dialog_est_1">
    <text>Aj-aj-aj... A przyrz¹d, przyrz¹d przynios³eœ?</text>
  </string>
                    <string id="lazarev_dialog_est_2">
    <text>Tak, tu jest.</text>
  </string>
                      <string id="lazarev_dialog_est_3">
    <text>Bardzo dobrze, ¿e odzyska³eœ nasz przyrz¹d. Tu jest nagroda - bardzo rzadki artefakt "Ksiê¿yc", wystarczy? No i jeszcze jedno... Porozmawiaj z Danem, proszê, mamy tu jeszcze jeden problem, którego nijak ugryŸæ nie mo¿na.</text>
  </string>
                        <string id="lazarev_dialog_est_4">
    <text>"Ksiê¿yc" - jasne ¿e wystarczy, to rzadki artefakt, wezmê. A z Danem porozmawiam na pewno.</text>
  </string>

  
  
  
      <string id="vypolzen_dialog_0">
    <text>Mogê w czymœ pomóc?</text>
  </string>
        <string id="vypolzen_dialog_1">
    <text>Mo¿esz. Tu niedaleko na bagnach, tych pod mostem, pojawi³y siê stwory bardzo podobne do snorków, ale znacznie bardziej ¿ywotne. Nocami pe³zaj¹ wokó³ naszej bazy i tylko patrzeæ, jak stadem napadn¹, wtedy siê nie obronimy. Nazywaj¹ siê B³otne Pe³zaki.</text>
  </string>
          <string id="vypolzen_dialog_2">
    <text>A propozycja dla mnie, to odstrzelenie tego drañstwa?</text>
  </string>
            <string id="vypolzen_dialog_3">
    <text>Domyœlny jesteœ, dok³adnie tak, wyt³uc do ostatniego. Dasz radê? Wiesz, ¿e my d³u¿ni nie zostajemy.</text>
  </string>
              <string id="vypolzen_dialog_4">
    <text>Jasne, ¿e dam radê, szykuj nagrodê.</text>
  </string>
  
                <string id="vypolzen_dialog_est_0">
    <text>I to wszystko, rozprawi³em siê z tymi  B³otnymi Pe³zakami, ju¿ nie bêd¹ was niepokoiæ.</text>
  </string>
                 <string id="vypolzen_dialog_est_1">
    <text>Brawo, ch³opie!. Trzymaj swoje honorarium - potê¿na œrutówka "Protecta" z bêbnowym magazynkiem na 12 nabojów.</text>
  </string>
                 <string id="vypolzen_dialog_est_2">
    <text>O-o, dawaj.</text>
  </string>  
  
  
  
  
        <string id="izlom_dialog_0">
    <text>Coœ jeszcze?</text>
  </string>
        <string id="izlom_dialog_1">
    <text>Tak, Strie³ok, jest jeszcze jedno zadanie, chocia¿ niebezpieczne.</text>
  </string>
          <string id="izlom_dialog_2">
    <text>Niebezpieczeñstwo - to coœ dla mnie, mów szybko o co chodzi.</text>
  </string>
            <string id="izlom_dialog_3">
    <text>Tutaj w pobli¿u, na porzuconym posterunku wojskowym, w zachodniej czêœci Magazynów Wojskowych, niedaleko od wioski pijawek, osiedli³a siê rodzina Po³amañców. Wredne stwory, tyle Ci powiem, i wci¹¿ próbuj¹ wœlizgn¹æ siê na nasz¹ bazê. Trzeba wyczyœciæ to miejsce z Po³amañców. Zap³acê towarem. WeŸmiesz?</text>
  </string>
              <string id="izlom_dialog_4">
    <text>Wezmê. Mam nadziejê, ¿e zap³ata bêdzie odpowiednia.</text>
  </string>
  
                <string id="izlom_dialog_est_0">
    <text>To wszystko, Po³amañce za³atwione.</text>
  </string>
                 <string id="izlom_dialog_est_1">
    <text>Ale¿ z ciebie ryzykant, Strie³ok, w pojedynkê na Po³amañców... W¹tpiê, ¿eby którykolwiek z moich ch³opaków by³ zdolny do takiej akcji. Masz, trzymaj swoj¹ nagrodê - snajperski karabin Dragunowa SWD-S ze skrócon¹ luf¹ i sk³adan¹ na bok kolb¹, œwietna rzecz! No i oczywiœcie paczka nabojów snajperskich do niego.</text>
  </string>
                 <string id="izlom_dialog_est_2">
    <text>Dziêki, pójdê ju¿, roboty du¿o.</text>
  </string> 
   
                <string id="fokusnik_dialog_0">
    <text>Co jeszcze?</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_dialog_1">
    <text>Niedawno szuka³ ciê tu pewien cz³owiek, nazywa siê "Magik". Mówi³, ¿e jeœli Strie³ok siê poka¿e, to niech go odwiedzi.</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_dialog_2">
    <text>"Magik", mówisz... Nie znam takiego. A co on chcia³? I gdzie go szukaæ?</text>
  </string>   
                <string id="fokusnik_dialog_3">
    <text>Co od ciebie chcia³, tego nie powiedzia³. Mówi³ tylko, ¿e bardzo chce siê z tob¹ zobaczyæ. Czekaæ bêdzie tutaj niedaleko, za Prypeci¹, w wagoniku. Trzeba iœæ w stronê gara¿y w po³udniowo-zachodniej czêœci czêœci Prypeci, a tam ju¿ znajdziesz przejœcie poza obszar Prypeci.</text>
  </string> 
                <string id="fokusnik_dialog_4">
    <text>Rozumiem. Dobra, pójdê i spróbujê odnaleŸæ tego "Magika". Tym bardziej, ¿e chyba ju¿ wiem, kto to mo¿e byæ.</text>
  </string> 
  
                <string id="fokusnik_dialog_est_0">
    <text>O-o, Merlin? W³aœnie tak myœla³em, ¿e to ty mnie szukasz.</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_dialog_est_1">
    <text>Witaj, uczniu. Ju¿ od dawna na ciebie czekam, ¿eby d³ug oddaæ.</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_dialog_est_2">
    <text>Jaki znowu d³ug?</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_dialog_est_3">
    <text>A taki!</text>
  </string>  

                <string id="fokusnik_first_dialog_0">
    <text>Merlin, za co mi tak "od duszy" przy³o¿y³eœ i wszystkie rzeczy zabra³eœ?</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_1">
    <text>Za zdradê bractwa "Monolit" nale¿a³o by Ciê po prostu zabiæ, ale mi ciebie ¿al, co by nie mówiæ, podobasz mi siê. Myœlê, ¿e to wszystko robota Doktora, tego gada, ¿e zboczy³eœ ze œcie¿ki prawdy... No dobra, mo¿na przyj¹æ, ¿e jesteœmy kwita.</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_2">
    <text>Dobrze, kwita. A co dalej?</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_3">
    <text>A dalej... Jeœli chcesz odzyskaæ swoje rzeczy i broñ, to bêdziesz musia³ dla mnie coœ zrobiæ. W koñcu dla ciebie to nie pierwszyzna po Prypeci w samym swetrze i z no¿em chodziæ? Jak podczas naszego pierwszego spotkania, dam Ci jeszcze pistolet i dwie paczki naboi do niego.</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_4">
    <text>Doœæ tych drwin, co trzeba zrobiæ?</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_5">
    <text>ZABIÆ FELCZERA!</text>
  </string> 



                <string id="fokusnik_first_dialog_est_0">
    <text>Witaj Felczer, jest taka sprawa...</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_est_1">
    <text>Jaka sprawa, Strie³ok?</text>
  </string>
                  <string id="fokusnik_first_dialog_est_2">
    <text>Krótko mówi¹c, Merlin zwabi³ mnie do siebie, og³uszy³, zabra³ wszystkie rzeczy i broñ i pos³a³ mnie ¿eby Ciebie zabiæ, za co obieca³ wszystko zwróciæ. Ale spokojnie!!! Wcale nie mam zamiaru tego robiæ. Przyszed³em do ciebie po radê, jak mam siê pozbyæ Merlina i jego zemsty, no i odzyskaæ swoje rzeczy i broñ, przecie¿ Merlin - to szaman, nie da siê zabiæ go zwyk³ym sposobem.</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_est_3">
    <text>Dziêkujê ci, Strie³ok, za oddanie. A co do tego, ¿e Merlina nie da siê zabiæ, powiem Ci tak: "Klin klinem". Akurat mam coœ, co Ci pomo¿e czarownika pokonaæ. W koñcu ja te¿ jestem, w jakimœ sensie, czarownikiem...</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_est_4">
    <text>I co to jest, to "coœ"?</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_est_5">
    <text>To jest obrzyn "Mosina", przerobiony przeze mnie osobiœcie pod unikatowy, specjalny nabój o pora¿aj¹cej mocy dla wszelkiej si³y nieczystej, tak¿e opracowany przeze mnie. Trzyma³em tê broñ w³aœnie na taki przypadek. I jak widaæ, przyszed³ czas. No to dam Ci ten obrzyn z trzema nabojami chocia¿, jak s¹dzê, i jednego wystarczy, a Ty pójdziesz zabiæ  Merlina i uwolniæ nas wszystkich od jeszcze jednego zagro¿enia. A co do swoich rzeczy i broni, nie martw siê, Duch wie, gdzie jest schowek Merlina. Poproszê go, ¿eby poszed³ tam i zabra³ ca³y skradziony ci towar i broñ. No a ty, jak wykoñczysz Merlina, idŸ do Ducha po swoje rzeczy. No, co powiesz?</text>
  </string>
                <string id="fokusnik_first_dialog_est_6">
    <text>Felczerze, daj ten obrzyn, z przyjemnoœci¹ wype³niê to zadanie!</text>
  </string>  
  
  
  
  
                <string id="vozvrat_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Duch! Felczer powiedzia³, ¿e zabierzesz ze schowka Merlina moje skradzione rzeczy i broñ.</text>
  </string>  
                 <string id="vozvrat_dialog_1">
    <text>Tak, wszystko ju¿ mam. Felczer da³ mi znaæ o twoim problemie i ja nie czeka³em, poszed³em i zabra³em z Merlinowskiego schowka twój towar i broñ. Dobrze, ¿e podpatrzy³em, gdzie ten drañ zrobi³ sobie schowek.</text>
  </string>
                 <string id="vozvrat_dialog_2">
    <text>O, to dobrze! No to daj mi teraz moje graty i broñ.</text>
  </string>
                 <string id="vozvrat_dialog_3">
    <text>Oddam, oczywiœcie, ale zrób dla nas jeszcze jedn¹ rzecz, dobrze?</text>
  </string>
                 <string id="vozvrat_dialog_4">
    <text>Zaraz, o co chodzi! Przecie¿ ju¿ ca³¹ Zonê za Waszymi zachciankami z³azi³em i co, ¿eby zwyczajnie swoje rzeczy odzyskaæ "jeszcze jedn¹ rzecz" muszê zrobiæ!? Mam ju¿ doœæ, s³owo honoru.</text>
  </string>
                 <string id="vozvrat_dialog_5">
    <text>No ju¿ dobrze, nie gor¹czkuj siê, sprawa jest prosta. ZnajdŸ w Domu Kultury skrzynkê z dynamitem, któr¹ tam schowali najemnicy, kiedy tutaj, w Prypeci, mieli æwiczenia i przynieœ j¹ do mnie. Jakoœ nie mog³em jej tam odszukaæ, a ty jesteœ spostrzegawczy, na pewno znajdziesz. Wtedy Ci oddam twoje rzeczy i broñ. Póki co weŸ ten kombinezon, dwa granaty F-1, ka³asza i paczkê nabojów.</text>
  </string>
                 <string id="vozvrat_dialog_6">
    <text>Dobrze, dawaj, znajdê ci to.</text>
  </string>
  
  
  
                 <string id="vozvrat_dialog_est_0">
    <text>Znalaz³em skrzynkê z dynamitem.</text>
  </string>
                 <string id="vozvrat_dialog_est_1">
    <text>To œwietnie, daj j¹ tutaj i zabieraj swoje rzeczy i broñ.</text>
  </string>
                  <string id="vozvrat_dialog_est_2">
    <text>Masz, trzymaj skrzynkê.</text>
  </string>
  
  
  
  
  
    <string id="disk_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Dan, w czym jeszcze mogê pomóc?</text>
  </string>
      <string id="disk_dialog_1">
    <text>Jest jedno bardzo wa¿ne zadanie. Sacharow mi to zleci³, ale ja nikogo nie mogê teraz pos³aæ i sam te¿ nie mogê st¹d odejœæ, tu jest teraz bardzo niespokojnie. Trzeba odszukaæ 3 dyski laserowe z informacj¹, która jest bardzo cenna dla uczonych. Dyski maj¹ oko³o 5 lat, ale zapisana na nich informacja akurat teraz zyska³a na znaczeniu. Ja tam siê nie znam, ale Sacharow mówi³, ¿e zdoby³ stare zapisy archiwalne i przeczyta³ tam, ¿e kilka lat temu, po tym jak mia³ miejsce drugi wybuch i potê¿na Emisja na Czarnobylu, do Zony wys³ano grupê wojskowych uczonych w towarzystwie oddzia³u specnazu. Mieli zadanie zbadania dziwnych zjawisk, które wyst¹pi³y zaraz po tej Emisji. Grupa znajdowa³a siê w strefie zamkniêtej oko³o trzech miesiêcy, nagle coœ siê zdarzy³o i stracono z ni¹ wszelk¹ ³¹cznoœæ. Tydzieñ póŸniej na Posterunek przysz³o, a raczej przype³z³o, dwóch specnazowców z tego oddzia³u ochrony. Byli w fatalnym stanie i be³kotali niezrozumiale jakieœ nieprawdopodobne rzeczy. Uznano ich za szalonych i odes³ano do kliniki psychiatrycznej. Nikt wiêcej z tej grupy nie wróci³ i nikogo nie znaleziono, chocia¿ od razu zorganizowano operacjê ratunkow¹.</text>
  </string>
        <string id="disk_dialog_2">
    <text>To znaczy mowa jest o najpierwszej ekspedycji badawczej do Zony?</text>
  </string>
        <string id="disk_dialog_3">
    <text>Tak, to w³aœnie ta pierwsza ekspedycja... No, ale s³uchaj dalej. Ci dwaj ¿o³nierze, którzy uratowali siê z ca³ego oddzia³u, wkrótce te¿ zmarli w szpitalu od zbyt wysokiej dawki radiacji, któr¹ wch³onêli przez ten tydzieñ, kiedy wêdrowali na Posterunek. Jeden z lekarzy, który siê nimi opiekowa³ w szpitalu, zapisywa³ w swoim dzienniku wszystko, co opowiadali o swoich losach. Ten lekarz by³ przyjacielem Sacharowa i kiedy dowiedzia³ siê, ¿e on jedzie pracowaæ do Zony, przekaza³ mu swój dziennik. Oprócz wielu ró¿nych rzeczy by³a tam informacja o tym, ¿e ci pierwsi uczeni prowadzili obserwacje dziwnych przekszta³ceñ jakim podlega³y zwierzêta. S¹dz¹c z zapisków w dzienniku, pod obserwacj¹ uczonych w ich mobilnym laboratorium znajdowa³o siê kilka schwytanych dziwnych psów, jedna œwinia i dziesi¹tek szczurów. Ca³a ta mena¿eria trzymana by³a w klatkach i stale robiono im jakieœ analizy. Te zwierzêta zmienia³y siê dos³ownie w oczach, proces ich mutacji postêpowa³ w szalonym tempie i przekszta³ca³y siê w potworne istoty.</text>
  </string>
       <string id="disk_dialog_4">
    <text>To wszystko bardzo ciekawe, ale jak to siê ma do dysków z informacj¹?</text>
  </string> 
       <string id="disk_dialog_5">
    <text>Nie przerywaj! Dalej jest mowa, ¿e po miesi¹cu od rozpoczêcia obserwacji mutantów, wydarzy³a siê katastrofa. W jakiœ sposób stworom uda³o siê wyrwaæ z klatek i zdemolowa³y ca³e laboratorium, a tak¿e zniszczy³y wiêkszoœæ aparatury naukowej, w³¹cznie z komputerami, na których przechowywano wszystkie archiwa badañ, zagryz³y trzech ochroniarzy i jednego uczonego. Dwa psy uda³o siê zastrzeliæ, wszystkie pozosta³euciek³y do lasu, niedaleko od obozu. Jak mówili ci ¿o³nierze, po tym zajœciu od razu podjêto decyzjê o przerwaniu prac i pilnym powrocie, poniewa¿ zwlekanie w oczekiwaniu na pomoc sta³o siê bardzo niebezpieczne. Wszystkie rezultaty analiz i wszystkie obserwacje które prowadzili, wydawa³y siê byæ stracone, ale okaza³o siê, ¿e jeden z uczonych, na dzieñ przed tragedi¹, zapisa³ wszystkie dane na trzy dyski laserowe, które nastêpnie powierzy³ tym dwóm specnazowcom, ¿eby jak najszybciej dostarczyli tê informacjê na Wielk¹ Ziemiê. Pozostali cz³onkowie grupy planowali zebraæ ocala³e wyposa¿enie, zwin¹æ obóz i wyruszyæ nastêpnego dnia. Ale jak teraz ju¿ wiemy, nikt z pozosta³ych nie prze¿y³. A ci dwaj po drodze natknêli siê na stado mutantów. Ratowali siê ucieczk¹, i musieli wyrzuciæ ca³e swoje wyposa¿enie, w tym tak¿e plecak, w którym razem z zapasami znajdowa³y siê dyski.</text>
  </string>
       <string id="disk_dialog_6">
    <text>Taka sprawa! I gdzie teraz szukaæ plecaka z dyskami, zgubionego piêæ lat temu? Poza tym, dlaczego informacja z przed piêciu lat jest tak wa¿na w³aœnie teraz?</text>
  </string>
       <string id="disk_dialog_7">
    <text>Te rezultaty badañ s¹ bezcenne - powinny wyjaœniæ tajemnicê i pierwotn¹ przyczynê mutacji ¿ywych organizmów w Zonie, poniewa¿ by³y prowadzone na samym pocz¹tku, zaraz po tej Emisji w 2006 roku. Nie bêdzie ³atwo znaleŸæ te dyski, ale jest to mo¿liwe. Plecak w kieszeni którego le¿a³y na pewno ju¿ zgni³, albo go podar³y mutanty dobieraj¹c siê do jedzenia, które w nim by³o. Ale z dyskami nie powinno siê nic staæ, by³y zamkniête w specjalnych pojemnikach z tworzywa o wysokiej odpornoœci. Zwierzêta plastiku nie jedz¹, a jeœli by ktoœ ze stalkerów je znalaz³, to dawno by o tym by³o g³oœno. Miejsce, gdzie specnazowcy porzucili swoje rzeczy, wed³ug ich opisu wygl¹da na terytorium które my teraz nazywamy Wysypisko. Wskazówka na miejsce, gdzie nale¿y szukaæ - to jest gdzieœ w parowach za jedn¹ ze stert œmieci. No co, spróbujesz znaleŸæ te trzy dyski? Wiesz, ¿e ja d³u¿nym nie zostanê.</text>
  </string>
       <string id="disk_dialog_8">
    <text>Dobrze, spróbujê pomóc.</text>
  </string>
  
       <string id="disk_dialog_est_0">
    <text>Dzieñ dobry, Dan! Znalaz³em dyski.</text>
  </string>
         <string id="disk_dialog_est_1">
    <text>Ooo, to dobra wieœæ! Wszystkie trzy?</text>
  </string>
           <string id="disk_dialog_est_2">
    <text>Tak, wszystkie trzy. Ale¿ musia³em siê na³aziæ po Wysypisku. Bêdzie Ciê to kosztowaæ!</text>
  </string>
           <string id="disk_dialog_est_3">
    <text>Jasna sprawa, masz, weŸ w nagrodê "Karabin SKS" i kilka paczek nabojów do niego.</text>
  </string>
           <string id="disk_dialog_est_4">
    <text>Dobrej broni nie odmówiê, dawaj. A tu Twoje dyski, zabieraj i do zobaczenia.</text>
  </string>

    <string id="klondayk_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, Lektor. Zwierzobój powiedzia³, ¿e masz do mnie sprawê.</text>
  </string>
      <string id="klondayk_dialog_1">
    <text>Tak, jest tu dla ciebie coœ ciekawego. Jesteœ stalkerem, i na pewno s³ysza³eœ, ¿e jest takie miejsce, gdzie znajduje siê prawdziwe klondike artefaktów. Ale, prawdopodobnie, nie bardzo w to wierzysz, tak?</text>
  </string>
        <string id="klondayk_dialog_2">
    <text>No tak, s³ysza³em coœ w tym rodzaju. By³y gadki, ¿e jest takie miejsce, ale coœ nie bardzo chce siê w to wierzyæ.</text>
  </string>
        <string id="klondayk_dialog_3">
    <text>No to uwierz, to miejsce naprawdê istnieje i rzadkich artefaktów tam jak maku. Tylko nie ka¿dy mo¿e je odnaleŸæ. Do tego trzeba coœ jeszcze. Mogê Ci powiedzieæ, jak znaleŸæ ten klondike i nieŸle siê ob³owiæ, chcesz?</text>
  </string>
        <string id="klondayk_dialog_4">
    <text>To jest propozycja nie do odrzucenia. A czego chcesz ode mnie w zamian?</text>
  </string>
        <string id="klondayk_dialog_5">
    <text>W zamian za tê informacjê, przynieœ mi jeden artefakt "Serce Kontrolera". Jak przyniesiesz, wyjawiê Ci sekret.</text>
  </string>
        <string id="klondayk_dialog_6">
    <text>Zgoda, przyniosê Ci "Serce Kontrolera".</text>
  </string>
  
        <string id="klondayk_dialog_est_0">
    <text>Patrz, przynios³em Ci "Serce Kontrolera". Opowiadaj jak znaleŸæ ten klondike artefaktów i "Serce" twoje.</text>
  </string>
        <string id="klondayk_dialog_est_1">
    <text>Szybki jesteœ! No to teraz s³uchaj: jak ju¿ na pewno wiesz ze s³yszenia, to miejsce znajduje siê w "Dolinie Mroku", niedaleko od kompleksu laboratoryjnego X-18. Tam jest dolinka za wzgórzem, i w niej znajduje siê to klondike. Tylko nie ka¿dy mo¿e zobaczyæ te artefakty, bo do tego trzeba ze sob¹ coœ mieæ.</text>
  </string> 
        <string id="klondayk_dialog_est_2">
    <text>I có¿ to takiego?</text>
  </string>  
        <string id="klondayk_dialog_est_3">
    <text>Trzeba, ¿ebyœ mia³ przy sobie pewien artefakt, który nazywa siê "Oko Wê¿a". To jest tak jakby katalizator dla tego miejsca. W³aœnie od niego wszystko siê zaczê³o. "Oko Wê¿a" pojawi³o siê w tym miejscu, gdzie powsta³o na raz kilka anomalii i rozpocz¹³ siê proces nie spotykanych dotychczas transmutacji. ZnaleŸæ ten art jest bardzo trudno. Mia³em jeden, ale odda³em go pewnemu braciakowi o ksywce Orzech za to, ¿e przyniós³ nam bardzo potrzebne lekarstwa. Ale wiem, gdzie mo¿na jeszcze jeden taki znaleŸæ, i wtedy otworzy siê przed tob¹ "Czarodziejska Dolina".</text>
  </string>  
       <string id="klondayk_dialog_est_4">
    <text>Nie przeci¹gaj, mów szybciej.</text>
  </string>  
       <string id="klondayk_dialog_est_5">
    <text>Patrz jaki niecierpliwy! No, to s³uchaj: mo¿na go znaleŸæ w lesie na "Radarze", przy ma³ej dziurze w ogrodzeniu z drutu kolczastego, miêdzy dwoma g³azami. Jak znajdziesz "Oko Wê¿a", to idŸ do "Doliny Mroku", poszukaj tej szczególnej dolinki i zbieraj artefakty. Wszystko poj¹³eœ?</text>
  </string>
         <string id="klondayk_dialog_est_6">
    <text>Tak, wszystko jasne. Dziêkujê za cenn¹ informacjê. Pójdê, poszukam "Oka Wê¿a" w lesie na "Radarze".</text>
  </string>
  
  
         <string id="amulet_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam Ciê, Wêdrowcze! Swib³ow powiedzia³, ¿e mo¿esz coœ podpowiedzieæ na temat jednej interesuj¹cej rzeczy.</text>
  </string>
         <string id="amulet_dialog_1">
    <text>I tobie zdrowia ¿yczê, Stalkerze. Jaka to rzecz, poka¿.</text>
  </string>
         <string id="amulet_dialog_2">
    <text>Ano popatrz, Amulet jakiœ, trochê promieniuje.</text>
  </string>
         <string id="amulet_dialog_3">
    <text>Bardzo rzadka rzecz, powiem ci, i bardzo cenna. I nawet wiem co to jest i do czego.</text>
  </string>
         <string id="amulet_dialog_4">
    <text>No to mów, nie przeci¹gaj.</text>
  </string>
         <string id="amulet_dialog_5">
    <text>Znaczy tak: ten Amulet, to jeden z szeœciu starych, magicznych Amuletów. Widzia³em podobny u jednego starego kopacza w Prypeci. On te¿ mi opowiedzia³ historiê tych Amuletów. Krótko mówi¹c, jak ju¿ powiedzia³em, wszystkich Amuletów jest szeœæ, ten twój to Amulet pierwszego rzêdu, a ten, który widzia³em u Kopacza, to by³ Amulet trzeciego rzêdu. Ten Kopacz to by³ sprytny cz³owiek, z jakimiœ m³odymi stalkerami polowa³ na wszelkie niezwyk³e i rzadkie rzeczy i zagadki Zony. Wtedy akurat szukali po ca³ej Zonie w³aœnie tych Amuletów. Pokaza³ mi jeden Amulet i rysunki pozosta³ych, skopiowane z jakiejœ starej ksiêgi. Prosi³, ¿e jeœli takie znajdê, to ¿ebym przyniós³ do niego, a on mi dobrze zap³aci. Sk¹d siê te staro¿ytne pogañskie Amulety wziê³y w Zonie, nie powiedzia³...</text>
  </string>
         <string id="amulet_dialog_6">
    <text>Tak-tak, ciekawe, i w czym te Amulety s¹ tak cenne?</text>
  </string>
        <string id="amulet_dialog_7">
    <text>Ka¿dy sam w sobie nie przedstawia szczególnej wartoœci, ale jeœli zebraæ razem wszystkie szeœæ, to nast¹pi proces katalizacji i te szeœæ Amuletów przekszta³ci siê w jeden Amulet-Obroñcê, który podwaja w³aœciwoœci ochronne wszystkich szeœciu razem wziêtych. Oprócz tego dodaje jeszcze coœ od siebie i dodatkowo wcale nie jest radioaktywny. Piêæ porz¹dkowych Amuletów posiada ró¿ne w³aœciwoœci ochronne, a szósty jest katalizatorem, który wprawia w ruch staro¿ytn¹ magiê. Krótko mówi¹c, jeœli zebraæ wszystkie szeœæ porz¹dkowych amuletów, to mo¿na otrzymaæ unikatowy ochronny Amulet, który powieszony na pasie, daje swojemu w³aœcicielowi potê¿n¹ ochronê od wszelkiego rodzaju uszkodzeñ.</text>
  </string>
        <string id="amulet_dialog_8">
    <text>To taka sprawa, jakaœ magia, coœ nie bardzo chce mi siê w to wierzyæ.</text>
  </string>
        <string id="amulet_dialog_9">
    <text>No to spróbuj znaleŸæ wszystkie szeœæ i sprawdŸ, bo widzê, ¿e jesteœ bystry i ciekawski. Tym bardziej, ¿e ten Kopacz z Prypeci, jak mówi¹, zmar³ niedawno w doœæ dziwnych okolicznoœciach. Gdzie dok³adnie, tego nie wiem, ale podobno ostatni raz widziano go gdzieœ w centrum Prypeci, gdzie widaæ tropi³ jakieœ sekrety Zony. Mo¿e go kiedyœ odnajdziesz, a raczej to, co z niego zosta³o, oczywiœcie. Mo¿e i Amulet przy nim bêdzie. Ludzie mówili, ¿e podobno jeden z jego towarzyszy jeszcze jeden Amulet zdoby³, ale i on, biedak, zgin¹³ gdzieœ na Jantarze, w laboratorium X-16. Ju¿ prawie wyszed³ do podziemnych katakumb kiedy coœ siê sta³o - czy siê natkn¹³ na jakiegoœ potwora, czy coœ innego, nie wiadomo. Kolejny posiadacz amuletu, podobno te¿ mia³ wiele na sumieniu. wykombinowa³ sobie tak, ¿e proponowa³ pomoc w poszukiwaniu rzadkich artefaktów. Bra³ od stalkerów zaliczkê, a zadania nie wykonywa³. Kanciarz by³ z niego po prostu. Za to ¿yciem zap³aci³. Jego potem "okantowali" - zlecili przynieœæ coœ z wioski pijawek i dali specjalnie zepsutego ka³asza - zacina³ siê na amen po piêciu strza³ach. Tam, w Pijawkowie, nie da³ rady uciec i pijawki rozerwa³y go na kawa³ki. Tak wiêc mo¿liwe, ¿e w tej wsi na Magazynach Wojskowych le¿y jeszcze ten amulet. Teren tam bezludny, dlatego jest szansa go znaleŸæ. Gdzie szukaæ pozosta³ych, ja nie wiem. Krótko mówi¹c, b¹dŸ dobrej myœli, Strie³ok! Wrzucê Ci na PDA opis wszystkich szeœciu Amuletów, tak na wszelki wypadek.</text>
  </string>
       <string id="amulet_dialog_10">
    <text>Zaintrygowa³eœ mnie, Wêdrowcze! Dziêkujê za cenn¹ informacjê. Teraz nie zaznam spokoju, póki nie zbiorê wszystkich szeœciu Amuletów.</text>
  </string>
  
       <string id="sled_dialog_0">
    <text>Tropiciel?! A ty co tutaj robisz?</text>
  </string> 
       <string id="sled_dialog_1">
    <text>Doktor mnie pos³a³, ¿eby Ciê ubezpieczaæ. Dotar³em na Czarnobyl z pó³nocy, przez Limañsk, jest tam jedna taka œcie¿ynka.</text>
  </string> 
       <string id="sled_dialog_2">
    <text>Dobrze Ciê widzieæ, bracie! Co robimy?</text>
  </string> 
       <string id="sled_dialog_3">
    <text>Ktoœ zablokowa³ wejœcie do Bunkra z Czarnobyla. Teraz nie tak ³atwo tam trafiæ. Ale jest jeden sposób.</text>
  </string>
       <string id="sled_dialog_4">
    <text>Jaki, mów.</text>
  </string>
       <string id="sled_dialog_5">
    <text>Przecie¿ znasz moje zdolnoœci w odnajdywaniu "Tajnych Œcie¿ek". No wiêc, Salomon da³ mi jeden artefakt "Przewodnik", który znalaz³ niedawno w Sarkofagu. Ten "Przewodnik" jest doœæ stary, niemniej jednak pokazuje, ¿e przejœcie z Sarkofagu do Bunkra jeszcze dzia³a, ale z powrotem ju¿ nie. Znacznik wrzucê Ci na PDA. Musisz siê poœpieszyæ, wracaj do Sarkofagu, Strie³ok, znajdŸ tam wejœcie do Bunkra. Ja nie mogê tam z tob¹ pójœæ, bo po "Tajnej Œcie¿ce" mo¿e przejœæ tylko jeden cz³owiek, dlatego bêdê czekaæ tutaj. Mam nadziejê, ¿e uda ci siê od œrodka otworzyæ przejœcie do Bunkra z Czarnobyla i wtedy razem zastanowimy siê, co dalej.</text>
  </string>  
       <string id="sled_dialog_6">
    <text>Wszystko rozumiem. Idê do Sarkofagu. Czekaj.</text>
  </string>  

</string_table>

