<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
	<string id="totalizator_0">
		<text>Witaj, Bukmacher. Jak mogê obstawiæ, chcia³bym zdobyæ trochê kasy.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_1">
		<text>No, czemu nie, tylko uwa¿aj: tutaj albo jesteœ pan, albo przepad³eœ - bo mo¿esz postawiæ 50 patyków, a wygraæ wszystkiego 500 rubli. I wtedy albo p³acisz i nie ma zmi³uj - kombinuj jak mo¿esz, a jeœli nie mo¿esz - niewola za d³ugi... Albo znajd¹ gdzieœ w bagnie trupa... Tak to jest.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_2">
		<text>Tak, ostro... Ale ryzyko - to jest coœ. No wiêc co?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_3">
		<text>To ty mnie pytasz? Chcesz ryzykowaæ - ryzykuj, twoje prawo. Wybór jest twój, Stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_4">
		<text>Dobra, jakie warunki?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_5">
		<text>Stawka przepada i zwrotów nie ma. O wygranej albo przegranej dadz¹ ci znaæ... Zagraæ mo¿na i na kredyt, ale do nale¿noœci dojd¹ nieliche procenty. Co ka¿de 12 godzin. Wybraæ musisz sam: graæ czy nie graæ. W przypadku wygranej - mo¿esz zostawiæ pieni¹dze u mnie: dajê niez³y procent.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_6">
		<text>Dobra, zgadzam siê. Jakie stawki?</text>
	</string>
	<string id="totalizator_7">
		<text>Stawki stale siê zmieniaj¹, jak ten wiatr w Prypeci. Nawet ja nigdy nie wiem, jaka bêdzie dzisiaj. Teraz jest taka stawka.</text>	
	</string>
	<string id="totalizator_8">
		<text>Stawka jeden tysi¹c. Obstawiamy to, czy kolejny stalker nowicjusz wydostanie siê czy nie z pu³apki anomalii na bagnach, gdzie wczoraj wlaz³ w pijanym widzie..</text>
	</string>
	<string id="totalizator_9">
		<text>Stawka 5 tysiêcy. Obstawiamy to, czy kolejny nieudacznik zd¹¿y czy nie oddaæ w terminie d³ug Timonowi Kostoprawemu.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_10">
		<text>Stawka 10 tysiêcy. Obstawiamy, który pierwszy z tych dwóch durni-nowicjuszów znajdzie i przyniesie "Kryszta³owy Kwiat" dla Gery Tulskiego.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_11">
		<text>Stawka 15 tysiêcy. Obstawiamy, który z tych dwóch kolejnych dorobkiewiczów pierwszy dotrze do schowka Borsuka na Wysypisku.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_12">
		<text>Stawka 20 tysiêcy. Obstawiamy, który z dwóch nowicjuszy zwyciê¿y w najbli¿szym sparringu na no¿e. IdŸ na Kordon, mo¿e zd¹¿ysz na tê walkê. Chocia¿, widowisko takie sobie - dwaj kolejni ma³otetni debile chc¹ r¿n¹æ bohaterów.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_13">
		<text>Stawka 25 tysiêcy. Stawiamy na sukces lub pora¿kê: dwaj kolejni idioci postanowili odejœæ z Zony i id¹ na Postrunek, prosiæ wojaków o ³askê. Jak dla mnie, to dwa nowe trupy, ale decyduj sam.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_14">
		<text>Stawka 30 tysiêcy. Stawiamy na kolejnego "gieroja". Obieca³ przynieœæ Wilkowi g³owê chimery. Myœlê, ¿e siê obesra na sam jej widok. Chocia¿... Kto go tam wie, mówi¹, ¿e z no¿em nieŸle umie siê obchodziæ.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_15">
		<text>Stawka 35 tysiêcy. Stawiamy na interes: jajog³owi naukowcy wys³ai kolejnego kuriera do Martwego Miasta z przesy³k¹ dla Wêdrowców. Wielu uwa¿a, ¿e nie dojdzie, ale wybór jest twój. Kto ich wie, mo¿e mutanta wytresowali i ubrali w skafander. I on teraz u nich na posy³ki.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_16">
		<text>Stawka 40 tysiêcy. Dobra stawka, du¿a... Stawiamy na jednego psychola, który obieca³ Ksiêciu, na konto swojego d³ugu, wyrwaæ od Pacyfistów piêæ butelek koniaku.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_17">
		<text>Stawka 50 tysiêcy. Idziemy na ca³oœæ: pewien doœwiadczony stalker, zreszt¹ ilu ich ju¿ by³o, obieca³ Informatorowi z³apaæ i dostarczyæ ¿yw¹ pijawkê. Albo to wariat, albo bohater, jakiego jeszcze nie by³o.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_18">
		<text>Rezygnujê.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_19">
		<text>To wszystko - stawka postawiona, teraz czekaj na wiadomoœæ. Powodzenia, Stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="totalizator_20">
		<text>Dobra, pójdê ju¿...</text>
	</string>
	<string id="totalizator_21">
		<text>Ty, ch³opie, z dêbu spad³eœ czy co? Jesteœ winien ponad sto patyków i masz zabronione obstawianie. Bujaj siê st¹d, ale ju¿.</text>
	</string>
	<string id="totalizator_22">
		<text>Coœ taki z³y...</text>
	</string>
	<string id="give_prize_0">
		<text>Witam, przyszed³em po pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_1">
		<text>Zaraz zobaczymy, co ci siê tam nale¿y.</text>
	</string>
	<string id="give_prize_2">
		<text>No co, nie przeci¹gaj struny. Dawaj kasê.</text>
	</string>	
	<string id="give_prize_3">
		<text>Spokojnie... Ju¿... Najpierw trzeba otworzyæ sejf.</text>
		</string>
    <string id="give_prize_4">
		<text>Zabraæ pieni¹dze.</text>
		</string>
    <string id="give_prize_5">
		<text>Zostawiæ na przechowanie.</text>
	</string>
	  <string id="give_dolg_0">
		<text>Najlepszego. Przyszed³em oddaæ d³ug.</text>
		</string>
    <string id="give_dolg_1">
		<text>Dobra - wszystko masz sp³acone. Jesteœ wolny.</text>
	</string>
		  <string id="take_deposit_0">
		<text>Zabraæ depozyt.</text>
		</string>
	<string id="take_deposit_1">
		<text>Wybieraj, ile chcesz pobraæ.</text>
		</string>
	<string id="take_deposit_2">
		<text>Pobraæ 10% od sumy.</text>
		</string>
	<string id="take_deposit_3">
		<text>Pobraæ po³owê sumy.</text>
		</string>
	<string id="take_deposit_4">
		<text>Pobraæ ca³¹ sumê.</text>
		</string>
    <string id="take_deposit_5">
		<text>Trzymaj.</text>
	    </string>
	<string id="take_deposit_6">
		<text>Dziêki, ¿e dobrze chroni³eœ. Pójdê siê trochê rozerwaæ.</text>
	</string>
</string_table>
