<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
  <string id="sar_first_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam Ciebie, bracie! Chwa³a Monolitowi!</text>
  </string>
  <string id="sar_first_dialog_1">
    <text>I ja ciebie pozdrowiam! Masz do mnie jak¹œ sprawê?</text>
  </string>
  <string id="sar_first_dialog_2">
    <text>Bracie, Przeor czeka na Ciebie. On przeka¿e ci nasze prawa i przykazania. S³uchaj go i wnikaj we wszystko. Niech Ciê prowadzi si³a Monolitu!</text>
  </string>
  <string id="sar_first_dialog_3">
    <text>Ju¿ idê, bracie.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_0">
    <text>Przewodniku, chcia³bym coœ naprawiæ.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_1">
    <text>Zaiste, nasi wrogowie nie œpi¹, daj, popatrzê.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_2">
    <text>Napraw pierwsz¹ broñ.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_3">
    <text>Napraw drug¹ broñ.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_4">
    <text>Napraw pancerz.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_5">
    <text>Przewodniku, brakuje mi pieniêdzy.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_6">
    <text>Oto Twoja broñ, bracie, niech dr¿¹ nasi wrogowie.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_7">
    <text>Za³ata³em pancerz. Chwa³a Monolitowi! Na pohybel wrogom, jeszcze jeden brat gotów broniæ naszej prawdy.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_8">
    <text>Dziêkujê Ci, Przewodniku.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_9">
    <text>Znowu gotów jestem nieœæ prawdê tym g³uchym i œlepym. Chwa³a Monolitowi!!!</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_10">
    <text>Przewodniku, jest jeszcze coœ.</text>
  </string>
  <string id="monolit_repair_11">
    <text>Mocno Ci siê dosta³o, daj popatrzê:</text>
  </string>
  <string id="monolit_trade_speak_0">
    <text>Witaj, Przewodniku.</text>
  </string>
  <string id="monolit_trade_speak_1">
    <text>Pozdrawiam Ciebie, bracie! Dobrze ¿e przyszed³eœ. Jesteœ z nami niedawno, dlatego chcê Ci daæ kilka nauk.</text>
  </string>
  <string id="monolit_trade_speak_2">
    <text>Jestem pe³en uwagi, Przewodniku.</text>
  </string>
  <string id="monolit_trade_speak_3">
    <text>Jak ka¿dy, kto wst¹pi³ na drogê prawdy, powinieneœ pracowaæ. To, ¿e Ty zabijasz "niewiernych" - to obowi¹zek ka¿dego, kto jest z nami. Jednak¿e wspólnota musi ¿yæ. Potrzebujemy, tak jak wszyscy inni, jedzenia, wody, apteczek, amunicji i tak dalej. ¯eby to wszystko zdobyæ, potrzebne nam s¹ artefakty. Wielki Œwiat, niestety, nie jest z nami, króluje w nim chaos i niewiara. Oni tam gotowi s¹ sprzedawaæ cokolwiek i komukolwiek, ale im s¹ potrzebne p³ody Zony - artefakty. Ka¿dy cz³onek wspólnoty ma obowi¹zek przynosiæ artefakty jakie znajdzie. Za nie bêdzie otrzymywaæ przydzia³, który sk³ada siê z nabojów, jedzenia i apteczek. Im lepszy artefakt, tym lepszy przydzia³.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_0">
    <text>Pozdrawiam Ciê, Przewodniku.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_1">
    <text>PodejdŸ, bracie mój, wys³ucham Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="monolit_trade_speak_4">
    <text>Zrozumia³em Przewodniku, bêdê siê staraæ.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_2">
    <text>Przewodniku, przynios³em coœ - popatrz.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_3">
    <text>Artefakty?</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_31">
    <text>Mam "Kryszta³owy kwiat".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_32">
    <text>Mam "Kamienn¹ krew".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_33">
    <text>Mam "Gwiazdê wieczorn¹".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_34">
    <text>Mam "Duszê".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_35">
    <text>Mam "Sprê¿ynê".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_36">
    <text>Mam "Kryszta³".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_37">
    <text>Mam "Z³ot¹ rybkê".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_38">
    <text>Mam "Kotlet".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_39">
    <text>Mam "Grawi".</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_390">
    <text>Oj, wybacz Przewodniku, omyli³em siê.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_311">
    <text>Niezbyt wiele, ale có¿, masz tu 3 paczki naboi do ka³asza, zwyk³ych, jedn¹ apteczkê i jeden antyrad.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_321">
    <text>S³abo pracujesz, no, ale dobrze, trzymaj 2 apteczki zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_331">
    <text>O, "Gwiazda wieczorna"!!! Daj no, niech na nia popatrzê... Nieczêsty u nas goœæ. Zuch z ciebie, masz tu naboje: 5 paczek do grozy, przeciwpancerne, 2 naukowe apteczki i 2 antyrady.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_341">
    <text>Rzadki artefakt, zas³u¿y³eœ! Ot, naboje natowskie, 5 paczek, ulepszone, plus 3 apteczki naukowe.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_351">
    <text>Dawno "Sprê¿yny" nikt nie przynosi³. Masz tu do SWU, 5 paczek przeciwpancernych + 2 antyrady.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_361">
    <text>Kryszta³ przynios³eœ? Du¿a radoœæ! WeŸ do wintoreza 5 paczek nabojów, nie, nie przeciwpancernych - zwyk³ych, ale  za to dam ci jeszcze 2 apteczki wojskowe.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_371">
    <text>Za rybkê przys³uguje ci ot co: naboje do ka³asza, przeciwpancerne, 5 paczek + 2 apteczki wojskowe, no i jeszcze tuszonka. WeŸ 4 puszki.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_381">
    <text>Za "Kotlet" dam ci nabojów do ka³asza, 3 pude³ka, zwyk³ych + 2 apteczki zwyk³e i 4 pêta kie³basy.</text>
  </string>
  <string id="monolit_change_391">
    <text>Za "Grawi", dam ci nabojów natowskich, 3 paczki, zwyk³ych + 2 apteczki zwyk³e i 4 pêta kie³basy.</text>
  </string>
  <string id="haron_first_speak_0">
    <text>Chwa³a Monolitowi!</text>
  </string>
  <string id="haron_first_speak_1">
    <text>Chwa³a Monolitowi! Pozdrawiam naszego nowego brata! Jak ju¿ wiesz, ca³kiem od niedawna kontrolujemy teren Sarkofagu. Po awarii, oprócz nas nie by³o tutaj ani jednego cz³owieka, tylko potwory. Namno¿y³o ich siê ju¿ za du¿o. Otó¿ i pierwsze zadanie dla Ciebie: pod nami, na terytorium sarkofagu, zalêg³a siê rodzinka burerów, jakieœ 5-6 sztuk. Nam takie s¹siedztwo na nic. Dlatego, s³uchaj rozkazu, bojowniku - idŸ tam i oczyœæ terytorium. Jeszcze jedno. Te stwory ukrad³y nam jeden przyrz¹d - Dekoder, który jest nam niezbêdny. Dlatego oprócz zlikwidowania tych karze³ków, musisz odzyskaæ Dekoder. Przeszukaj wszystkie ich nory, a na pewno go znajdziesz.</text>
  </string>
  <string id="haron_first_speak_2">
    <text>Z radoœci¹ wype³niê to zadanie, Przeorze. Nie zawiodê was.</text>
  </string>
  <string id="haron_first_speak_est_0">
    <text>Pozdrawiam Ciê, Przeorze!</text>
  </string>
  <string id="haron_first_speak_est_1">
    <text>O, nasz nowy brat, czy wype³ni³eœ moj¹ proœbê?</text>
  </string>
  <string id="haron_first_speak_est_2">
    <text>Tak, zrobi³em to, o co prosi³eœ. Karze³ki posz³y do piachu, a tu jest wasz przyrz¹d.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_vodka_0">
    <text>Bracie... to jest?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_vodka_1">
    <text>Co to?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_vodka_2">
    <text>No, jest co wypiæ?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_vodka_3">
    <text>Bracie, Ty oszala³eœ? Przecie¿ nas mog¹ us³yszeæ.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_vodka_4">
    <text>Bardzo potrzebujê, ju¿ trzy miesi¹ce ani kropli w gêbie, a tu... Tu jakoœ, w ogóle, nie mogê... Przyda³oby siê 5 flaszek, dla mnie i kumpla mojego, a ja Ci za to swój nowy pistolet oddam - TT. Zabra³em jednemu "niewiernemu".</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_vodka_5">
    <text>Wybacz bracie, ale nie mam wódki.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_vodka_6">
    <text>No masz, trzymaj, tylko cicho, ¿eby Machon nie zobaczy³.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_0">
    <text>Bracie, nie masz jakiegoœ zbêdnego ¿arcia?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_1">
    <text>A co byœ chcia³?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_2">
    <text>Chcia³bym konserw, 5 puszek, ¿reæ siê chce, a Machon na kredyt nie daje.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_3">
    <text>Dobra, zdobêdê - przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_est_0">
    <text>Witaj!</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_est_1">
    <text>Chwa³a Monolitowi! Masz trzymaj - znalaz³em, równo 5.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_est_2">
    <text>Bracie, wielkie dziêki, a ja nawet nie mam siê czym odwdziêczyæ... S³uchaj, mam tu jedn¹ receptê transmutacji, zapisz sobie na PDA, przyda siê.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_conserva_est_3">
    <text>Dziêki za receptê. Powodzenia bracie. Chwa³a Monolitowi!</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_pda_0">
    <text>Bracie, nie masz bateryjek do PDA?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_pda_1">
    <text>Nie mam, a niby sk¹d?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_pda_2">
    <text>No, sklepu tutaj w okolicy nie ma, jasne, ale jest wyjœcie. Przynieœ mi 5 PDA, dowolnych, a ja ju¿ sobie wyd³ubiê z nich bateryjki. </text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_need_pda_3">
    <text>Dobra bracie, nazbieram 5 - przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_est_pda_0">
    <text>Witaj bracie, no i co, zebra³eœ?</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_est_pda_1">
    <text>Tak, trzymaj!</text>
  </string>
  <string id="haron_ohr_est_pda_2">
    <text>Dziêki ci wielkie.  Poczekaj, daj siê odwdziêczyæ! Mam tu granatnik "Ognisko", ca³kiem nowy, i trochê nabojów do ka³asza, masz, weŸ.</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_need_0">
    <text>Wzywa³eœ mnie, Charonie?</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_need_1">
    <text>Tak, bracie, jest do Ciebie sprawa.</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_need_2">
    <text>S³ucham Ciê, Przeorze.</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_need_3">
    <text>Grupa Salomona wykry³a kilku stalkerów na Czarnobylu-2. Wygl¹da na to, ¿e na naszych ty³ach wróg sobie spaceruje. Ci "niewierni" nie tylko nie chc¹ wst¹piæ na drogê prawdy, ale jeszcze swoj¹ obecnoœci¹ bezczeszcz¹ "Œwiête Miejsca".</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_need_4">
    <text>Daj mi pozwolenie, a zetrê ich na py³. Ci "niewierni" dostan¹, na co zas³u¿yli!</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_need_5">
    <text>Nie spiesz siê, nie pójdziesz sam. Grupa Salomona czeka na Ciebie, znajdŸ ich. Pamiêtaj, Salomon jest mi potrzebny ¿ywy. Odpowiadasz za niego g³ow¹! Tak, dam Ci trochê nabojów i parê apteczek. Przejœcie na Czarnobyl-2 znajdziesz w komnacie Monolitu, przejdziesz tam gór¹ do sali z du¿ymi oknami, a tam idŸ wzd³u¿ œciany z oknami do koñca i w lewo do zau³ka.</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_need_6">
    <text>Dziêkujê Ci, Przeorze, za zaufanie. Nie zawiodê Ciê. Chwa³a Monolitowi!</text>
  </string>
  <string id="solomon_aes_need_0">
    <text>Pozdrawiam Ciebie, bracie!</text>
  </string>
  <string id="solomon_aes_need_1">
    <text>Jesteœ w sam¹ porê, bracie, wszystko gotowe, czekamy tylko na Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="solomon_aes_need_2">
    <text>Jaki plan?</text>
  </string>
  <string id="solomon_aes_need_3">
    <text>Ruszamy, bez poœpiechu, idziemy grup¹, Ty trochê z przodu... To wszystko, ruszamy!</text>
  </string>
  <string id="solomon_aes_need_4">
    <text>Chwa³a Monolitowi! Niech bêdzie z nami jego si³a i moc!</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_est_0">
    <text>Przeorze, znowu uczysz mnie tego samego... No dobra... S³ucham i jestem pos³uszny... Przeorze, przynios³em radosne wieœci.</text>
  </string>
  <string id="haron_aes_est_1">
    <text>To bardzo dobrze, ¿e jesteœ cierpliwy i pos³uszny. Ja ju¿ wiem o Twoich osi¹gniêciach. Jesteœ dzielny! Chwa³a Monolitowi! On nie opuszcza dzieci swoich i pomaga im w trudnej chwili.</text>
  </string>
  <string id="chaes_mamai_master_0">
    <text>No co, "niewierny", zastrzeliæ Ciê jak psa?</text>
  </string>
  <string id="chaes_mamai_master_1">
    <text>Nie trzeba, proszê Ciê, nie trzeba, nie zabijaj mnie.</text>
  </string>
  <string id="chaes_mamai_master_2">
    <text>Ty i Twoi ludzie zbezczeœciliœcie "Œwiête Miejsca", nie bêdzie dla  Ciebie litoœci.</text>
  </string>
  <string id="chaes_mamai_master_3">
    <text>Bracie.... Bracie, nie zabijaj mnie... ja ... szczerze pragnê uwierzyæ, ja jestem gotów przy³¹czyæ siê do Was, a teraz proszê Ciebie, daj, daj mi apteczkê.</text>
  </string>
  <string id="chaes_mamai_master_4">
    <text>Dobrze, dam Ci apteczkê.</text>
  </string>
  <string id="chaes_mamai_master_5">
    <text>Nie mam apteczki, zdychaj "niewierny"!</text>
  </string>
  <string id="chaes_mamai_master_6">
    <text>Dziêki Ci, bracie! Pos³uchaj, mam jedn¹ receptê transmutacji, zapisz j¹ sobie w PDA, przyda siê.</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_dialog_0">
    <text>S³ucham Ciebie, bracie.</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_dialog_1">
    <text>Bracie, pokaza³eœ siê z dobrej strony i widzê, ¿e z Ciebie zmyœlny m³odzieniec. Mam dla Ciebie specjalne zadanie.</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_dialog_2">
    <text>Mów Salomon, jestem rad ¿e mi ufasz, szczególnie taki mistrz, jak Ty.</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_dialog_3">
    <text>S³uchaj wiêc bracie, kiedy tu siê pojawiliœmy, to wcale nie by³o tu tak pusto. To tu, to tam mo¿na by³o spotkaæ oddzia³y wojskowych stalkerów. Jakoœ uda³o siê ich st¹d wykurzyæ, ale ilu przy tym braci straciliœmy! Ale, Chwa³a Monolitowi, utrzymaliœmy siê, a wrogowie nasi zostali pokonani. Od jednego naszego brata, zreszt¹ by³ego specnazowca, bior¹cego udzia³ w tej operacji dowiedzieliœmy siê, ¿e oni szukali dokumentacji, któr¹ jeden uczony, pracuj¹cy przed Wielkim Wybuchem (Dorodin chyba siê nazywa³), starannie zebra³ i zapakowa³ w 3 ogniodporne pojemniki. ZnaleŸæ tych dokumentów i tak nie dali rady... Uda³o siê nam zlokalizowaæ po³o¿enie  2-ch pojemników, koordynaty wrzuci³em ci na PDA, a trzeci jak by siê pod ziemiê zapad³... Tak wiêc, bojowniku, s³uchaj rozkazu: przeryj ca³y Czarnobyl-2, ale znajdŸ 3 pojemniki. Jedyne co jeszcze mogê powiedzieæ, to to, ¿e s³aby sygna³, mo¿liwe, ¿e w³aœnie od trzeciej aktówki, dociera sk¹dœ z zewnêtrznych górnych poziomów Sarkofagu. Lokalizacjê sygna³u oznaczê na twoim PDA. Niestety problem w tym, ¿e na górne poziomy dostaæ siê mo¿na tylko przez anomaliê-teleport, a moi bojownicy boj¹ siê w ni¹ wchodziæ.</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_dialog_4">
    <text>Salomon, zrobiê wszystko co bêdê móg³ i nawet wiêcej, niech sp³ynie na mnie si³a i rozum Monolitu. Niech wspiera mnie wiara moja, jestem gotów!</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_est_0">
    <text>Chwa³a Monolitowi, nie zawiod³em Ciebie, Salomon.</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_est_1">
    <text>Znalaz³eœ je?</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_est_2">
    <text>Tak Salomon, oto one - wszystkie trzy.</text>
  </string>
  <string id="solomon_case_est_3">
    <text>Twoje zas³ugi s¹ naprawdê wielkie! Dajesz przyk³ad dobrego bojownika. Twoja pokora i pracowitoœæ nie pozostan¹ niezauwa¿one, bracie. Monolit wszystko widzi i s³yszy. Ciebie czeka wielka chwa³a. No, a na razie, przyjmij te piêæ granatów F-1. Niech wrogowie lêkaj¹ siê Ciebie jeszcze bardziej!</text>
  </string>
  <string id="solomon_ohr_change_0">
    <text>Bracie, jest sprawa.</text>
  </string>
  <string id="solomon_ohr_change_1">
    <text>Czego potrzebujesz?</text>
  </string>
  <string id="solomon_ohr_change_2">
    <text>Bracie, pomó¿. Mnie i mojemu towarzyszowi Salomon da³ zadanie oczyœciæ z mutantów teren Czarnobyla-2, ale tu zdarzy³a siê bieda. Mojego towarzysza snorki porwa³y, i... ze¿ar³y. Mówi³em mu, nie trzeba piæ - to sam grzech... No i Monolit siê rozgniewa³. Tak wiêc, zosta³y mi 2 dni, a sam iœæ siê bojê... I co ja teraz Salomonowi powiem? Muszê mu przedstawiæ dowody, a sk¹d ja je wezmê, skoro nigdzie nie chodzi³em. Zdob¹dŸ, proszê, 8 stóp snorka, co? A ja ci w zamian dam 6 paczek œrutu. Ale b¹dŸ ostro¿ny, snorki skacz¹ po dachach, jak wœciek³e konie! ¯yj¹ tu, niedaleko, trochê na zachód od naszego posterunku. Tylko powtarzam, b¹dŸ ostro¿ny! Patrz po dachach, wywabiaj je stamt¹d...</text>
  </string>
  <string id="solomon_ohr_change_3">
    <text>Postaram siê zdobyæ dla ciebie ³apy snorków, tylko nie pij wiêcej bracie. Nam, st¹paj¹cym po drodze "Prawdy" - grzech siê upijaæ.</text>
  </string>
  <string id="solomon_ohr_change_est_0">
    <text>No co tam, bracie?</text>
  </string>
  <string id="solomon_ohr_change_est_1">
    <text>Zdoby³em dla Ciebie stopy snorków.</text>
  </string>
  <string id="solomon_ohr_change_est_2">
    <text>Osiem sztuk?... O, dziêki bracie, bardzo mi pomog³eœ! Masz, weŸ œrut, tak jak obieca³em.</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam ciê, Charonie! Chwa³a Monolitowi!</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_dialog_1">
    <text>Bojowniku, piêtro wy¿ej, nad nami, jest bunkier sterowania monolitem. Chcemy, z czasem, zrobiæ w tym miejscu centrum dowodzenia i koordynacji, ale teraz tam... tylko mrok, i potwory...</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_dialog_2">
    <text>Przeorze, co mam teraz zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_dialog_3">
    <text>Zadanie z jednej strony proste - oczyœciæ bunkier, ale z drugiej strony... kto to wie, co tam jest. Przejœcie przez Sarkofag zawalone, tak wiêc jak na razie jedyna droga tam prowadzi przez Czarnobyl-2. Patrz, ja ci znacznik na PDA wrzuci³em. Wejœcie do bunkra sterowania jest w tym miejscu, zobacz na mapie w swoim PDA. Masz tu kilka apteczek i trochê nabojów do ka³asza, na wszelki wypadek. Dam Ci jeszcze œrutówkê - "Anomalny Winchester", który nie raz pomóg³ mi w trudnej chwili, bierz go, z nim ³atwiej ci bêdzie wype³niæ zadanie. Niech to bêdzie nagroda dla Ciebie za Twoj¹ zrêcznoœæ i oddanie.</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_est_0">
    <text>By³em w Bunkrze.</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_est_1">
    <text>No i co tam?</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_est_2">
    <text>No co, zombiaki i burery. Ale prawda, by³o jeszcze kilka pijawek, by³o  z nimi nieco k³opotu.</text>
  </string>
  <string id="haron_contr_mono_est_3">
    <text>Brawo, jak zwykle nie omyli³em siê, kiedy wybiera³em konkretnie Ciebie do tego zadania.</text>
  </string>
  
  
  
  
  
  <string id="about_mervin_dialog_0">
    <text>Mistrzu, jest jakaœ powa¿na robota?</text>
  </string>
    <string id="about_mervin_dialog_1">
    <text>A czy¿ jesteœ gotów do powa¿nej pracy?</text>
  </string>
    <string id="about_mervin_dialog_2">
    <text>Myœlê, ¿e tak. Chcê jeszcze bardziej zas³u¿yæ na Twoje zaufanie.</text>
  </string>
  <string id="about_mervin_dialog_3">
    <text>Jesteœ m³odym bojownikiem, z którym wi¹¿emy du¿e nadzieje, dlatego musisz przejœæ dodatkowe przygotowanie. IdŸ teraz do swojego wybawcy  - do Merlina, on przeprowadzi z Tob¹ kilka treningów.</text>
  </string>
  <string id="about_mervin_dialog_4">
    <text>Gdzie mam go szukaæ?</text>
  </string>
  <string id="about_mervin_dialog_5">
    <text>Merlin - to stra¿nik "Monolitu". Znajdziesz go tu, w Sarkofagu, obok naszej "Œwiêtoœci".</text>
  </string>
  <string id="about_mervin_dialog_6">
    <text>Dobrze, pójdê poszukaæ Merlina.</text>
  </string> 
  <string id="about_mervin_dialog_est_0">
    <text>Pozdrawian ciê, Merlinie. Wys³a³ mnie do ciebie Charon.</text>
  </string>
  <string id="about_mervin_dialog_est_1">
    <text>Tak, Charon ju¿ mnie uprzedzi³. Mówi, ¿e ogólnie jest z ciebie zadowolony, i widzi dla ciebie wielk¹ przysz³oœæ. Ale zbyt wiele w tobie braku pokory i niepos³uszeñstwa. Dlatego trzeba wzmocniæ twoj¹ si³ê ducha, œmia³oœæ a tak¿e wiarê i cierpliwoœæ. Nie przyjmuj tego jako karê. To jest specjalne przygotowanie, które przechodzi ka¿dy nowy bojownik zyskuj¹cy zaufanie Przeora.</text>
  </string>
  <string id="about_mervin_dialog_est_2">
    <text>Rozumiem.</text>
  </string>  
  
  <string id="haron_doctor_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam, Charon. Merlin powiedzia³, ¿e masz dla mnie jakieœ pilne zajêcie.</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_dialog_1">
    <text>Tak bojowniku, jest pilne zadanie: jest taki jeden lekarz - zw¹ go Bagiennym Doktorem lub po prostu Doktorem. Mieszka na Bagnach niedaleko od Prypeci. Robi dla nas lekarstwa, a my go za to nie ruszamy i dodatkowo dostarczamy mu cenne i rzadkie artefakty, które mo¿na znaleŸæ tylko tu, na terytorium Czarnobylskiej Elektrowni. Mamy wielu chorych, szczególnie na Czarnobylu-2, tak wiêc: trzeba natychmiast iœæ do Prypeci, spotkaæ siê z Doktorem lub jego kurierem i zabraæ lekarstwa. Sam Doktor rzadko przychodzi, zazwyczaj przysy³a swojego ucznia - Felczerem go zw¹, taki ma³y kurdupel... W tej chwili nie mam innego pos³añca, tak wiêc zbieraj siê w drogê.</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_dialog_2">
    <text>Jasne, gdzie jest miejsce spotkania?</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_dialog_3">
    <text>Szukaj na stadionie, Doktor lub jego uczeñ zwykle gdzieœ tam przebywaj¹, kiedy do Prypeci zachodz¹. Postawiê ci na niego znacznik w twoim PDA. Do Prypeci pójdziesz przez Czarnobyl, wiêc patrz, wrzucam ci koordynaty przejœcia z Sarkofagu na Czarnobyl. No a tam, mam nadziejê, bêdziesz ju¿ wiedzia³, jak dostaæ siê do Prypeci.</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_est_0">
    <text>Mistrzu, tu s¹ lekarstwa.</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_est_1">
    <text>Daj popatrzeæ, tak... tak, wydaje siê, ¿e to wszystko co trzeba. A co myœlisz o Doktorze?</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_est_2">
    <text>Tam Doktora nie by³o, by³ tylko jego uczeñ - Felczer. Normalny ziom, szkoda, ¿e nie z naszych. Co prawda, on ode mnie chcia³ artefakty, mówi³, ¿e jesteœmy mu d³u¿ni, wiêc trzeba by³o pobiegaæ.</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_est_3">
    <text>A co do tych ³apiduchów: nie podobaj¹ mi siê oni, oj, nie podobaj¹. Ju¿ dawno byœmy ich odstrzelili, ale ON jest jedynym Doktorem w okolicy, tak ¿e trzeba œcierpieæ. Ostatnim razem mojego kuriera zastrzeli³, mówi, ¿e on by³ dla niego grubiañski. A ja takiej rzeczy nikomu nie darujê... Na wszystko swój czas.</text>
  </string>
  <string id="haron_doctor_est_4">
    <text>Dobra, Charon, wszystko zrozumia³em.</text>
  </string>
  <string id="dyak_start_dialog_0">
    <text>Powitaæ. To ty jesteœ Diakon?</text>
  </string>
  <string id="dyak_start_dialog_1">
    <text>Tak, to ja. Bracie, dalej w pojedynkê nie przejdziesz. Zauwa¿yliœmy oddzia³ wojskowych, wyraŸnie nie s¹ to poborowi, dwóch moich zwiadowców zginê³o, nie zd¹¿yli nawet pikn¹æ.</text>
  </string>
  <string id="dyak_start_dialog_2">
    <text>Bracie ja siê spieszê, mam pilne zadanie od Charona. A przy okazji, có¿ to u Ciebie gêba taka bandycka? Ty jesteœ z by³ych?</text>
  </string>
  <string id="dyak_start_dialog_3">
    <text>Gêba zwyczajna - ja sobie nie wybiera³em! I tak, by³em bandyt¹. Podczas potyczki z oddzia³em Monolitu w Prypeci zosta³em ciê¿ko ranny, znalaz³ mnie Salomon i nie dobi³, tylko wyleczy³. Potem trafi³em do Charona - on mnie oœwieci³ i skierowa³ na drogê prawdy. Teraz wiar¹ i prawd¹ s³u¿ê Monolitowi! No i doœæ, starczy filozofii - u nas tutaj niespokojnie... Pomó¿, bracie! Ja osobiœcie odpowiadam przed Charonem za ten odcinek. On mi g³owê urwie za tych wojaków na moim terytorium. Mam dobr¹ broñ w zapasie - PP "Bizon" ze zdejmowan¹ optyk¹. Jeœli pomo¿esz - jest Twój.</text>
  </string>
  <string id="dyak_start_dialog_4">
    <text>Dobra bracie, jeœli jest tak jak mówisz to pomogê. Potem bêdê mia³ jeszcze do Ciebie jedno pytanie, ale najpierw zadanie wykonam. Do zobaczenia.</text>
  </string>
  <string id="dyak_finish_dialog_0">
    <text>No, jak tam, Diakon?</text>
  </string>
  <string id="dyak_finish_dialog_1">
    <text>To skurwiele! Ca³y oddzia³ wybili. W jednym kawa³ku jestem, Chwa³a Monolitowi, chocia¿ wed³ug mnie, trochê wyszczerbiony.</text>
  </string>
  <string id="dyak_finish_dialog_2">
    <text>No dobra bracie, bywaj, spieszê siê.</text>
  </string>
  <string id="dyak_finish_dialog_3">
    <text>Poczekaj, tak jak i obieca³em - trzymaj broñ, trochê naboi do niej i zdejmowaln¹ optykê. Powodzenia, bracie. Niech bêdzie z Tob¹ si³a i duch Monolitu.</text>
  </string>
  <string id="dyak_second_dialog_0">
    <text>Diakonie, wykonujê w³aœnie jedno zadanie dla Salomona i tylko Ty mo¿esz mi pomóc.</text>
  </string>
   <string id="dyak_second_dialog_1">
    <text>Mów w czym problem. Jak bêdê móg³ pomóc, pomogê. Bardzo mi pomog³eœ, a i ja mam d³ug u Salomona.</text>
  </string>
   <string id="dyak_second_dialog_2">
    <text>Salomon poprosi³ mnie ¿eby coœ mu przynieœæ, a mianowicie: konserwy z Prypeci i jeszcze kontener z medykamentami, który Machon schowa³ gdzieœ na terytorium Czarnobyla i podobno ty wiesz, gdzie, i mo¿esz podpowiedzieæ. Salomon ci ufa.</text>
  </string>
    <string id="dyak_second_dialog_3">
    <text>A to o to chodzi ... No, dok³adnej lokalizacji to Ci nie powiem, bo sam jej nie znam. Machon, skubaniec jeden, w tajemnicy chowa³ ten kontener. Ale widzia³em k¹tem oka, w któr¹ stronê wtedy poszed³.</text>
  </string>
    <string id="dyak_second_dialog_4">
    <text>Jestem przyzwyczajony do odnajdywania rzeczy nie do odnalezienia. Daj chocia¿ jakieœ punkty orientacyjne.</text>
  </string>
    <string id="dyak_second_dialog_5">
    <text>On, to znaczy Machon, kiedy dwa miesi¹ce temu by³ tutaj, w Czarnobylu, jakiœ taki skryty i cichy by³. Poprosi³ mnie tylko, bym wys³a³ patrol do wschodniej czêœci Czarnobyla 1 w celu zlikwidowania wszelkich mutantów, które napotkaj¹ po drodze. Moi ch³opcy poszli tam, zrobili co trzeba, wrócili i zdali raport. Potem Machon sam tam wyruszy³ i prosi³ by mu nie towarzyszyæ. Ze sob¹ mia³ metalowy kontener z medykamentami - to ja dok³adnie widzia³em. Ale wróci³ ju¿ bez niego. Widzia³em, ¿e wyszed³ przez wschodnie wrota, te za tob¹, niedaleko tych, przy których teraz jesteœmy, potem min¹³ lokomotywê spalinow¹ i poszed³ w kierunku starych wagonów towarowych. Tam poszukaj, mo¿e znajdziesz jego skrytkê.</text>
  </string> 
     <string id="dyak_second_dialog_6">
    <text>Wszystko jasne. Spróbujê odszukaæ ten kontener we wschodniej czêœci CEA-1.</text>
  </string>  
  
  <string id="doctor_start_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam Ciê. Przysy³a mnie Charon.</text>
  </string>
  <string id="doctor_start_dialog_1">
    <text>Czego chce?</text>
  </string>
  <string id="doctor_start_dialog_2">
    <text>Lekarstwa, tak jak zawsze.</text>
  </string>
  <string id="doctor_start_dialog_3">
    <text>No wiêc przeka¿ mu, ¿e ju¿ niczego wiêcej nie dostanie. Kilka razy dawa³em na kredyt, ale tym razem moja cierpliwoœæ siê skoñczy³a. Najpierw niech siê rozliczy.</text>
  </string>
  <string id="doctor_start_dialog_4">
    <text>Mmm... Felczerze, ja nie mogê wróciæ bez lekarstw, mamy du¿o chorych.</text>
  </string>
  <string id="doctor_start_dialog_5">
    <text>Chcesz dostaæ lekarstwa? No, to zap³aæ! Czy On nie mo¿e zrozumieæ, ¿e artefakty i czêœci potworów s¹ mi potrzebne przedtem, ¿ebym móg³ wytwarzaæ lekarstwa. Nie ma artefaktów - nie ma lekarstw.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_0">
    <text>Felczerze, a co potrzeba? Ja spróbujê zdobyæ.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_1">
    <text>Dwa artefakty "Gwiazda wieczorna".</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_2">
    <text>No, Felczerze, mam akurat dwa, po drodze znalaz³em.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_3">
    <text>Nie ma mam "Gwiazdy wieczornej", mo¿e coœ innego przynieœæ?</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_4">
    <text>No to przynieœ 10 psich ogonów.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_5">
    <text>Ogony mam. WeŸ proszê.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_6">
    <text>Ogonów te¿ tyle nie mam, pójdê szukaæ.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_7">
    <text>Brawo, to rozumiem, patrzê na ciebie i nie pojmujê, co ty robisz poœród fanatyków?</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_12">
    <text>To ci zuch, jaki roztropny, patrzê na ciebie i nie pojmujê, co ty robisz poœród fanatyków?</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_8">
    <text>My nie fanatycy, my wierzymy w prawdê w... Chocia¿, ja ju¿ sam, prawdê mówi¹c, pogubi³em siê...</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_9">
    <text>Puste to wszystko, m³ody cz³owieku, ty sam nie wierzysz w to, co mówisz... Nie raz ju¿ s³ysza³em te s³owa od twoich poprzedników. Przywyk³em ludziom patrzeæ w oczy, i wiesz, u wszystkich, którzy tu byli przed tob¹, oczy by³y puste, a Twoje... Twoje p³on¹! To nie moja sprawa, oczywiœcie, ale pomyœl, dlaczego i po co Ty wierzysz w ten... kamieñ. Tak, kamieñ niezwyk³y, jest w nim bardzo du¿o tajemnicy i niepojêtego, ale, co by nie mówiæ, jednak to tylko kamieñ.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_10">
    <text>Szanowny, nie radzê Ci w mojej obecnoœci wypowiadaæ takich s³ów.</text>
  </string>
  <string id="doctor_second_dialog_11">
    <text>Dobrze, m³ody cz³owieku, nie bêdê Ciê wiêcej zatrzymywaæ, po prostu czêœciej s³uchaj swego serca, uwierz mu, a ono da ci w³aœciw¹ radê - to s³owa samego Doktora.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_0">
    <text>Szanowny, czy przypadkiem nie zajmujesz siê naprawami?</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_1">
    <text>Owszem, trochê.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_2">
    <text>Napraw pierwsz¹ broñ.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_3">
    <text>Napraw drug¹ broñ.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_4">
    <text>Napraw pancerz.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_5">
    <text>No nie, po takich cenach naprawiaæ na razie nie jestem gotów.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_6">
    <text>No wiêc, patrz, jak nowiutka.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_7">
    <text>Rany, kim trzeba byæ, ¿eby doprowadziæ kombinezon do takiego stanu... Dobra, trzeba bêdzie wszystkie p³yty wymieniæ.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_8">
    <text>Noo, nieŸle, dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_9">
    <text>S³uchaj, wed³ug mnie, teraz ona nawet jest lepsza, ni¿ kiedy by³a nowa.</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_10">
    <text>Mam tu coœ jeszcze, nie zobaczy³byœ?</text>
  </string>
  <string id="digger_repair_11">
    <text>Tak, proszê, co my tu mamy:</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_0">
    <text>Pozdrawiam ciê, Przewodniku.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_1">
    <text>PodejdŸ, bracie mój, ja wys³ucham ciebie.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_2">
    <text>Przewodniku, przynios³em to i owo - popatrz.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_3">
    <text>Artefakty?.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_31">
    <text>Mam "Kryszta³owy kwiat".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_32">
    <text>Mam "Kamienna krew".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_33">
    <text>Mam "Gwiazdê wieczorn¹".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_34">
    <text>Mam "Duszê".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_35">
    <text>Mam "Sprê¿ynê".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_36">
    <text>Mam "Kryszta³".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_37">
    <text>Mam "Z³ot¹ rybkê".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_38">
    <text>Mam "Kotlet".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_39">
    <text>Mam "Grawi".</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_390">
    <text>Oj, wybacz Przewodniku, omyli³em siê.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_311">
    <text>Niezbyt wiele, ale có¿, masz tu 3 paczki naboi do ka³asza, zwyk³ych, jedn¹ apteczkê i jeden antyrad.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_321">
    <text>S³abo pracujesz, no, ale dobrze, trzymaj 2 apteczki zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_331">
    <text>O, "Gwiazda wieczorna"!!! Daj no, niech na ni¹ popatrzê... Nieczêsty u nas goœæ. Zuch z ciebie, masz tu naboje: 5 paczek do grozy, przeciwpancernych, 2 naukowe apteczki i 2 antyrady.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_341">
    <text>>Rzadki artefakt, zas³u¿y³eœ! Ot, naboje natowskie, 5 paczek, ulepszone, plus 3 apteczki naukowe.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_351">
    <text>Dawno "Sprê¿yny" nikt nie przynosi³. Masz tu do SWU, 5 paczek przeciwpancernych + 2 antyrady.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_361">
    <text>Kryszta³ przynios³eœ? Du¿a radoœæ! WeŸ do wintoreza 5 paczek nabojów, nie, nie przeciwpancernych - zwyk³ych, ale  za to dam ci jeszcze 2 apteczki wojskowe.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_371">
    <text>Za rybkê przys³uguje ci ot co: naboje do ka³asza, przeciwpancerne, 5 paczek + 2 apteczki wojskowe, no i jeszcze tuszonka. WeŸ 4 puszki.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_381">
    <text>Za "Kotlet" dam ci nabojów do ka³asza, 3 pude³ka, zwyk³ych + 2 apteczki zwyk³e i 4 pêta kie³basy.</text>
  </string>
  <string id="mathon_change_391">
    <text>Za "Grawi", dam ci nabojów natowskich, 3 paczki, zwyk³ych + 2 apteczki zwyk³e i 4 pêta kie³basy.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_0">
    <text>Przewodniku, potrzebujê coœ naprawiæ.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_1">
    <text>Zaiste, nasi wrogowie nie œpi¹, daj popatrzê.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_2">
    <text>Napraw pierwsz¹ broñ.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_3">
    <text>Napraw drug¹ broñ.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_4">
    <text>Napraw pancerz.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_5">
    <text>Przeorze, brakuje mi pieniêdzy.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_6">
    <text>Oto Twoja broñ, bracie, niech dr¿¹ nasi wrogowie.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_7">
    <text>Za³ata³em pancerz. Chwa³a Monolitowi! Na pohybel wrogom, jeszcze jeden brat gotów broniæ naszej prawdy.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_8">
    <text>Dziêkujê ci, Przewodniku.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_9">
    <text>Znowu gotów jestem nieœæ prawdê tym g³uchym i œlepym. Chwa³a Monolitowi!!!</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_10">
    <text>Przewodniku, jest jeszcze coœ.</text>
  </string>
  <string id="mathon_repair_11">
    <text>Oh, nieŸle ci siê dosta³o, daj popatrzê.</text>
  </string>
  <string id="haron_baza_dialog_0">
    <text>Mistrzu, mówi¹, ¿e najemnicy zdobyli nasz¹ bazê w Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="haron_baza_dialog_1">
    <text>Rzeczywiœcie, to prawda. My ich z Prypeci ci¹gle przeganiamy, a oni wracaj¹ i wracaj¹.</text>
  </string>
  <string id="haron_baza_dialog_2">
    <text>No có¿, mo¿e pora pokazaæ im kto rz¹dzi w Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="haron_baza_dialog_3">
    <text>Ja te¿ tak myœlê. Pos³uchaj, ¿o³nierzu, Machon ju¿ tam jest ze swoimi ch³opakami. I Ty te¿ siê zbieraj. Porozmawiaj z nim, On Ci wszystko objaœni. Ale pamiêtaj: Machon - to moja prawa rêka, i ja Ciebie osobiœcie rozliczê, jeœli on zginie przy ataku.</text>
  </string>
  <string id="haron_baza_est_0">
    <text>Pozdrawiam Ciê, Mistrzu, Zwyciêstwo!!! Machon ¿ywy i zdrowy.</text>
  </string>
  <string id="haron_baza_est_1">
    <text>Machon ju¿ zameldowa³, jesteœ dzielny! Chwa³a Monolitowi, On nie opuszcza nas w trudnych chwilach. Teraz, myœlê, oni d³ugo siê u nas nie poka¿¹. Chocia¿, relaksowaæ siê te¿ nie nale¿y. Wielu mamy wrogów, wielu...</text>
  </string>
    <string id="haron_baza_est_2">
    <text>S³u¿ê Monolitowi!</text>
  </string>
  <string id="mathon_baza_dialog_0">
    <text>Przewodniku, jesteœ ju¿ na miejscu?</text>
  </string>
  <string id="mathon_baza_dialog_1">
    <text>Ju¿ dawno. Widzisz moich ch³opaków... To najlepsi z najlepszych! Mo¿e i Ty kiedyœ zostaniesz jednym z nich. Najbli¿szy kr¹g - s³ysza³eœ? Jeœli pokrótce, to jest to nasza gwardia - bez strachu, bez mi³osierdzia, bez bólu, bez wspó³czucia.</text>
  </string>
  <string id="mathon_baza_dialog_2">
    <text>Mam nadziejê, ¿e kiedyœ zostanê jednym z nich. No co, Machon, mo¿e ruszymy po cichu?</text>
  </string>
  <string id="mathon_baza_dialog_3">
    <text>Ruszajmy bracie, to prawda, zasiedzieliœmy siê.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_dialog_0">
    <text>Przewodniku, wzywa³eœ?</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_dialog_1">
    <text> Poczekaj... daj odetchn¹æ.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_dialog_2">
    <text>Machon, ja nie poganiam, nikomu nie jest ³atwo.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_dialog_3">
    <text>To jeszcze nie wszystko, teraz trzeba jeszcze oczyœciæ centralny plac, bierz ch³opaków i idŸ w okolicê pomnika Lenina.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_dialog_4">
    <text>Ju¿ wype³niam.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_est_0">
    <text>Uufff... Jakoœ siê zmêczy³em, co za dzieñ.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_est_1">
    <text>Tak, przysz³o trochê popracowaæ. Za to wynik pozytywny. Odbiliœmy nasz¹ bazê i centrum miasta, teraz najemnicy trzymaj¹ tylko obrze¿a. No nic, my i tam do nich siê dobierzemy.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_est_2">
    <text>Dobra Machon, idê, trzeba Charonowi zameldowaæ.</text>
  </string>
  <string id="mathon_lenin_est_3">
    <text>Bracie, masz tu detektor, mo¿e nie z tych najlepszych, ale parê razy ¿ycie Ci uratuje, to pewne.</text>
  </string>
  <string id="doctor_about_change_0">
    <text>Szanowny, mo¿na u ciebie coœ kupiæ?</text>
  </string>
  <string id="doctor_about_change_1">
    <text>Kupiæ nie, ale mogê zaproponowaæ wymianê: Ty mnie czêœci potworów, tylko zauwa¿, biorê czêœci hurtem, po 10 sztuk, a ja ci dam apteczki i naboje.</text>
  </string>
  <string id="doctor_about_change_2">
    <text>Dobrze, jak zdobêdê - przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_0">
    <text>Popatrz, mam tu coœ.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_1">
    <text>Co tam masz?</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_2">
    <text>Mam 10 oczu miêsacza.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_3">
    <text>Mam 10 kopyt dzika.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_4">
    <text>Mam 10 ogonów œlepego psa.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_5">
    <text>Mam 10 ogonów pseudopsów.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_6">
    <text>Mam 10 macek pijawki.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_7">
    <text>Mam 10 r¹k burera.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_8">
    <text>Mam 10 r¹k zombie.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_9">
    <text>Mam 10 stóp snorka</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_10">
    <text>Mam 10 g³ów tuszkana</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_11">
    <text>Mam 10 r¹k kontrolera</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_12">
    <text>Mam 10 ³ap pseudogiganta</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_13">
    <text>Mam 10 pazurów chimery.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_14">
    <text>Niestety, nic dziœ nie mam.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_21">
    <text>Dawaj je tutaj, z nich lekarstwa niez³e wychodz¹! Ja Ci za nie dam 4 apteczki naukowe.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_31">
    <text>Za 10 kopyt dam ci - 4 apteczki wojskowe.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_41">
    <text>Jak Ty je zdoby³eœ? Chwat! Masz tu 4 paczki œrutu.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_51">
    <text> Pseudopsy s¹ bardzo niebezpieczne, nie myœla³em, ¿e ciê na to staæ. Masz tu granaty F1, 4 sztuki.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_61">
    <text>10 macek pijawki? Niebezpieczny z ciebie cz³owiek! Masz tu 4 paczki naboi do wintoreza, przeciwpancernych.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_71">
    <text>10 r¹k burera? Gdzie Ty je znalaz³eœ? No ³adnie - masz tu 4 paczki naboi natowskich, przeciwpancernych.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_81">
    <text>Za rêce zombie dam Ci.... dam Ci 5 paczek œrutu.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_91">
    <text>Snorki, brrr... nie lubiê ich, mia³em z nimi nieprzyjemn¹ historiê... Dam ci 4 apteczki zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_101">
    <text>Tuszkany, i jak Ty ich tyle na³owi³eœ, przecie¿ s¹ takie szybkie. Masz tu 5 nabojów 9x18, przeciwpancerne.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_111">
    <text>Kontrolery, uch maaaæ, no Ty.... dobra, masz tu 5 Antyradów.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_121">
    <text>Pseudogiganty? Pseudogiganty - taak, niez³e drañstwo... Dam ci 7 paczek nabojów natowskich, zwyk³ych.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_131">
    <text>Chimera - niebezpieczny potwór, wiêc ci dam 5 paczek nabojów do ka³asza, przeciwpancernych.</text>
  </string>
  <string id="doctor_change_141">
    <text>Jak coœ znajdziesz, przychodŸ.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_need_0">
    <text>Co ci, bracie?</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_need_1">
    <text>Bracie, jest sprawa do Ciebie, jesteœmy tutaj, czyli na koñcu œwiata, sklepów nie ma, sam rozumiesz, wszyscy jesteœmy ludŸmi, jeœæ trzeba i lekarstwa s¹ potrzebne. Charon pracuje nad tym problemem, ale póki co, my tutaj z g³odu spuchniemy lub od cholery jakiejœ wyzdychamy.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_need_2">
    <text>W czym mogê Wam pomóc?</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_need_3">
    <text>Ciebie Charon prêdzej czy póŸniej poœle do Prypeci... No a tam sklep jest, oczywiœcie nie dzia³a, gastronom jakiœ, ale ja praktycznie na 100% jestem pewien, ¿e tam powinny byæ jakieœ produkty. Nie wiem co, konserwy... jeszcze co. Bracie, pomó¿, jeœli coœ znajdziesz, przynieœ. Ale to jeszcze nie wszystko... Jeden Doktor przygotowuje i dostarcza dla naszego klanu lekarstwa, a Machon ogranicza je dla moich ch³opaków, z którymi tu chronimy wewnêtrzne terytorium Czarnobyla. To wszystko dlatego, ¿e pok³óciliœmy siê na temat naszej wiary, i on teraz mœci siê po cichu. Wiem, ¿e Machon ma schowek z lekarstwami na terytorium Czarnobyla 1. Jeden nasz brat coœ mi o tym wspomnia³, Diakonem go zw¹. Z Sarkofagu do Prypeci mo¿na dostaæ siê tylko przez zewnêtrzne terytorium Czarnobyla, a tam akurat Diakon dowodzi. Koniecznie z nim porozmawiaj, powiedz, ¿e po mojej proœbie szukasz schowka. On ci pomo¿e, ma d³ug wdziêcznoœci...</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_need_4">
    <text>Dobra, bracie, pomogê. Jak bêdê w Prypeci, poszukam czegoœ dla Was. Zajrzê te¿ do gastronomu i na terytorium Czarnobyla 1 postaram siê odnaleŸæ ten kontener z lekarstwami. Mam nadziejê, ¿e Diakon pomo¿e.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_0">
    <text>No, bracie, przynios³em radosne wieœci.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_1">
    <text>Co to za wieœci?</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_2">
    <text>By³em w Prypeci, znalaz³em ten gastronom - pusto tam. Widocznie przede mn¹ ju¿ ktoœ tam by³, i to nie jeden raz. Ale i tak jak poszuka³em,  znalaz³em jedn¹ skrzynkê konserw. I na Czarnobylu 1 znalaz³em w koñcu ten schowek z lekarstwami. Ale muszê Ci powiedzieæ, ¿e nie³atwe to by³o, oj nie³atwe.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_3">
    <text>Konserwy s¹ dobre, w nich najmniej radiacji. No, daj tutaj co przynios³eœ. Chcê Ciê wynagrodziæ, wiêc wybieraj:</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_31">
    <text>Optyka do natowskiej broni.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_32">
    <text>Optyka do rosyjskiej broni.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_33">
    <text>Pistolet maszynowy HK MP5K-N modyfikowany pod nabój 9x18.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_311">
    <text>Bierz optykê do Siga-550.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_321">
    <text>Bierz optykê do AK-74.</text>
  </string>
  <string id="solomon_food_est_331">
    <text>Bierz PP "HK MP5K-N" modyfikowany.</text>
  </string>
  <string id="haron_dopross_dialog_0">
    <text>Co jeszcze, Mistrzu? </text>
  </string>
  <string id="haron_dopross_dialog_1">
    <text>Bojowniku, jest zadanie dla ciebie. Ludzie Diakona z³apali stalkera. On teraz jest na terytorium Czarnobyla 1. Twoje zadanie to: przes³uchaæ, dowiedzieæ siê wszystkiego i... zlikwidowaæ. Nam szpiedzy nie s¹ potrzebni. Tylko pamiêtaj - ty nie brudŸ sobie r¹k. Diakon wszystkiego dopilnuje - to spec od mokrej roboty. Twoje zadanie: przes³uchaæ szpiega, wyci¹gn¹æ z niego wszystko i zdaæ mi raport.</text>
  </string>
  <string id="haron_dopross_dialog_2">
    <text>S³ucham, i wype³niam.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_0">
    <text>No, gadaj, kim jesteœ?</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_1">
    <text>Przyjacielu, nie zabijaj, ja wszystko powiem.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_2">
    <text>Przestañ jêczeæ, wiedzia³eœ gdzie idziesz. Teraz mo¿e ciê uratowaæ tylko szczere wyznanie.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_3">
    <text>Bracie, bracie, ja wszystko powiem, proszê, nie zabijaj mnie.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_4">
    <text>Dosyæ, mam ju¿ tego doœæ, pytam ostatni raz... KIM jesteœ i czego tutaj szukasz?</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_5">
    <text>Sierga... Sierga mnie zw¹. Mnie... Mnie pos³a³ Duch... A w³aœciwie,  by³o nas trzech, ale ich... dwóch po³o¿yli Wasi. Duch... to wszystko On! On pos³a³ nas tutaj, szukaliœmy jak dostaæ siê do bunkra sterowania.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_6">
    <text>Do czego Wam potrzebny bunkier? I kto to jest Duch?</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_7">
    <text>Doku... dokumenty, bracie, oszczêdŸ... ju¿... ju¿, milczê. Nie wiem dok³adnie, jakieœ wa¿ne dokumenty. Prawdopodobnie, mapa podziemnej komunikacji Prypeci i Sarkofagu.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_8">
    <text>Kto to jest Duch?</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_9">
    <text>On jest, zdaje siê, z by³ych wojskowych. On... On... ja... My ostatnio pracowaliœmy razem. On stale szuka³, jak mo¿na dostaæ siê do sarkofagu, omijaj¹c posterunki. Po co? Ja sam nie wiem, Duch o tym nigdy nie mówi³.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_10">
    <text>Gdzie go mo¿na znaleŸæ?</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_11">
    <text>Nie wiem dok³adnie, ostatnio byliœmy to w Prypeci, to na Radarze, a gdzie jest jego baza - nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_12">
    <text>Przes³uchanie skoñczone.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_13">
    <text>Nie bracie! Bracie, nie zabijaj. Nie trzeba... Proszê Ciê, powiedz temu Diakonowi ¿eby mnie oszczêdzi³. Przecie¿ powiedzia³em wszystko co wiedzia³em.</text>
  </string>
  <string id="shpion_dopross_14">
    <text>Jak ju¿ powiedzia³em, przes³uchanie skoñczone.</text>
  </string>
  <string id="haron_dopross_est_0">
    <text>Pozdrawiam Ciê, Mistrzu. Niech pozostanie z nami si³a Monolitu!</text>
  </string>
  <string id="haron_dopross_est_1">
    <text>No, bojowniku, brawo! Jakie wieœci przynios³eœ?</text>
  </string>
  <string id="haron_dopross_est_2">
    <text>Przes³ucha³em szpiega. Sierga zwany, szuka³ z dwoma innymi stalkerami jakichœ dokumentów, mapy podziemi Prypeci. Mo¿e k³amie, chocia¿ raczej nie. Diakon to prawdziwy "zwierzak"... Aha, wspomina³ jakiegoœ stalkera o przezwisku Duch.</text>
  </string>
  <string id="haron_dopross_est_3">
    <text>Duch... Duch, coœ znajomego, jestem pewien, ¿e jest to jakoœ zwi¹zane z tym doktorzyn¹ i jego felczerem. Bojowniku, odpocznij teraz. Wezwê Ciê, jak bêdziesz potrzebny.</text>
  </string>
  <string id="haron_net_work_0">
    <text>Mistrzu, jest zadanie? Jakoœ siê zasiedzia³em. Zaczynam siê denerwowaæ...</text>
  </string>
  <string id="haron_net_work_1">
    <text>Brawo, Bojowniku! Wkrótce przedstawiê Ciebie do powa¿nej nagrody i awansu. Ale na razie nie ma roboty. Bêdziesz potrzebny, wezwê ciê. To wszystko. Odpoczywaj, módl siê i umacniaj swoj¹ wiarê!</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_0">
    <text>Felczerze, prosi³eœ ¿ebym wpad³.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_1">
    <text>Tak, tak, jesteœ mi bardzo - bardzo potrzebny.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_2">
    <text>Co siê sta³o?</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_3">
    <text>Nie wiem czy ju¿ s³ysza³eœ o cz³owieku zwanym Duch, a jeœli s³ysza³eœ, to na pewno same z³e rzeczy. Niemniej potrzebujê twojej pomocy.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_4">
    <text>No jak¿e, s³ysza³em, ca³kiem niedawno. Z przyjemnoœci¹ bym z nim porozmawia³.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_5">
    <text>No to porozmawiasz, ale jest ma³a zagwozdka.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_6">
    <text>Ju¿ jestem ciekaw.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_7">
    <text>¯eby z nim porozmawiaæ, trzeba go najpierw uwolniæ. Z³apali go najemnicy. Trzymaj¹ go w Prypeci, wrzucê ci jego koordynaty.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_8">
    <text>Dziwne, ¿e go nie zastrzelili.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_9">
    <text>Nie ma w tym nic dziwnego. Ty i Twoi bracia jesteœcie fanatykami, Was proœciej zabiæ, ni¿ próbowaæ cokolwiek z Was wycisn¹æ. A z niego mo¿na. Tym bardziej, ¿e jak podejrzewam, prawdziwym celem jestem ja i Doktor.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_10">
    <text>Dlaczego tak myœlisz?</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_11">
    <text>A dlatego, ¿e Doktor jest jedynym lekarzem w okolicy, a ja jego uczniem. Oni ju¿ kilka razy przychodzili, ale Doktor im odmówi³, no i czuj¹ urazê.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_12">
    <text>Dziwne skrupu³y... Nami, jak rozumiem, te¿ nie jesteœcie zauroczeni, ale robicie lekarstwa. Czy¿byœmy, wed³ug twojej miary, byli lepsi od nich?</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_13">
    <text>Wy jesteœcie fanatykami i co najmniej po³owa z was, ja tak myœlê, nie kieruje sob¹. Nie wiem, co i jak Wami kieruje, ale mam nadziejê siê tego dowiedzieæ. Nawet Ty... tak, tak... nawet Ty sam tego nie widzisz, ¿e ju¿ dawno nie jesteœcie panami siebie samych. Tak wiêc, ¿al mi was.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_14">
    <text>Ciekawa teoria. Najgorsze jest to, ¿e ja, niestety nie pamiêtam kim by³em, zanim tu siê dosta³em. Nie pamiêtam jak mnie wo³ali wczeœniej, jak dosta³em siê do Zony. Nie pamiêtam, po co polaz³em do Prypeci. Niczego nie pamiêtam. Wspomnienia zaczynaj¹ siê od momentu, kiedy mnie uratowa³ Merlin, wyci¹gn¹³ z anomalii...  Dobra, poproszê koordynaty Ducha, pójdê robiæ to, co umiem najlepiej, ZABIJAÆ.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_dialog_15">
    <text>Daj PDA... Ju¿, zaznaczy³em. Jeœli wszystko pójdzie dobrze, wpadnij do mnie jak bêdziesz wraca³. Mam coœ dla Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_plen_dialog_0">
    <text>Ty jesteœ Duch?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_plen_dialog_1">
    <text>Minutê temu by³em nim, a teraz nawet nie wiem... Pierwszy raz widzê, ¿eby monolitowiec mi pomaga³. Zazwyczaj oprócz kuli od Was niczego nie mo¿na siê spodziewaæ.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_plen_dialog_2">
    <text>¯arty potem, mnie pos³a³ Felczer. Dobra, ruszamy. IdŸ za mn¹.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_plen_dialog_3">
    <text>Aj-tak Felczer, nie doceni³em go! Myœla³em,  ¿e on tylko œlepo wykonuje polecenia Doktora.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_plen_dialog_4">
    <text>ChodŸmy, mówiê.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_free_dialog_0">
    <text>No có¿, jesteœ wolny.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_free_dialog_1">
    <text>Wolnoœæ to pojêcie wzglêdne, uwolni³eœ mnie od najemników, teraz jestem zale¿ny od Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_free_dialog_2">
    <text>Aleœcie mn¹ m¹drale zakrêcili. Najpierw Felczer, teraz Ty... Ta teoria o jakimœ przyrz¹dzie czy czym tam, co nami steruje. Porozmawiajmy lepiej o tym, co jest pewne. Jakich dokumentów szukasz?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_free_dialog_3">
    <text>Ty znowu o czym? Aaa... rozumiem. Jednak wpadli? Có¿, innych ludzi nie by³o pod rêk¹, a dokumenty by³y potrzebne. Tak naprawdê, to siê nie spodziewa³em, ¿e ta trójka je znajdzie. Wszystko co mieli zrobiæ, to przeprowadziæ, ¿e tak powiem, zwiad na Czarnobylu, sprawdziæ ilu i gdzie jest twoich braci.</text>
  </string>
    <string id="prizrak_free_dialog_4">
    <text>A co za dokumenty?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_free_dialog_5">
    <text>Dokumenty... Przecie¿ Ty nie wierzysz w to, ¿e jest jakieœ urz¹dzenie, które tob¹ steruje? A ja i Doktor wierzymy. I to w³aœnie jego szukamy. A znajduje siê ono gdzieœ w Sarkofagu. Ale gdzie dok³adnie, nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_free_dialog_6">
    <text>Co siê ze mn¹ dzieje... Jeszcze pó³ dnia temu chcia³em ciê zastrzeliæ, a teraz... teraz ju¿ sam nie wiem. Ale wiedz, ¿e jeœli jeszcze raz ciê spotkam, nie oszczêdzê ciê.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_est_0">
    <text>Felczerze, to ja. Duch jest wolny.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_est_1">
    <text>Dziêkujê Ci, coraz bardziej widaæ, ¿e nie pomyli³em siê co do Ciebie. Koniecznie musisz spotkaæ siê z Doktorem i z nim pomówiæ. On ci wszystko objaœni lepiej ni¿ ja. Na pewno bêdzie móg³ Ci pomóc.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_est_2">
    <text>A ty znowu swoje. ¯adna pomoc nie jest mi potrzebna. Przestañ, to moja œwiadoma droga. Aha, i uprzedŸ swojego Ducha, ¿e jeœli On jeszcze raz wlezie do nas, nie dam mu wyjœæ ¿ywym.</text>
  </string>
  <string id="doctor_help_est_3">
    <text>Uparty jesteœ, ale dobrze. A teraz, mam jedn¹ receptê transmutacji, zapisz sobie, mo¿e siê przyda.</text>
  </string>
  <string id="haron_finish_dialog_0">
    <text>Przeorze... Wzywa³eœ mnie?</text>
  </string>
  <string id="haron_finish_dialog_1">
    <text>Tak, wzywa³em. Zlokalizowaliœmy Ducha, jest w Prypeci.</text>
  </string>
  <string id="haron_finish_dialog_2">
    <text>Co teraz?</text>
  </string>
  <string id="haron_finish_dialog_3">
    <text>Dowiedzia³em siê czegoœ o nim. Trzeba go szybko zlikwidowaæ, zanim nie narobi nam tu k³opotów. Pomyœla³em, ¿e lepiej od Ciebie, nikt tego nie zrobi. Wiêc zaszczyt zabicia gadziny przypad³ ci osobiœcie. Wierzê, ¿e ci siê uda, jeszcze nigdy mnie nie zawiod³eœ.</text>
  </string>
  <string id="haron_finish_dialog_4">
    <text>Ja nie zawiodê Ciebie i teraz, Charonie!</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_0">
    <text>Felczerze, co siê sta³o?</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_1">
    <text>Zdaje siê, ¿e otrzyma³eœ zadanie na zabicie Ducha?</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_2">
    <text>Kolejny raz jestem pod wra¿eniem twoich informacji. Wed³ug mnie wiesz o mnie wiêcej, ni¿ ja sam.</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_3">
    <text>Jestem pomocnikiem i uczniem Doktora, nie zapominaj o tym. I niektórzy pacjenci, ¿e tak powiem, z poczucia wdziêcznoœci... no, dalej, mam nadziejê, sam rozumiesz.</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_4">
    <text>Dobrze, Felczerze, wyk³adaj kawê na ³awê.</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_5">
    <text>Nie powinieneœ zabijaæ Ducha.</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_6">
    <text>Mam rozkaz! Muszê, zreszt¹ sam Duch mi siê nie podoba, mêtny jakiœ.</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_7">
    <text>Hmmm... nie chcia³em, ale... chyba trzeba bêdzie.</text>
  </string>
  <string id="doctor_set_actor_8">
    <text>Czego nie chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_0">
    <text>O... co siê ze mn¹ dzieje? M¹ci mi siê wszystko, jak mi dziwnie.</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_1">
    <text>To nic, przejdzie, poczekaj chwilê. Wstrzykn¹³em ci œrodek nasenny. To, ¿e tak powiem, postefekt od niego.</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_2">
    <text>Mam coœ nie tak z g³ow¹, nijak nie mogê sobie przypomnieæ - KIM jestem.</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_3">
    <text>Nie bój siê, pamiêæ wróci, ale stopniowo. Mam nadziejê, ¿e to pomo¿e Ci przypomnieæ sobie kim jesteœ i jak znalaz³eœ siê w Prypeci. Nawet nie wiem, jak Ciê nazywaæ, wy tam jesteœcie prawie wszyscy bez imion, bracia, jednym s³owem. I jeszcze, po³o¿y³em Ci tam he³m.  W ¿adnym przypadku go nie wyrzucaj, on Ciê ochroni przed promieniowaniem psionicznym. Jeœli go zdejmiesz, to Monolit znów zacznie Tob¹ sterowaæ.</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_4">
    <text>Przyjacielu, daj czas na dojœcie do siebie. Nazywam siê ... nazywam siê Strie³ok, przypomnia³em sobie! Wiem tak¿e po co przyszed³em do Prypeci - szukam mojego brata! Ty... Ty przypadkiem, nie wiesz czegoœ o stalkerze zwanym "Kapitan" i o rajdzie stalkerów do Sarkofagu ze dwa lata temu?</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_5">
    <text>No, witaj, Strie³ok! Gratulujê ci "powrotu" do w³asnej to¿samoœci. Stalkera o ksywce "Kapitan" ja nie znam, ani o rajdzie do Sarkofagu dwa lata temu, te¿ niczego nie s³ysza³em. Ja od niedawna w Zonie... I jeszcze jedno: nie zapomnij, Twoi wczeœniejsi przyjaciele - teraz dla Ciebie ju¿ nie s¹ przyjació³mi. Dlatego nie radzê Ci wracaæ  z powrotem na Czarnobyl, w¹tpliwe ¿eby przyjêli Ciê z radoœci¹. Radzi³bym Ci w ogóle na jakiœ czas wynieœæ siê jak najdalej od Prypeci. Musisz dostaæ siê do Doktora - od niego otrzymasz odpowiedzi na wiele swoich pytañ. Mo¿liwe, ¿e on coœ wie o twoim bracie. Duch mo¿e pomóc Ci dotrzeæ na Bagna. Co do Ducha, to jest w niebezpieczeñstwie. Jestem pewien, ¿e ten Charon siê zabezpieczy³. Na pewno oprócz Ciebie pos³a³ jeszcze kogoœ, na wypadek, gdyby ci siê nie uda³o. Duch jest ci potrzebny - nie pozwól mu umrzeæ.</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_6">
    <text>Felczerze, albo jak ci tam, ja nie pamiêtam, kto to taki Duch, Charon i inni. A dlaczego ty nie mo¿esz zaprowadziæ mnie do Doktora?</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_7">
    <text> Ot, widzisz, wraca ci stopniowo pamiêæ. Utknêliœmy tu w Prypeci... Stara droga na Bagna przez Radar jest teraz niedostêpna, a innej póki co nie ma... Lecz, jak powiedzia³em, Duch mo¿e pomóc znaleŸæ œcie¿kê na Bagna, a ja mam jeszcze w Prypeci pewne sprawy do za³atwienia. Na pocz¹tek, wrzucê Ci znacznik na po³o¿enie Ducha, musisz go pilnie odnaleŸæ. Mo¿liwe, ¿e ludzie Charona ju¿ tam s¹. Mam nadziejê, ¿e nie zapomnia³eœ, jak siê broñ w rêkach trzyma?</text>
  </string>
  <string id="actor_neytral_8">
    <text>Wed³ug mnie to jest wrodzone... Dobra, pójdê znaleŸæ Ducha.</text>
  </string>
  
  <string id="prizrak_doc_need_0">
    <text>Ty jesteœ Duch? Wydaje mi siê, ¿e ju¿ ciê wczeœniej widzia³em?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_need_1">
    <text>By³o coœ takiego.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_need_2">
    <text>Nie... nie, nie mogê sobie przypomnieæ.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_need_3">
    <text>Niedawno... Dobra, i tak niczego nie pamiêtasz. Pos³uchaj mnie, Felczer powiedzia³ ¿eby Ciê przeprowadziæ z Prypeci na Bagna, do Doktora, ale jest problem. Przejœcie na Radar kontroluj¹ najemnicy. I nawet jeœli przejdziesz, to dalej niedawno utworzy³o siê doœæ silne pole promieniowania psionicznego. Na to ci ¿adna broñ nie pomo¿e - umrzesz szybko i boleœnie. Kiedy ono mo¿e zmieniæ swoj¹ dyslokacjê, nie wiadomo, a nie ma czasu na czekanie. Podobno jest jedna tajna œcie¿ka z Prypeci na Bagna. Ale gdzie ona jest? By³a informacja, ¿e gdzieœ w Sarkofagu, w bunkrze sterowania, s¹ tajne dokumenty. Jeœli je znajdziesz, to na nich powinno byæ zaznaczone przejœcie. Przynieœ mi te dokumenty, a ja spróbujê je odszyfrowaæ. Drogê do bunkra sterowania znajdziesz?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_need_4">
    <text>Postaram siê.</text>
  </string>
  
  <string id="prizrak_doc_est_0">
    <text>Duch, s¹ dokumenty.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_est_1">
    <text>Znalaz³eœ? Œwietnie. Daj popatrzeæ. Aha... tak... Dobra, ju¿ wiem. To teraz idŸ do K³a, on ciê zaprowadzi na miejsce. Wrzucê mu koordynaty przejœcia, a ju¿ on ci je na miejscu poka¿e, to niedaleko, ale razem bezpieczniej.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_est_2">
    <text>Zrozumia³em, ju¿ idê. Tak, a ja sobie w³aœnie przypomnia³em, ¿e Ciê niedawno uratowa³em z niewoli u najemników.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_est_3">
    <text>Szybko Ci pamiêæ wraca. Dobra, idŸ. Czasu nie ma, powodzenia i dziêkujê ci!</text>
  </string>
  <string id="prizrak_doc_est_4">
    <text>Powodzenia Duchu, mam nadziejê, ¿e siê jeszcze zobaczymy.</text>
  </string>
  <string id="kliyk_start_dialog_0">
    <text>Ty jesteœ Kie³?</text>
  </string>
  <string id="kliyk_start_dialog_1">
    <text>Ten sam, ju¿ mnie Duch poinformowa³. Gotów do drogi?</text>
  </string>
  <string id="kliyk_start_dialog_2">
    <text>Tak, gotów! Tu ju¿ nie mam nic do roboty.</text>
  </string>
  <string id="kliyk_start_dialog_3">
    <text>Idziemy ostro¿nie, bez poœpiechu, najwa¿niejsze, to na patrol monolitu siê nie nadziaæ. Dobra, jesteœmy.</text>
  </string>
  <string id="kliyk_perehod_dialog_0">
    <text>Jesteœmy na miejscu?</text>
  </string>
  <string id="kliyk_perehod_dialog_1">
    <text>Teraz popatrz: przejœcie na Bagna jest za mn¹, masz znacznik w PDA. No, wal bracie, powodzenia. Pozdrów ode mnie Doktora!</text>
  </string>
  <string id="kliyk_perehod_dialog_2">
    <text>Trzymaj siê, do zobaczenia.</text>
  </string>
  <string id="kliyk_perehod_dialog_3">
    <text>Czekaj, czekaj... Tutaj Duch coœ chce od nas. Aha, tak... przys³a³ wiadomoœæ. Krótko mowi¹c prosi, ¿eby do niego wróciæ.</text>
  </string>
    <string id="kliyk_perehod_dialog_4">
    <text>Jasny gwint! Ja ju¿ jedn¹ nog¹, ¿e tak powiem, z Prypeci na Bagna przeszed³em, a tu znowu wracaæ...</text>
  </string>
      <string id="kliyk_perehod_dialog_5">
    <text>Spokojnie, to pójdzie raz-dwa. Duch pisze, ¿e zapomnia³ Ci coœ osobiœcie przekazaæ od Felczera.</text>
  </string>
      <string id="kliyk_perehod_dialog_6">
    <text>A, chyba ¿e tak, w takim razie wracajmy do Ducha.</text>
  </string>
  
  <string id="suvenir_dialog_0">
    <text>Witaj znowu. Co tam masz dla mnie?</text>
  </string> 
  <string id="suvenir_dialog_1">
    <text>Pamiêæ ju¿ ni cholery nie ta, ca³kiem zapomnia³em, ¿e Felczer coœ mi tu przekaza³ jako podarek dla Ciebie: trzy apteczki wojskowe i Grawikarabin - unikatowa sztuka, przy jego pomocy mo¿na przyci¹gaæ do siebie przedmioty a potem odrzucaæ ze straszliw¹ si³¹. Oprócz tego, ten karabin mo¿e aktywowaæ artefakty, wytwarzaj¹c odpowiadaj¹ce im anomalie. ¯eby to zrobiæ, wystarczy przyci¹gnaæ do siebie artefakt przy pomocy grawikarabinu, a potem go odrzuciæ, w rezultacie czego artefakt transformuje siê w anomaliê, która go wytworzy³a. To straszna broñ, zrozumia³eœ? I jeszcze jedno: za bardzo nie kombinuj z tworzeniem anomalii, bo w pewnych miejscach Zony stworzenie anomalii "Piec" lub "Galareta" mo¿e doprowadziæ do op³akanych skutków - zw³aszcza na Bagnach. Trzymaj i, jak to mówi¹, czuj duch, bracie.</text>
  </string> 
  <string id="suvenir_dialog_2">
    <text>I tobie najlepszego, bracie. Przeka¿ Felczerowi ode mnie wielkie podziêkowania. Wiesz, trochê straszno, co tam na mnie czeka?</text>
  </string>
  <string id="suvenir_dialog_3">
    <text>Nie pêkaj! Jesteœ w porz¹dku facet, wszystko bêdzie dobrze, a jak by co, to wiesz gdzie nas znaleŸæ. A teraz idŸ, Doktor czeka. Zapamiêtaj moj¹ radê: niech Ci nie przyjdzie do g³owy nawet tkn¹æ "pacjentów" Doktora - to mu siê na pewno nie spodoba, zakuma³eœ?</text>
  </string> 
  <string id="suvenir_dialog_4">
    <text>Dobra, idê na Bagna do Doktora. Na pewno jeszcze siê jakoœ spotkamy.</text>
  </string>  

  <string id="aes_solomon_dialog_0">
    <text>Kto ty jesteœ?</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_1">
    <text>Nie poznajesz, paskudo?</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_2">
    <text>Nie uwierzysz, ale naprawdê nie poznajê. Felczer w Prypeci zrobi³ mi generalne czyszczenie mózgu.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_3">
    <text>Znasz Felczera?</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_4">
    <text>Czy ja znam Felczera? Przecie¿ on mi ca³¹ g³owê przeczyœci³. Jestem czysty jak niemowlak. Drugie ¿ycie, mo¿na powiedzieæ.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_5">
    <text>Felczer to pomocnik Doktora, ale ani on, ani Doktor mi niczego o tobie nie mówi³... Hmmm.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_6">
    <text>Uwierz, nie k³amiê, jeszcze nie umiem. Nie spotka³em jeszcze Doktora, lecz du¿o o nim s³ysza³em, równie¿ od Felczera.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_7">
    <text>S³uchaj, jak Ciebie zw¹?</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_8">
    <text>Nazywam siê Strie³ok! Odebra³eœ ca³¹ moj¹ broñ, wyposa¿enie, fanty i pieni¹dze. Oddawaj mi to wszystko z powrotem.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_9">
    <text>Nie gor¹czkuj siê tak. Nie wzi¹³em ani twoich rzeczy, ani twoich pieniêdzy. Ja takimi sprawami siê nie zajmujê. Znalaz³em ciebie le¿¹cego, nieprzytomnego, jak to siê mówi, w podartych portkach. Widocznie ci, którzy ciê obrobili, pomyœleli, ¿e ju¿ kitê odwali³eœ, bo inaczej ¿ywym by ciebie nie zostawili. Tak wiêc, mo¿esz uwa¿aæ, ¿e poszczêœci³o ci siê.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_dialog_10">
    <text>Je¿eli nie ty, to kto wtedy mnie og³uszy³ i obrabowa³?</text>
  </string>  
  <string id="aes_solomon_dialog_11">
    <text>Tego to ja nie wiem. Mogê tylko przypuszczaæ, ¿e to ktoœ z twoich "starych przyjació³" z Sarkofagu. Pos³uchaj mnie, Strie³ok - ty teraz nie ruszasz siê, a ja powoli... bardzo powoli podam ci broñ i naboje, kapujesz?</text>
  </string>  
  <string id="aes_solomon_dialog_12">
    <text>Mo¿e jestem "niemowlak", ale szybko myœl¹cy.</text>
  </string>

  <string id="aes_solomon_pismo_0">
    <text>S³uchaj, dlaczego Ty mi pomog³eœ?</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_1">
    <text>To wszystko Doktor, przeka¿ mu podziêkowania. On kiedyœ razem z Felczerem mnie uratowa³. Ja teraz uwa¿am siê za d³u¿nika a¿ po grób, zw³aszcza Doktora. No i mózg te¿ mi przeczyœci³, tak jak tobie.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_2">
    <text>A dlaczego Ty st¹d nie odszed³eœ?</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_3">
    <text>Dok¹d? No i po co? Mia³em dobre notowania u Charona, i on mnie odprawi³ dowodziæ na Czarnobyl-2. Ja tutaj praktycznie jestem sam sobie panem. Tak, czasem trzeba brudn¹ robotê wykonaæ. A zreszt¹, Ty nawet nie wiesz, ilu mam po tamtej stronie wrogów, ja bym tam i dnia nie prze¿y³. No i stary ju¿ jestem...</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_4">
    <text>S³uchaj, mam zamiar zwiewaæ na tamt¹ stronê. Mo¿e masz jak¹œ proœbê?</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_5">
    <text>Mmm... Tak, mia³bym jedn¹. Chcia³bym coœ wys³aæ, do wielkiego œwiata, córkê tam mam, du¿a jest ju¿. Ja jej ju¿ z 10 lat nie widzia³em.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_6">
    <text>W¹tpiê czy siê uda.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_7">
    <text>Jest jeden cz³owiek na Kordonie, handlarz zwany Barmanem, on pomo¿e. Jeszcze kiedy samotnikiem by³em, zawsze siê dziwi³em, jakie sprawy on przeprowadza³. A ¿eby Ciê bardziej zainteresowaæ, dam ci jedn¹ receptê transmutacji, jak z artefaktu "B³ona" mo¿na zrobiæ modyfikat "Skóra".</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_8">
    <text>Nie trzeba by³o, ja i tak bym odniós³.</text>
  </string>
  <string id="aes_solomon_pismo_9">
    <text>Trzeba bracie, trzeba, czasy takie. Znaczy tak, jak ju¿ siê dogadasz, do mnie nie idŸ, niech Barman wiadomoœæ napisze do mnie. Mo¿liwe, ¿e on nawet mnie pamiêta, a ja ju¿ ci na Twój PDA receptê wrzuci³em.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_0">
    <text>Barman, interes do Ciebie, a¿ z samego Czarnobyla.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_1">
    <text>Co za sprawa?</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_2">
    <text>Trzeba przesy³kê jedn¹ pos³aæ tam, do "Wielkiego Œwiata".</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_3">
    <text>Mmmaæ... walnê³o ciê?! Wy z Czarnobyla wszyscy tacy przychodzicie, póki tydzieñ-drugi na Kordonie nie odpoczniecie, wódeczki litrów naœcie nie wypijecie, takie brednie nie z tej ziemi gadacie. A mo¿e baby potrzebujesz? O to-to, nie przysuwaj siê do mnie.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_4">
    <text>Barman, rodzony ty mój, i na babê ochota, i na wódkê, a najbardziej ¿ebyœ przesy³kê wys³a³. Co chcesz za to?</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_5">
    <text>Myœlisz, ¿e to tak po prostu? Tam (pokazuje g³ow¹ w stronê posterunku) te¿ naród ¿reæ i piæ chce.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_6">
    <text>Dobra, Barman, nie œciemniaj. Ile?</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_7">
    <text>Dwa artefakty "Kryszta³", kapujesz?</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_8">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_9">
    <text>Nie mam.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_10">
    <text>No to 2 artefakty "B³ona".</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_11">
    <text>Te mam, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_12">
    <text>I tych nie mam.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_13">
    <text>No, to jak bêdziesz mia³, wtedy przyjdŸ.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_14">
    <text>Dawaj "Kryszta³", i nie pêkaj, kana³ niezawodny, wszystko bêdzie tip-top.</text>
  </string>
  <string id="sidr_solomon_pismo_15">
    <text>Dawaj "B³ony", i nie pêkaj, kana³ niezawodny, wszystko bêdzie tip-top.</text>
  </string>
  <string id="sidr_two_solomon_pismo_0">
    <text>Barman, czeœæ! Jak tam sprawa przesy³ki?</text>
  </string>
  <string id="sidr_two_solomon_pismo_1">
    <text>Przynios³eœ?</text>
  </string>
  <string id="sidr_two_solomon_pismo_2">
    <text>Tak, mam akurat ze sob¹ 2 artefakty "Kryszta³".</text>
  </string>
  <string id="sidr_two_solomon_pismo_3">
    <text>Tak, mam akurat ze sob¹ 2 artefakty "B³ona".</text>
  </string>
  <string id="sidr_two_solomon_pismo_4">
    <text>Nie, tak tylko zaszed³em, dobra - pójdê szukaæ.</text>
  </string>
  <string id="sidr_two_solomon_pismo_5">
    <text>Dawaj "Kryszta³", i nie pêkaj, kana³ niezawodny, wszystko bêdzie tip-top.</text>
  </string>
  <string id="sidr_two_solomon_pismo_6">
    <text>Dawaj "B³ony", i nie pêkaj, kana³ niezawodny, wszystko bêdzie tip-top.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_0">
    <text>No, przyjacielu, nieŸle Ci siê dosta³o.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_1">
    <text>Dziêki Ci, mi³y cz³owieku. Ma³o brakowa³o...</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_2">
    <text>Nie ma za co, kto Ty jesteœ?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_3">
    <text>Nazywaj¹ mnie Zachar.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_4">
    <text>Czemu sam po Zonie chodzisz, przecie¿ widzisz jak niebezpiecznie?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_5">
    <text>Ja tutaj mieszkam, sam, mnie potwory w ogóle nie ruszaj¹, i ja ich te¿, tak ¿e ¿yjemy w zgodzie, ale ci... te w³óczêgi z Prypeci, wœciekli jacyœ, pierwszy raz takich widzê.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_6">
    <text>A co, ojciec, innego miejsca sobie nie znajdziesz? Niezbyt bezpiecznie tutaj, no i samotnie.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_7">
    <text>Kiedyœ na Czarnobylu pracowa³em, mieszka³em w Prypeci, rodzina, dzieci. I tu ten wypadek... ¿ona zginê³a, dzieci te¿... A ja... ja jeden z ca³ej rodziny prze¿y³em, a i to tylko dlatego, ¿e w pracy by³em, kabel pod ziemi¹ k³adliœmy, ja by³em elektrykiem. Dok¹d mam iœæ? Tu moja rodzina, tutaj mój dom.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_8">
    <text>Rozumiem, wybacz, ¿e poruszy³em bolesny temat. Nie wiedzia³em.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_help_est_9">
    <text>Nie szkodzi, czas leczy, rany siê zabliŸniaj¹. Poczekaj, odwdziêczê siê.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_0">
    <text>Ojciec, coœ taki zamyœlony?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_1">
    <text>Szukam Kiriuszki.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_2">
    <text>A kto to taki?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_3">
    <text>To pijawka, przyjaciel mój. Dziki prawie go zabi³y, a ja go wyleczy³em. No i od tej pory mieszkamy razem, bêdzie ju¿ z rok, a Kiry³ mia³ na imiê mój syn.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_4">
    <text>Rzeczywiœcie, jednym s³owem - ZONA.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_5">
    <text>Pomó¿, bracie, znajdŸ go! Bojê siê, ¿eby go go nie zabili. Miejscowi prawie go nie interesuj¹, zreszt¹ on sam woli dziki, ale ci w³óczêdzy... wszystko mo¿e siê zdarzyæ.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_6">
    <text>A on, tego... na mnie siê nie rzuci? Przecie¿ mnie nie zna?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_7">
    <text>Odk¹d go wyleczy³em, ani jednego cz³owieka nie zabi³. Co prawda trzeba przyznaæ, ¿e oprócz Ciebie dawno ju¿ ludzi nie widzia³em. Byli parê razy bandyci, ale w schronie przeczeka³em, a oni poszli dalej, na Magazyny. Jeœli mi pomo¿esz, d³u¿ny nie zostanê, i otworzê Ci przejœcie z Magazynów Wojskowych z powrotem tutaj, na ATP. Ta droga jeszcze Ci siê przyda.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_dialog_8">
    <text>Dobra, poszukam zwierza, mo¿e siê z nim co sta³o. Co prawda, jeœli on na mnie siê rzuci, nie dam mu siê zjeœæ.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_est_0">
    <text>Witaj, Zachar.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_est_1">
    <text>Zdrowia ¿yczê, ale nawet nie wiem, jak Ciebie zw¹?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_est_2">
    <text>Nazywam siê Strie³ok. Znalaz³em Kiriuszê - dziki go o ma³o nie ze¿ar³y, widocznie one te¿ go lubi¹.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_kirill_est_3">
    <text>Dziêkujê, podwójnie pomog³eœ. Masz tu jedn¹ receptê transmutacji, znalaz³em u martwego powinnoœciowca w Prypeci, przyda siê. I jeszcze, tak jak obieca³em, otworzê Ci powrotn¹ drogê z Magazynów Wojskowych na ATP.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_0">
    <text>To wszystko, Zachar, pora mi iœæ dalej, dziêkujê za goœcinnoœæ.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_1">
    <text>To i prawda, co byœ mia³ tu ze starym robiæ? No, z Bogiem.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_2">
    <text>O nic nie chcia³byœ poprosiæ?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_3">
    <text>No, tak w ogóle, to jest jedna proœba. Jest jeden cz³owiek, Sobolew siê nazywa, kiedyœ byliœmy s¹siadami i ja go jeszcze dzieckiem pamiêtam. Mieszka³ z matk¹, ojca nie by³o. No wiêc ja jemu, mo¿na powiedzieæ, ojca zastêpowa³em. A kiedy ca³a moja rodzina zgine³a, bli¿szego od niego nie mia³em nikogo. Tylko gdzie On teraz jest? Wiem, ¿e w Zonie, ale gdzie go los rzuci³?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_4">
    <text>Przecie¿ jest stalkerska sieæ, mo¿na przez ni¹ poszukaæ? Masz PDA?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_5">
    <text>Nie mam, Strie³ok, nie mam. Zreszt¹ nie umia³bym siê tym pos³ugiwaæ. Sprawa jest osobista, nie chcê, ¿eby ktoœ siê przys³uchiwa³. W ogóle, to mam proœbê do Ciebie: jeœli go znajdziesz, przeka¿ mu to.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_6">
    <text>Dobrze Zachar, jeœli go znajdê, na pewno przeka¿ê.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_pismo_dialog_7">
    <text>A jak by co, to przychodŸ, pogadamy, bo samemu nudno, a z Kiriuszk¹ nie pogadasz.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_dialog_0">
    <text>Witaj Zachar, dawno u Ciebie nie by³em.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_dialog_1">
    <text>Faktycznie, dawno... Kiedy ciê nie by³o, zdarzy³o siê to i owo.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_dialog_2">
    <text>A co siê sta³o?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_dialog_3">
    <text>Ano, bandyci przychodzili, kazali siê wynosiæ. Dali na wszystko dwie doby. Ja ju¿ przywyk³em do tych miejsc. Dok¹d pójdê? W³aœnie maj¹ przyjœæ, czekam na nich.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_dialog_4">
    <text>No, to my jeszcze zobaczymy, kto i gdzie pójdzie. Ojcze, spokojnie, swoim zawsze pomo¿emy.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_dialog_5">
    <text>Och, synku, du¿o ich, bojê siê, ¿e nie na Twoje si³y.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_dialog_6">
    <text>No, ojcze, ja nie z takich k³opotów wychodzi³em , nie bój siê!</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_est_0">
    <text>No co, Zachar, mówi³em Ci, ¿e wszystko bêdzie jak trzeba!</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_est_1">
    <text>Rzeczywiœcie, zgrabnie ich potraktowa³eœ. Nie jesteœ miêtki, Synek, oj nie miêtki... Dziêki Ci.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_est_2">
    <text>Dobra, ojcze, ¿ywy i zdrowy.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_band_est_3">
    <text>Masz tu, weŸ, chocia¿ tak siê odwdziêczê.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_0">
    <text>Ojcze, macie coœ na sprzeda¿?</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_1">
    <text>Mogê zaproponowaæ œrut, apteczki zwyk³e albo naboje do ka³asza zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_2">
    <text>Potrzebny œrut.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_3">
    <text>Potrzebne apteczki.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_4">
    <text>Potrzebne naboje do ka³asza.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_21">
    <text>Piêæ paczek œrutu wymieniam na 8 ogonów œlepego psa albo 6 kopyt dzika albo 6 pazurów chimery albo 2 artefakty "Skrêtak".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_211">
    <text>Zachar, mam ogony.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_212">
    <text>Zachar, mam kopyta.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_213">
    <text>Zachar, mam pazury.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_214">
    <text>Zachar, mam "Skrêtak".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_215">
    <text>Pusto mam dziœ w kieszeniach.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_31">
    <text>Trzy apteczki wymieniam na 8 ogonów pseudopsa, albo artefakt "Œluzowiec", albo artefakt "Kryszta³owy kwiat", albo artefakt "Grawi".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_311">
    <text>Zachar, mam ogony pseudopsa.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_312">
    <text>Zachar, mam artefakt "Œluzowiec".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_313">
    <text>Zachar mam artefakt "Kryszta³owy kwiat".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_314">
    <text>Zachar, mam artefakt "Grawi".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_41">
    <text>Piêæ paczek nabojów do ka³asza zwyk³ych wymieniam na 6 macek pijawki, albo artefakt "Kotlet", albo 2 artefakty "Œluz", albo 2 artefakty "Meduza".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_411">
    <text>Zachar, mam macki.</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_412">
    <text>Zachar, mam artefakt "Kotlet".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_413">
    <text>Zachar, mam 2 artefakty "Œluz".</text>
  </string>
  <string id="atp_zahar_change_414">
    <text>Zachar, mam 2 artefakty "Meduza".</text>
  </string>
  <string id="dan_pismo_zahar_dialog_0">
    <text>Na œmieræ zapomnia³em. Mam coœ dla was.</text>
  </string>
  <string id="dan_pismo_zahar_dialog_1">
    <text>Co?</text>
  </string>
  <string id="dan_pismo_zahar_dialog_2">
    <text>Wiadomoœæ od waszego przyjaciela... Od Zachara. Znacie takiego?</text>
  </string>
  <string id="dan_pismo_zahar_dialog_3">
    <text>Zachar? Dawno nic o nim nie s³ysza³em. Myœla³em, ¿e ju¿ go nie ma wœród ¿ywych. Gdzieœ ty go spotka³? Jak siê ¿yje mojemu staremu przyjacielowi?</text>
  </string>
  <string id="dan_pismo_zahar_dialog_4">
    <text>Z Zacharem wszystko w porz¹dku. On od dawna ju¿ z Myœliwymi po polach i lasach pomyka. Prosi³ by ci list przekazaæ. Powiada, ¿e chce siê pogodziæ.</text>
  </string>
  <string id="dan_pismo_zahar_dialog_5">
    <text>Patrz go, "starego capa"! Tak naprawdê nigdy nie ¿ywi³em do niego urazy i myœlê, ¿e on do mnie te¿. Poró¿niliœmy siê z g³upoty. Ale co by³o, a nie jest, nie pisze siê w rejestr. Dobre wieœci przynios³eœ mi zuchu.</text>
  </string>
  <string id="dan_pismo_zahar_dialog_6">
    <text>Masz, trzymaj list.</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_0">
    <text>Witajcie ch³opy, kto wy tacy?</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_1">
    <text>My Wolnoœciowcy, a Ty kto taki?</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_2">
    <text>Strie³okiem mnie zw¹.</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_3">
    <text>Strie³ok, masz ¿yczenie zarobiæ? Przy okazji nam pomo¿esz, a my d³u¿ni nie zostajemy.</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_4">
    <text>Co za robota?</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_5">
    <text>Ano, widzisz, t¹ bazê niedaleko? No tak, ale tam teraz siedz¹ wojacy. Dowódc¹ u nich jest niejaki Bielczuk, wyj¹tkowy bydlak, wczoraj trzech naszych z³apali i od razu pod œcianê. Taki drañ! Poczekaj, swo³oczy jedna, dobiorê siê do Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_6">
    <text>Aha widzê, co dalej?</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_7">
    <text>Nam ta baza potrzebna jest na zabój. Dopóki wojaków stamt¹d nie wyrzucimy, dla stalkerów nie bêdzie przejœcia do centrum Zony. No i szukamy wolnych stalkerów, którzy nie zlêkn¹ siê i pójd¹ razem z nami. Nas, jak widzisz, jest niewielu. Tak, ¿e jeszcze jedna lufa nie zawadzi. Pójdziesz z nami? Nie bój siê, p³acê dobrze. Bracie, Ty sam pomyœl - Zona to nasz dom, Twój, mój i nie wojakom decydowaæ, gdzie i po co mamy chodziæ. My tu i bez nich ka¿dego dnia ryzykujemy. Ka¿dego dnia przyjació³ tracimy, a ten Bielczuk to po prostu przestêpca. Dorwa³ siê do w³adzy i naszych braci niszczy, kogo z³api¹ - zabijaj¹ na miejscu.</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_8">
    <text>Spoko, dobra bracie, przekona³eœ, no to kiedy ruszamy?</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_9">
    <text>Ju¿ teraz.</text>
  </string>
  <string id="lucash_vstrecha_dialog_10">
    <text>No có¿, to jazda.</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_0">
    <text>No co, £ukasz, baza nasza! Bielczuk trup.</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_1">
    <text>Tak, po³owa roboty zrobiona.</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_2">
    <text>Jak to po³owa? Przecie¿ mówi³eœ, ¿e trzeba bazê zdobyæ i to wszystko - sprawa za³atwiona.</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_3">
    <text>Trzeba bêdzie jeszcze wojaków z Bariery wybiæ, i wtedy droga do centrum bêdzie stosunkowo wolna.</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_4">
    <text>A czemu od razu nie powiedzia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_5">
    <text>Daj spokój, w wa¿nej sprawie walczymy. Jak przechwycimy Barierê, zap³acê, nie bój nic. Dawaj, bracie, poœpiesz siê, póki wojacy siê nie pozbierali.</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_6">
    <text>Sam mam iœæ?</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_7">
    <text>Nie, oczywiœcie ¿e nie, Czapa z ch³opakami te¿ id¹. Chroñ Czapê, on musi prze¿yæ.</text>
  </string>
  <string id="lucash_baza_dialog_8">
    <text>Dobra, przekona³eœ.</text>
  </string>
  <string id="lucash_after_dialog_0">
    <text>To wszystko £ukasz, sprawa za³atwiona.</text>
  </string>
  <string id="lucash_after_dialog_1">
    <text>Tak, nieŸle zadzia³aliœmy! A z ciebie prawdziwy mistrz, znasz tê robotê.</text>
  </string>
  <string id="lucash_after_dialog_2">
    <text>A jak tam z rozliczeniem?</text>
  </string>
  <string id="lucash_after_dialog_3">
    <text>Siê rozumie, przecie¿ obieca³em. Wiesz Strie³ok, jak patrzê na ciebie - nie jesteœ podobny do tych w³óczêgów, jakich pe³no po Zonie siê szlaja w poszukiwaniu bogactwa... U ciebie w oczach jakiœ taki "¿ar". Co ty w Zonie robisz, je¿eli to nie tajemnica, oczywiœcie?</text>
  </string>
  <string id="lucash_after_dialog_4">
    <text>Masz racjê, ja tu nie dla bogactwa - szukam swojego brata. Zagubiliœmy siê w bardzo dziwnych i niewyt³umaczalnych okolicznoœciach. I teraz próbujê znaleŸæ œlad brata, a jak siê powiedzie - i jego samego. Nie s³ysza³eœ przypadkiem czegoœ o cz³owieku zwanym "Kapitan", który ze dwa lata temu z grup¹ innych stalkerów uda³ siê do Sarkofagu?</text>
  </string>
  <string id="lucash_after_dialog_5">
    <text> Nie, takiego stalkera osobiœcie nie zna³em. O tym wypadzie do "serca" Zony oczywiœcie s³ysza³em, jak i o wszystkich pozosta³ych. Ale ¿adnych szczegó³ów nie znam. Szkoda, ¿e nie mogê Ci pomóc. No, ale trzymaj swoj¹ nagrodê.</text>
  </string>
  <string id="lucash_after_dialog_6">
    <text>Tak czy owak dziêki Ci, £ukasz. Dawaj, coœ tam dla mnie przygotowa³.</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_0">
    <text>Staæ.</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_1">
    <text>NieŸle.</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_2">
    <text>S³uchaj, goœciu, to nasze terytorium i nie przejdziesz za darmo.</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_3">
    <text>Ile?</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_4">
    <text>2000 za jednorazowe przejœcie przez nasz teren.</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_5">
    <text>Cholera, zapomnia³em ksi¹¿eczki czekowej.</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_6">
    <text>Trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="esc_koha_prohod_7">
    <text>No, od razu widaæ, cz³owiek interesu. Jak bêdziesz wraca³, pójdziesz do wyjœcia, a jak znowu do nas przyjœæ zechcesz, nie zapomnij do mnie podejœæ! A ja wtedy powiem, czy masz jeszcze p³aciæ, czy nie. Tu KniaŸ rz¹dzi. Jak On powie, tak i bêdzie. A na razie, bez kasy nawet nie próbuj!</text>
  </string>
  <string id="informator_buy_pda_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="informator_buy_pda_1">
    <text>Witaj, jest dla Ciebie propozycja biznesowa.</text>
  </string>
  <string id="informator_buy_pda_2">
    <text>Co za propozycja?</text>
  </string>
  <string id="informator_buy_pda_3">
    <text>Skupujê PDA martwych stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="informator_buy_pda_4">
    <text>Po co ci?</text>
  </string>
  <string id="informator_buy_pda_5">
    <text>No przecie¿ jestem  Informator, dlatego powinienem wiedzieæ jak mo¿na najwiêcej, profesja zobowi¹zuje. Pos³uchaj, za 10 PDA dam Ci ró¿nej drobnicy, zale¿y co bêdzie: naboje, medykamenty, mog¹ siê trafiæ czêœci potworów. No, a jeœli 20 PDA przyniesiesz, to siê z Tob¹ podzielê informacj¹ o schowku. Co prawda, tu ju¿ jak siê uda: jeœli schowek nale¿a³ do jakiegoœ mistrza, to i towar odpowiedni. No, a jeœli kota... sam rozumiesz, co tam na Ciebie czeka.</text>
  </string>
  <string id="informator_buy_pda_6">
    <text>Dobra, jak bêdê mia³ PDA - przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_0">
    <text>Witaj, jak ¿ycie, handlarzu plotek?</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_1">
    <text>No, nie tylko plotek, co przynios³eœ?</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_2">
    <text>Ano, zebra³em dla Ciebie 10 PDA.</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_3">
    <text>U mnie dziœ bogaty po³ów. Trzymaj 20 PDA.</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_4">
    <text>Zabiegany jestem, nie ma kiedy PDA zbieraæ, nastêpnym razem przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_5">
    <text>Skoro przynios³eœ 10 PDA, to masz, trzymaj, jak obieca³em.</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_6">
    <text>20 PDA - ile¿ to informacji! Daj swój PDA, wrzucê Ci informacjê o schowku.</text>
  </string>
  <string id="informator_beret_pda_7">
    <text>No có¿, to do nastepnego razu.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_0">
    <text>Dzik, chcia³bym coœ kupiæ.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_2">
    <text>Mam naboje i broñ.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_3">
    <text>Naboje.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_4">
    <text>Broñ.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5">
    <text>Jakie naboje?</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_6">
    <text>Jest Sajga i Ak-47.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5111">
    <text>Do Ak-47 zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_51">
    <text>7.62x39mm 3 paczki  - 5 konserw.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5211">
    <text>Do Ak-47 przeciwpancerne.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_52">
    <text>7.62x39mm przeciwpancerne 3 paczki - 4 butelki wódki.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5311">
    <text>Do ka³asza zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_53">
    <text>5.45x39mm 3 paczki - 5 bochenków chleba.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5411">
    <text>Do ka³asza ulepszone.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_54">
    <text>5.45x39mm BP 3 paczki - 4 butelki wódki.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5511">
    <text>Do LR-300 zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_55">
    <text>5.56x45mm SS109 3 paczki - 5 pêt kie³basy.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5611">
    <text>Do LR-300, ulepszone.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_56">
    <text>5.56x45mm AP 3 paczki - 4 butelki wódki.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5711">
    <text>Do SWD zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_57">
    <text>7,62x54R 7N1 trzy paczki - 1 artefakt "Kryszta³owy kwiat".</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_5811">
    <text>Do wintoreza, wala albo grozy, zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_58">
    <text>9x39 PAB-9 trzy paczki - 1 artefakt "Œluzowiec".</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_6111">
    <text>Ak-47.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_61">
    <text>Ak-47 - za 2 artefakty "Mika".</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_6211">
    <text>Sajga.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_62">
    <text>Sajga - za 2 artefakty "Kotlet".</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_611">
    <text>Ak-47 - moja ulubiona broñ, dawaj tutaj.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_612">
    <text>Drogo.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_621">
    <text>Sajga? No, snorki, strze¿cie siê! masz 2 kotlety.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_622">
    <text>Nie, nie dziœ, pusty jestem.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_511">
    <text>Dawaj zwyk³e.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_512">
    <text>Zjad³em konserwy, g³odny by³em.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_521">
    <text>Do Ak-47 - przeciwpancerne? Dawaj.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_522">
    <text>Nie ma.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_531">
    <text>Dawaj zwyk³e, ka³asza mam, a naboje na ukoñczeniu.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_532">
    <text>Nie mam, wszystko wronom rozda³em.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_541">
    <text>Przeciwpancerne? Dawaj.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_542">
    <text>Nie mam, pop³yneliœmy wczoraj w wiosce trochê.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_551">
    <text>Do LR-300 potrzebne.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_552">
    <text>Skoñczy³a siê.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_561">
    <text>NATOwskie, i jeszcze przeciwpancerne? Dawaj.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_562">
    <text>No jasne, wszystkim wódka potrzebna, nie mam - skoñczy³a siê.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_571">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ "Kryszta³owy kwiat".</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_572">
    <text>No jasne, wszystkim wódka potrzebna, nie ma - skoñczy³a siê.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_581">
    <text>Akurat do grozy potrzebujê, daj.</text>
  </string>
  <string id="trader_bratok_dialog_582">
    <text>Nie mam, na mieliŸnie dziœ jestem.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_0">
    <text>¯yczê zdrówka.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_1">
    <text>Co ciê do mnie sprowadza, Stalkerze?</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_2">
    <text>Od £ukasza wiem, ¿e mo¿esz pokazaæ mi drogê st¹d, z Magazynów Wojskowych, do Baru.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_3">
    <text>Tak, mogê pokazaæ œcie¿kê do Baru, lecz tylko jeœli i ty mi pomo¿esz. W dobr¹ porê trafi³eœ. Jest tu jedna pilna sprawa: w bazie, tej któr¹ razem z Wolnoœci¹ odbi³eœ z r¹k wojaków, powinny po nich zostaæ jakieœ dokumenty. Gdzie, dok³adnie nie powiem, ale ¿e na terytorium bazy, to pewne. Jeœli ich Wolnoœciowcy wczeœniej od Ciebie nie znajd¹... Ogólnie rzecz bior¹c, nie chcia³bym, ¿eby te dokumenty znaleŸli ludzie £ukasza, ¿e tak powiem, ze wzglêdów etycznych.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_4">
    <text>Jak rozumiem, trzeba znaleŸæ pewne dokumenty na bazie Wolnoœci, dobrze Ciebie poj¹³em?</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_5">
    <text>Dok³adnie tak. Odszukasz akta, a ja za to poka¿ê ci jak dostaæ siê do Baru.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_6">
    <text>I jak Ty sobie to wyobra¿asz? Tam przecie¿ tych dokumentów góry, mam resztê ¿ycia straciæ na ich przeszukiwanie? Nie ma g³upich, pójdê ju¿ sobie, sorry.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_7">
    <text>Stój bracie, nie gor¹czkuj siê. Ta teczka jest szczególna, zapewniam Ciê. Ona na pewno jest schowana, ale nie poœród innych dokumentów, (mocno œciszaj¹c g³os, szeptem) na teczce powinno byæ napisane: agenci i numer sprawy. I jeszcze jedno - teczka jest w ochronnej wodoszczelnej i ogniotrwa³ej przezroczystej ok³adce. Tak wiêc mo¿e ona le¿eæ gdzie popadnie, nawet pod otwartym niebem. £apiesz? Ja bardzo... bardzo chcê j¹ mieæ, Stalkerze. Tak wiêc oprócz przejœcia na Bar, dorzucê Ci jeszcze jedn¹ receptê transmutacji artefaktów.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_dialog_8">
    <text>No dobrze, przekona³eœ mnie. Spróbujê odszukaæ tê sekretn¹ teczkê na bazie Wolnoœci. I tak nie mam dok¹d pójœæ, bo muszê znaleŸæ wyjœcie z Magazynów Wojskowych.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_est_0">
    <text>Pozdrawiam, by³em na bazie.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_est_1">
    <text>No i co tam? Znalaz³eœ?</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_est_2">
    <text> Tak, znalaz³em. Zajmuj¹ca lektura, zerkn¹³em do œrodka i coœ bardzo wa¿nego dla siebie znalaz³em... Musisz wiedzieæ, ¿e ja do Zony nie dla zysku przyszed³em - szukam brata, z którym "rozminêliœmy siê" doœæ dawno temu. Wo³ali na niego - "Kapitan". W tej sekretnej teczce znalaz³em o nim wzmiankê. I te zapisy s¹ doœæ œwie¿e, nie starsze ni¿ pó³ roku, s¹dz¹c po pewnych datach. Coœ ci wiadomo o tym cz³owieku?</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_est_3">
    <text>Kolego, tak w ogóle,  to w cudze papiery wœciubiaæ swój nos jakoœ nie przyzwoicie. No, ale powód mia³eœ szlachetny. A co do twojego "Kapitana": mo¿esz siê ju¿ cieszyæ, ¿e go znalaz³eœ - on niedawno przy³¹czy³ siê do ugrupowania "Powinnoœæ", s³u¿y u nich za przewodnika, to przecie¿ doœwiadczony stalker i ca³¹ Zonê wzd³u¿ i wszerz w swoim czasie przemierzy³. Tak wiêc, ¿yczê Ci mo¿liwie najszybszego z nim spotkania. To wszystko co o nim wiem. Mam nadziejê, ¿e pomog³em.</text>
  </string>
    <string id="mil_osvedomitel_est_4">
    <text>To najlepsza wiadomoœæ od pocz¹tku mojego pobytu w Zonie! Wielkie dziêki za tak wa¿n¹ dla mnie informacjê o bracie. A gdzie mam szukaæ tego ugrupowania "Powinnoœæ"?</text>
  </string>
    <string id="mil_osvedomitel_est_5">
    <text>Trochê mi o nich wiadomo. "Powinnoœæ" ma teraz bazê w Dolinie Mroku. Wiêc, akurat przez terytorium Baru musisz przejœæ. Prawda, ¿e potem jeszcze przez Wysypisko trzeba bêdzie przemkn¹æ, ale to ju¿ b³ahostka. A teraz zaznaczê na twoim PDA przejœcie na terytorium Baru, i jak i obieca³em, wrzucê jedn¹ receptê transmutacji. Na pewno Ci siê przyda.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_est_6">
    <text>Dziêkujê, faktycznie jesteœ "S³u¿b¹ Informacyjn¹" Zony. Mo¿e jeszcze coœ po¿ytecznego powiesz?</text>
  </string> 
  <string id="mil_osvedomitel_est_7">
    <text>No dobrze, dam ci bezp³atnie jedn¹ cenn¹ informacjê. Mieszka w Zonie, w tunelu na Agropromie, pewien cz³owiek - Szaman. Zajmuje siê on "czarn¹ magi¹". A najciekawsze jest to, ¿e mo¿e on wskrzeszaæ zmar³ych. Tak wiêc, je¿eli nagle oka¿e siê, ¿e musisz koniecznie przywróciæ kogoœ do ¿ycia, to szukaj Szamana na Agropromie.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_est_8">
    <text>Wielkie dziêki za t¹ informacjê! Mam nadziejê, ¿e nie bêdê musia³ korzystaæ z us³ug "czarnej magii".</text>
  </string>  
  <string id="mil_osvedomitel_second_0">
    <text>Mogê coœ jeszcze dla Ciebie zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_second_1">
    <text>Jest jedna pilna sprawa. Tu ch³opaki, kopacze na Radarze, w biedê wpadli. Ktoœ ich schowek okrad³, oni tam teraz ca³kiem bez jedzenia, bez medykamentów siedz¹.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_second_2">
    <text>Co mam zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_second_3">
    <text>Tak w zasadzie to proste. Co trzeba, to ja dla nich zbiorê - na pocz¹tek im wystarczy. Twoje zadanie - to wszystko im zanieœæ. Koordynaty grupy zaraz ci wrzucê. Przy okazji przejœcie z Magazynów Wojskowych na Radar poka¿ê. Pewnie przyda Ci siê w przysz³oœci.</text>
  </string>
  <string id="mil_osvedomitel_second_4">
    <text>Dobra, zrzucaj koordynaty i ruszam biegiem. Pójdê na Radar, ch³opakom pomogê, przy okazji artów do siebie nazbieram, mówi¹ ¿e ich tam du¿o, coœ jakby Klondike. No, a ju¿ potem do Baru pomykam. Mo¿e chwilkê tam odsapnê, a potem pójdê zapoznaæ siê z "Powinnoœci¹" i mam nadziejê, ¿e spotkam swojego brata.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_help_0">
    <text>Kto was tak urz¹dzi³?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_help_1">
    <text>Lepiej nie pytaj. Ró¿ne rzeczy widzia³em, ale nie coœ takiego...  Pijawka, ale taka po byku. My w ni¹ z szeœciu luf, a ona nic. Dobrze chocia¿, ¿e nie by³a g³odna, nie zaczê³a nas zabijaæ - zarycza³a tylko. To ci zaraza! Co ta Zona z nimi robi, to nie potwory, a terminatory. A Ciebie stalkerze co tutaj sprowadza?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_help_2">
    <text>Aha, ca³kiem zapomnia³em, ja tu z polecenia Informatora, on tu dla Was zebra³ to i owo. Mówi, ¿e Was okradli. No, nie ma tu wiele: produkty, apteczki, wódka. A tak w ogóle, ja w Zonie szukam brata, "Kapitanem" go zw¹. Rozdzieliliœmy siê ³adny kawa³ czasu temu. Nie s³ysza³eœ przypadkiem czegoœ o nim i jego oddziale?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_help_3">
    <text>Nie, o takim stalkerze niczego nie s³ysza³em, wybacz...  A tobie dziêkujê, bardzo pomog³eœ. Jak by ci siê tu odwdziêczyæ? A, w³aœnie! Bierz, my tu czyjœ schron z broni¹ znaleŸliœmy, naboi mamy w bród. Jakie chcesz? NATOwskie czy nasze?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_help_4">
    <text>Daj natowskich.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_help_5">
    <text>Dawaj naszych.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_0">
    <text>No có¿, skoro ju¿ zabrn¹³em w tak¹ g³uszê, mo¿e znajdzie siê robótka dla mnie?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_1">
    <text>A co myœlisz o polowaniu?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_2">
    <text>Przypadkiem nie na t¹ pijawkê, która Was o ma³o co na kawa³eczki nie porozrywa³a?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_3">
    <text>Na ni¹, a jak¿e! A mo¿e siê boisz? Chcê sobie z niej kuk³ê na pami¹tkê zrobiæ.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_4">
    <text>Nie, nie bojê siê, a gdzie jej szukaæ?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_5">
    <text>Tutaj niedaleko siê pa³êta. Zaraz Ci na ni¹ znacznik wrzucê. Jak zabijesz - przyci¹gnij œcierwo tego bydlaka do  mnie.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_est_0">
    <text>Mmmaaæ! Ale zwierz. Ledwo da³em radê.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_est_1">
    <text>No-no, rzeczywiœcie. Jak Ty z ni¹ sobie poradzi³eœ? Nie mogê tego zrozumieæ.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_est_2">
    <text>No có¿, trzeba by³o siê trochê natrudziæ. Dobra, tu jest œcierwo, przyjmuj robotê.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_krovosos_est_3">
    <text>Niez³y bawó³ i œmierdzi zaraza. No dobra, masz, weŸ kilka apteczek.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_0">
    <text>Coœ jeszcze?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_1">
    <text>Ja myœlê, ¿e trzeba z³apaæ tego ³ajdaka, który nam okrad³ schowek.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_2">
    <text>A to jak?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_3">
    <text>To bardzo proste. Patrz, w³o¿y³em trochê towaru w nasz schowek, a Ty, jak tam przyjdziesz to schowasz siê gdzieœ w pobli¿u. Poniewa¿ oprócz swoich nie ma tu komu kraœæ, to ja zbiorê wszystkich i powiem im o tym schowku. Skoro "Szczur" jest poœród nas, to na pewno przyjdzie kraœæ jeszcze raz, no a wtedy... wtedy liczê na Ciebie, bracie.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_4">
    <text>Swib³ow, nie zawiodê.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_5">
    <text>Tylko pamiêtaj, nie strzelaj przed czasem. Poczekaj póki on do schowka nie dojdzie, bo mo¿e byæ, ¿e cz³owiek po prostu spaceruje. No i schowaj siê dobrze, sam rozumiesz, sprawa dra¿liwa, rozg³os nam niepotrzebny.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_0">
    <text>Pozdrawiam ciê, Swib³ow.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_1">
    <text>O, nasz zbawca! A tak przy okazji, jak Ciebie zw¹?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_2">
    <text>Nazywam siê Strie³ok.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_3">
    <text>Jak Strie³ok, to Strie³ok. Jak tam nasze sprawy?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_4">
    <text>Za³atwi³em wszystko po cichu. To by³ niejaki Fiedia-rozbójnik.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_5">
    <text>A to ³ajdak, ja te¿ go podejrzewa³em, ale dowodów nie by³o. Dobra, dziêki za s³u¿bê. A to twoja nagroda - karabin snajperski "Cichacz", ch³opaki gdzieœ go wykopali. Popatrz, niez³a sztuka. Dam Ci te¿ paczkê nabojów snajperskich.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_6">
    <text>Za karabin dziêki! Aha, przy okazji, z szyi tego Fiedii-rozbójnika zdj¹³em jakiœ stary Amulet, bardzo dziwna rzecz, muszê powiedzieæ. Popatrz... Nie wiesz, co to mo¿e byæ?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_7">
    <text>No, rzeczywiœcie ciekawe... Trochê promieniuje, ale wyraŸnie ma jakieœ w³aœciwoœci ochronne. Wiesz co, poka¿ ten Amulet Wêdrowcowi, stoi tam pod œcian¹, w³aœnie wróci³ z rajdu. On na pewno bêdzie wiedzia³, co to takiego.</text>
  </string>  
  <string id="rad_sveeblov_predatel_est_8">
    <text>O-kej, dawaj moj¹ nagrodê i pójdê pokazaæ Amulet Wêdrowcowi.</text>
  </string>  
  
  <string id="rad_sveeblov_lab_dialog_0">
    <text>No co Swib³ow, jest jeszcze robota? Bo jak nie, to spadam.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_dialog_1">
    <text>Jest, oczywiœcie, gdzie¿ tam bez roboty. Trzeba bêdzie zejœæ do bunkra i przynieœæ stamt¹d... W³aœciwie, to targaj wszystko, co siê da.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_dialog_2">
    <text>Mmm, zadanie trochê niejasne. Mo¿e uœciœlisz, co konkretnie, bo mo¿e i sto³y z krzese³kami te¿ potrzebne.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_dialog_3">
    <text>W zasadzie wszystko co nam trzeba, to jednostka centralna od komputera, ale... ale mo¿liwe, ¿e tam jeszcze bêd¹ jakieœ dokumenty na papierowym noœniku. Wiêc jeœli bêd¹, to te¿ przynoœ.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_dialog_4">
    <text>Wszystko rozumiem, ju¿ idê.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_est_0">
    <text>No, Swib³ow, znalaz³eœ sobie miejsce gdzie mnie pos³aæ! Tam mutantów by³o jak karaluchów.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_est_1">
    <text>To bardzo wa¿ne dokumenty, znalaz³eœ je?</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_est_2">
    <text>Tak, tu komputer, a tu dokumenty.</text>
  </string>
  <string id="rad_sveeblov_lab_est_3">
    <text>To ci chwat, za tak¹ robotê podrzucê ci receptê transmutacji. Moje ch³opaki zdjêli j¹ z PDA jednego najemnika.</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_0">
    <text>£ukasz, masz coœ do roboty?</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_1">
    <text>Roboty? No, roboty póki co nie, ale proœba jest.</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_2">
    <text>Co za proœba?</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_3">
    <text>Trzeba znaleŸæ jednego cz³owieka.</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_4">
    <text>¯eby zabiæ?</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_5">
    <text>le mnie zrozumia³eœ, jest pewien cz³owiek - Lewsza, mistrz nad mistrze. Odbiliœmy bazê od wojaków, roboty du¿o - tam podmalowaæ, tutaj podbiæ, tam podpi³owaæ, no, sam rozumiesz. ¯eby go tylko do siebie Powinnoœciowcy nie zwabili.</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_6">
    <text>Powinnoœciowcy? A to kto?</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_7">
    <text>A, ¿o³nierze z kretyñsk¹ ide¹ - "oczyœciæ Zonê". Ale nie mówmy o nich. ZnajdŸ Lewszê i namów go, on jest mi potrzebny.</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_8">
    <text>Dobra, jeœli znajdê, spróbujê go namówiæ.</text>
  </string>
  <string id="lukash_need_levsha_dialog_9">
    <text>U mnie te¿ nie zardzewieje. Sam widzisz, ¿e za robotê dobrze p³acê. Aha, i jeszcze jedno: tu na terytorium Magazynów Wojskowych, w wiosce niedaleko porzuconego posterunku, jest jeden cz³owiek, zwany Informatorem. To jakiœ niewyraŸny typ, radzê byæ z nim ostro¿nym. ¯eby wyjœæ z terytorium Magazynów Wojskowych trzeba wiedzieæ gdzie jest przejœcie. Z tego co mi wiadomo, teraz mo¿na z Magazynów Wojskowych dostaæ siê tylko do Baru, a drogê zna tylko Informator. Te¿ powinieneœ z nim porozmawiaæ.</text>
  </string>
    <string id="lukash_need_levsha_dialog_10">
    <text>Zrozumia³em. Pójdê porozmawiaæ z Informatorem.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_0">
    <text>Witaj, Ty jesteœ Lewsza?</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_1">
    <text>Tak, to ja.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_2">
    <text>Mówi¹, ¿e jesteœ mistrz nad mistrze?</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_3">
    <text>No, parê rzeczy umiem, a Ty co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_4">
    <text>Mam proœbê od jednego cz³owieka, chcia³by, ¿ebyœ zaszed³ na jego bazê, no a tam naprawy ró¿ne, w zasadzie to na czym sie dobrze znasz.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_5">
    <text>Nie, ja do Woronina wiêcej nie pójdê. Subordynacja, dyscyplina, brrr, mowy nie ma, ja ju¿ mi lepiej na swobodzie bêdzie.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_6">
    <text>A nie, nie do Woronina, a do £ukasza.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_7">
    <text>A, do Wolonoœciowców mo¿na, tylko ¿e jak ja do nich pójdê? Popatrz na mnie - ca³y w ³achmanach, broni normalnej nie mam, a droga nie jest krótka. Zróbmy tak, przyniesiesz mi broñ - "Grozê" i kombinezon, na przyk³ad taki "Naukowy najemników", dobry kombinezon, lepszy od "Sewy", oczywiœcie wszystko nowe. Wtedy mo¿esz uwa¿aæ, ¿e siê dogadaliœmy.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_dialog_8">
    <text>Eh, cholera, i po co ja z Tob¹ zaczyna³em. No dobra, poszukam do Ciebie "Naukowy najemników" i  now¹ "Grozê".</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_est_0">
    <text>Ej, Lewsza, czeœæ.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_est_1">
    <text>Sie ma. No co, znalaz³eœ nówki dla mnie?</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_est_2">
    <text>Tak, znalaz³em. Trzymaj, jest jak chcia³eœ, "Naukowy najemników" i "Groza" - wszystko w doskona³ym stanie.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_est_3">
    <text>No, facet, dziêkujê! Jeœli trzeba bêdzie coœ naprawiæ, to od  razu wal do mnie.</text>
  </string>
  <string id="levsha_about_lukash_est_4">
    <text>Na pewno nie omieszkam. Powodzenia!</text>
  </string>
  <string id="lukash_est_levsha_0">
    <text>Witaj, £ukasz.</text>
  </string>
  <string id="lukash_est_levsha_1">
    <text>O, Strie³ok, wchodŸ, co dobrego?</text>
  </string>
  <string id="lukash_est_levsha_2">
    <text>Znalaz³em Lewszê. Oczywiœcie, trochê siê droczy³, ale w zasadzie siê zgodzi³. Czyli czekaj goœcia.</text>
  </string>
  <string id="lukash_est_levsha_3">
    <text>Ty jak zwykle nie nawalasz, dziêki. Masz obiecan¹ nagrodê. A przy okazji, tutaj Kutwa ma do Ciebie sprawê, zajdŸ do niego potem koniecznie.</text>
  </string>
    <string id="lukash_est_levsha_4">
    <text>Dobrze, pójdê zajrzeæ do Kutwy.</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_0">
    <text>Czego ci trzeba?</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_1">
    <text>Bracie, pomocy.</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_2">
    <text>Rzeczywiœcie, wyjaœni³eœ. Czego trzeba?</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_3">
    <text>Bandyci moich kumpli capneli, i trzymaj¹ w miejscowym wiêzieniu.</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_4">
    <text>A co, to tutaj wiêzienie jest?</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_5">
    <text>No, coœ w rodzaju, po prostu przerobiony pod wiêzienie stary bunkier, i wszystkich którzy im s¹ d³u¿ni, tam wsadzaj¹.</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_6">
    <text>No, a ja w czym mogê pomóc? Pieniêdzy Ci daæ albo co?</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_7">
    <text>Rozumiesz, miejscowy boss, KniaŸ, ze mn¹ rozmawiaæ nie chce, ja dla niego to œmieæ. A ty, od razu widaæ, facet bywa³y, z Tob¹ on na pewno zagada. Pomó¿ ch³opaków uwolniæ, przekonaj Kniazia, ¿eby ich wypuœci³. A ja... ja ci dam jedn¹ receptê transmutacji.</text>
  </string>
  <string id="saha_need_dialog_8">
    <text>Dobra... porozmawiam z Kniaziem, ale niczego nie obiecujê.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_0">
    <text>Czeœæ braciaki.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_1">
    <text>Czeœæ, facet. Sk¹d ¿eœ przyparowa³? Na pogaduchy, czy za interesem?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_2">
    <text>Z daleka przyszed³em, sprawa do Ciebie jest, nie mam czasu na pogaduszki.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_3">
    <text>No to dawaj, wyszczególniaj, co za sprawê masz.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_4">
    <text>Mówi¹, ¿e paru stalkerów za d³ugi trzymasz u siebie w wiêzieniu?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_5">
    <text>Taaak, bez Rogatego znowu siê nie obesz³o, szlag! On mi ju¿ w ka¿dym uchu brzêczy, trzeba go bêdzie za teren obozu wywaliæ, mam ju¿ go dosyæ.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_6">
    <text>No, a co z ch³opakami?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_7">
    <text>Te pieprzone sukinsyny zakosili moj¹ osobist¹, unikaln¹ strzelbê "Marshall-12", co mi j¹ Lewsza na urodziny podarowa³, ja z ni¹ na pseudogiganta w pojedynkê... A te szczury... To by³o tak: zachodzê do baru, a strzelbê, ¿eby nie przeszkadza³a, k³adê na stojak, w koñcu wiem: tu wszyscy swoi - nie rusz¹. No i do pokoju wypoczynku. Chrapn¹³em godzinkê-dwie, wychodzê do sali - tam tylko kilku moich ch³opaków i Dzik. Patrzê, a broni nie ma! Po prostu, NIE MA! No, ponios³o mnie, moim siê dosta³o, Dzika zgnoi³em... W koñcu siê wyjaœni³o, ¿e te dwie gnidy nied³ugo przedtem by³y w barze. Wys³a³em za nimi pogoñ, no i z³apali ich. Zaczêliœmy wypytywaæ. A te ³obuzy wymyœlili iœæ w zaparte: "My? Ale¿ nigdy, Kniaziu! My Ciebie powa¿amy, nam ¿ycie mi³e", no i w ogóle, wszystko jak zwykle, jasny szlag. Moi ich mocniej przycisnêli, ale wszystko co uda³o siê z nich wycisn¹æ to tyle, ¿e widzieli brzydala bandyckiej powierzchownoœci, który wypad³ z baru i omal¿e ich z nóg nie zbi³. Zauwa¿ - "bandyckiej powierzchownoœci", przecie¿ tu wszyscy s¹ bandyckiej powierzchownoœci (r¿y). No, i trzeba by³o ich wsadziæ do kicia. Ja im tak powiedzia³em: Dopóki nie przyznaj¹ siê i nie oddadz¹ giwery i nawi¹zki za straty moralne, ni cholery stamt¹d nie wyjd¹.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_8">
    <text>Jeœli ja Ci broñ znajdê, ch³opaków wypuœcisz?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_9">
    <text>Broñ i odszkodowanie, powiedzmy 15 patyków.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_10">
    <text>Dziesiêæ tysiêcy i broñ, wiêcej nie mogê.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_dialog_11">
    <text>Dobra, przybite, facet. Mam nadziejê, ¿e Twoje s³owo jest czegoœ warte. No a Ty Rogatego przyciœnij. On - chytra sztuka, wyraŸnie nie wszystko Ci powiedzia³.</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_0">
    <text>No co, chcesz ¿ebym Ci pomóg³?</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_1">
    <text>Jasne, inaczej po co bym Ciê wtedy prosi³?</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_2">
    <text>No, to koñcz wciskaæ kit i mów wszystko jak by³o.</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_3">
    <text>Rozumiesz, ktoœ podprowadzi³ strzelbê Kniazia, a Kot z Wowanem byli w barze mniej wiêcej w tym czasie. I teraz wszyscy myœl¹, ¿e to oni. Tym bardziej, ¿e ogólnie wiadomo o karcianej pasji Kota i ¿e zazwyczaj przegrywa, u po³owy baru ma ju¿ d³ugi. Chyba siê zgodzisz, ¿e przy takiej reputacji nietrudno go pos¹dziæ? Tylko ¿e to nie on.</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_4">
    <text>A kto?</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_5">
    <text>Kiedy ch³opaki wchodzili do baru, widzieli jednego goœcia, wpadli na niego, i o ma³o ich nie przewróci³. Oni myœl¹, ¿e to on.</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_6">
    <text>No, i gdzie mam szukaæ tego goœcia, który ich o ma³o nie przewróci³?</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_7">
    <text>Powiem Ci jedn¹ rzecz: kiedy Kota z Wowanem prowadzili do wiêzienia, a ja szed³em obok, s³ysza³em jak bandyci rozmawiali, ¿e ten facet jest z bandy Pogrzebacza, jego ksywka to Orzech. On i jeszcze dwóch, zreszt¹ w³aœnie tych, co prowadzili ch³opaków, poszli do Doliny Mroku po bardzo rzadkie i cenne artefakty. Tam, w jednym zak¹tku, zasz³o dziwne zjawisko - utworzy³y siê wszystkie znane anomalie w jednym miejscu i trzy dni buszowa³y dziwaczne mira¿e. A po tym wytworzy³o siê tam oko³o dziesiêciu najrzadszych artefaktów - powsta³y w³aœnie w tym galimatiasie. Gdzie to miejsce, nie dos³ysza³em. Na pewno mówili, ¿e gdzieœ w Dolinie Mroku, i ¿e artefakty, które tam powsta³y, to pojawiaj¹ siê, to gin¹, jakby zapada³y siê pod ziemiê. I komu siê powiedzie, ten bêdzie móg³ je znaleŸæ i zebraæ. Ci trzej postanowili zebraæ œmietankê i poszli na to miejsce, a tam potworów - matko œwiêta! No, wtedy ci dwaj wymiêkli i odpuœcili, a Orzech, jak zobaczy³ arty, to mu zupe³nie odbi³o. Polaz³ na prze³aj. Ale zd¹¿y³ tylko jeden art z³apaæ, potem go chimery mocno poszarpa³y. No, i wtedy on te¿ siê wycofa³. Ale daleko odejœæ nie zdo³a³... By³ mocno poraniony.</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_8">
    <text>No to czemu wczeœniej milcza³eœ?</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_9">
    <text>Ja nie milcza³em, tylko ¿e nie chcia³ mnie nikt s³uchaæ.</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_10">
    <text>No dobra, z tym wszystko jasne. Lepiej powiedz, gdzie teraz szukaæ tej strzelby dla Kniazia?</text>
  </string>
  <string id="saha_second_dialog_11">
    <text>Nie gor¹czkuj siê! Myœlê, ¿e winchester nadal le¿y tam, gdzie Orzecha chimery dopad³y. Przecie¿ zwierzêtom broñ niepotrzebna... A bandyci w³aœnie mówili, ¿e to siê dzia³o w Dolinie Mroku i ten goœciu zd¹¿y³ dobiec do niedu¿ego budynku jednopiêtrowego, który stoi na stacji benzynowej, zaraz obok niedokoñczonego budynku fabryki. Próbowa³ siê w nim schowaæ, ale nie wysz³o... Trzeba szukaæ w³aœnie tam,  w domu na stacji benzynowej.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_est_0">
    <text>No co, KniaŸ, znalaz³em twoj¹ strzelbê.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_est_1">
    <text>A forsê, forsê przynios³eœ?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_est_2">
    <text>Tak, pieni¹dze te¿ mam.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_est_3">
    <text>Nie, nie mam pieniêdzy.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_weapon_est_4">
    <text>Czysta robota, jego maæ, cholera! Szacun, braciak! No i dobra, powiem swoim ch³opakom, ¿eby tych dwóch gnoi wypuœcili.</text>
  </string>
  <string id="saha_tri_dialog_0">
    <text>No co, zadowolony? Znalaz³em broñ Kniazia.</text>
  </string>
  <string id="saha_tri_dialog_1">
    <text>Wielkie dziêki, naprawdê pomog³eœ. A ch³opaków, ch³opaków wypuszcz¹?</text>
  </string>
  <string id="saha_tri_dialog_2">
    <text>Tak, KniaŸ ju¿ zarz¹dzi³.</text>
  </string>
  <string id="saha_tri_dialog_3">
    <text>No ja... no ja... to zapisz receptê, dziêkujê Ci jeszcze raz.</text>
  </string>
  <string id="bes_help_dialog_0">
    <text>Co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="bes_help_dialog_1">
    <text>Facet, potrzebna Twoja pomoc, naszego brata, Lewszê, porwali najemnicy. Nas jest tylko kilku, a ich od cholery, dla nas teraz ka¿da lufa wa¿na. Pomó¿ bracie, chodŸ z nami. Nie zostawimy w biedzie naszego brata.</text>
  </string>
  <string id="bes_help_dialog_2">
    <text>O, Lewsza! W³aœnie jego potrzebujê.</text>
  </string>
  <string id="bes_help_dialog_3">
    <text>ChodŸ za nami.</text>
  </string>
  <string id="bes_help_dialog_4">
    <text>Zrozumia³em.</text>
  </string>
  <string id="bes_help_est_0">
    <text>Bies, nabojów podrzucisz?</text>
  </string>
  <string id="bes_help_est_1">
    <text>Mogê daæ do ka³asza.</text>
  </string>
  <string id="bes_help_est_2">
    <text>Daj choæ do ka³asza, bo ja wszystkie swoje na to robactwo zu¿y³em.</text>
  </string>
  <string id="dolg_voronin_help_est_0">
    <text>Co tu siê sta³o?</text>
  </string>
  <string id="dolg_voronin_help_est_1">
    <text>A to bandyci, maruderzy, ¿eby ich. My im tu wojnê wydaliœmy, oczyœciliœmy z nich praktycznie ca³¹ Dolinê Mroku, bo nikomu przejœæ nie dawali, no to oni w odwecie postanowili zaatakowaæ nas ca³ymi swoimi si³ami. Dobra, jeszcze poka¿emy, kto tu rz¹dzi.</text>
  </string>
  <string id="dolg_voronin_help_est_2">
    <text>Rozumiem. Chyba wybraliœcie nie ca³kiem dobre miejsce na bazê.</text>
  </string>
  <string id="dolg_voronin_help_est_3">
    <text>No, jesteœmy jeszcze stosunkowo m³odym ugrupowaniem... Ale poczekaj, nabierzemy si³, to i Bar zdobêdziemy. Dawno ju¿ pora wykurzyæ stamt¹d bandytów.</text>
  </string>
  <string id="dolg_voronin_help_est_4">
    <text>To bêdzie trudne. Oni bardzo dobrze siê tam umocnili.</text>
  </string>
  <string id="dolg_voronin_help_est_5">
    <text>Daj nam czas i my tam bêdziemy. Ja, genera³ Woronin, Ci to obiecujê. Przy okazji, dziêkujê za pomoc. Proszê, weŸ ode mnie, przyda siê.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_0">
    <text>Zdrowia ¿yczê, towarzyszu Pu³kowniku.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_1">
    <text>Pozdrowienia, stalkerze, co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_2">
    <text>Ano, chcia³bym coœ kupiæ.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_3">
    <text>S¹ naboje, apteczki i broñ.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_4">
    <text>Naboje.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_5">
    <text>Broñ.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_6">
    <text>Apteczki.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41">
    <text>Jakie naboje?</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51">
    <text>Jaka broñ?</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_61">
    <text>S¹ wojskowe.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_411">
    <text>Naboje 5.45x39mm BP przeciwpancerne.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_4111">
    <text>3 paczki - za artefakt "Meduza".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41111">
    <text>Mam "Meduzê" - trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41112">
    <text>No i dobra.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_412">
    <text>Naboje 7,62x54R 7N1 snajperskie.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_4121">
    <text>3 paczki - artefakt "Kotlet".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41211">
    <text>Daj, bo snajperka pró¿nuje w plecaku.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41212">
    <text>Nie, nie mam.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_413">
    <text>Naboje 7.62x54R 7N14 przeciwpancerne.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_4131">
    <text>3 paczki - artefakt "B³ysk".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41311">
    <text>Dawaj przeciwpancerne - to jest to.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41312">
    <text>Nie, nie mam "B³ysku".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_414">
    <text>Naboje 9x39 SP-5 snajperskie.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_4141">
    <text>3 paczki - artefakt "Grawi".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41411">
    <text>Dawaj, najlepsze to do grozy.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41412">
    <text>A sk¹d ja ci Grawi wezmê?</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_415">
    <text>Naboje 9x39 SP-6 przeciwpancerne.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_4151">
    <text>3 paczki - 2 artefakty "Œwiecide³ko".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41511">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ 2 artefakty "Œwiecide³ko".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_41512">
    <text>Ale da³eœ do pieca.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_511">
    <text>AN-94 "Abakan" snajperski.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_5111">
    <text>AN-94 "Abakan" snajperski - 2 artefakty "Grawi".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51111">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ 2 artefakty "Grawi".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51112">
    <text>No, da³eœ czadu.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_512">
    <text>Szturmowy "Abakan".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_5121">
    <text>Szturmowy "Abakan" - za 2 artefakty "Morski je¿".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51211">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ 2 artefakty "Morski je¿".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51212">
    <text>Ceny!!! Ceny!!! Ju¿ lepiej z ka³aszem pobiegam.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_513">
    <text>Wyt³umiony modyfikowany karabin snajperski "Wihlop".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_5131">
    <text>Wyt³umiony modyfikowany karabin snajperski "Wihlop" - 2 artefakty "Rubinowa Sprê¿yna".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51311">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ 2 artefakty "Rubinowa Sprê¿yna".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51312">
    <text>Nic nie potrzebujê, tylko tak zapyta³em.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_514">
    <text>WSS Wintorez.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_5141">
    <text>WSS Wintorez - za 2 artefakty "Rubinowa Bateryjka".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51411">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ parê artefaktów "Rubinowa Bateryjka".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51412">
    <text>Nic nie potrzebujê, tylko tak zapyta³em.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_515">
    <text>RPG-7W.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_5151">
    <text>RPG-7W - 2 artefakty "Kryszta³owy kwiat".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51511">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ 2 artefakty "Kryszta³owy kwiat".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_51512">
    <text>Drooogo.</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_611">
    <text>Wojskowe po ile?</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_6111">
    <text>3 wojskowe apteczki - artefakt "Œluzowiec".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_61111">
    <text>Dawaj, mam akurat ze sob¹ "Œluzowiec".</text>
  </string>
  <string id="dolg_changhe_61112">
    <text>Drooogo.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_dolg_0">
    <text>Jest robota, KniaŸ?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_dolg_1">
    <text>A co, facet, z nami nie cykasz siê pracowaæ? Sam rozumiesz, ¿e robota u nas "szczególna", wed³ug pojêæ wszystkich doko³a.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_dolg_2">
    <text>Jasne ¿e rozumiem, zasuwaj.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_dolg_3">
    <text>Masz tu zadanie, na pocz¹tek proste: jest jeden facecik, zwany Czekan, no i On nam wisi kasê, gnida jedna. Pêta siê teraz gdzieœ na Wysypisku.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_dolg_4">
    <text>Co trzeba zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_dolg_5">
    <text>Warianty s¹ dwa - albo sypie kasê, patyków 15 sztuk, albo sam rozumiesz...</text>
  </string>
  <string id="knyaz_need_dolg_6">
    <text>Jasne, pogadam z nim.</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_0">
    <text>Ty jesteœ Czekan?</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_1">
    <text>No ja, czego chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_2">
    <text>Ja od Kniazia, domyœlasz siê chyba o czym bêdzie gadka?</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_3">
    <text>To siê przypi¹³ znowu, mówi³em mu przecie¿, ¿eby troszkê poczeka³, sprawy zaraz siê wyprostuj¹. A teraz Wysypisko praktycznie puste, go³y jestem jednym s³owem, siedzimy bez roboty.</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_4">
    <text>Kniazia taka odpowiedŸ nie zadowoli.</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_5">
    <text>Czego Ty chcesz? Masz, zabij mnie... Ale pieniêdzy mu w kieszeni od tego nie przybêdzie... Albo s³uchaj, jest jeden wariant...</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_6">
    <text>O co chodzi?</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_7">
    <text>Mogê zaproponowaæ jedn¹ rzecz: to... to fragment mapy, jeœli j¹ ca³¹ zebraæ, to poznasz po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_8">
    <text>Co za kit mi wciskasz, po co mi ten kawa³ek papieru?</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_9">
    <text>Nie, ja wiem co mówiê. Mnie go jeden stary kopacz da³, nie pamiêtam jak siê nazywa³, my razem emisjê przeczekiwaliœmy, ja przeczeka³em a on... a on nie. On z Siemieckim do Sarkofagu doszed³, u nich grupa powsta³a akurat z oœmiu ludzi, plus Siemiecki, a dalej on poszed³ sam. Powiedzia³, ¿e jeœli wróci ¿ywy, to pozosta³ym drogê poka¿e, a na koniec, wyj¹³ mapê gdzie jego schowek by³ zaznaczony, podzieli³ na osiem ró¿nych czêœci i rozda³ wszystkim obecnym. Czy to na pami¹tkê, czy z innego powodu, ju¿ teraz nie pamiêtam.</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_10">
    <text>I co proponujesz?</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_11">
    <text>No, ja Ci dam kawa³ek mapy, a Ty d³ug za mnie oddasz.</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_12">
    <text>Pewnie k³amiesz... Eh, by³o nie by³o, daj ten kawa³ek mapy.</text>
  </string>
  <string id="djeka_first_speak_13">
    <text>Nie, bracie, mnie nie podpuœcisz!!!</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_0">
    <text>Witaj, KniaŸ.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_1">
    <text>I Ty b¹dŸ zdrów, czym ucieszysz?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_2">
    <text>Ten Czekan próbowa³ mnie w kana³ wpuœciæ, trzeba by³o zastrzeliæ, tym bardziej, ¿e d³ugu i tak oddaæ nie zamierza³.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_3">
    <text>Eh, od razu widaæ ¿e frajer, ludzi na kasê podpuœciæ nie umia³. No dobra, bierz.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_normal_0">
    <text>Witaj, KniaŸ.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_normal_1">
    <text>Witaj, no jak tam nasze sprawy?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_normal_2">
    <text>Wszystko gra, rozliczy³ siê.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_normal_3">
    <text>No, to syp kasê.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_normal_4">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_normal_5">
    <text>O cholera, portfel na wysypisku zgubi³em, poczekaj ja zaraz, tam i z powrotem.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_igrok_normal_6">
    <text>NieŸle, facet! Dobrze za³atwione. A tu masz ode mnie niewielki prezent za robotê.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_need_0">
    <text>Jeszcze popracujemy? Tak w ogóle, to mnie Strie³ok zw¹.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_need_1">
    <text>Jest pewna sprawa, Strie³ok. Z jednej strony ³atwa, a z drugiej... Krótko mówi¹c, nam tu worek z trawk¹ zrzucili, sam rozumiesz, ¿e nie z sianem. To by³o przed Emisj¹, a Zona przed Emisj¹ zachowuje siê niezbyt goœcinnie. Helikopter sam o ma³o siê nie rozbi³ - wia³o tak, ¿e nosa nie wystawiaj, no i wytrzês³o pilotów zdrowo, tak ¿e musieli worek zrzuciæ gdzie popad³o. Jedyne, co mogli powiedzieæ, to ¿e by³a tam wie¿a ciœnieñ. Pos³a³em swoich ch³opaczków na poszukiwania, ale nie znaleŸli ni chu... Tak wiêc uwa¿aj, ¿e wie¿a to Twój jedyny punkt orientacyjny.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_need_2">
    <text>Rzeczywiœcie punkt orientacyjny, to znaczy parê kilometrów na brzuchu  pe³zaæ?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_need_3">
    <text>No, problem... S³uchaj, mo¿na jeszcze do botaników iœæ, ju¿ oni to na pewno mog¹ pomóc. Poproœ tych jajog³owych, ¿eby Ci powiesili znacznik na worek z traw¹.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_need_4">
    <text>Dobra, zobaczê. Jeœli sam nie znajdê, pójdê pok³oniæ siê uczonym.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_0">
    <text>Pozdrawiam, Szanowny.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_1">
    <text>Witaj stalkerze. Od potworów siê chowasz, czy po sprawie przyszed³eœ?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_2">
    <text>Zasadniczo, to po sprawie.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_3">
    <text>No, to wyk³adaj.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_4">
    <text>Chcia³bym, ¿eby mi jedn¹ rzecz oznaczyæ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_5">
    <text>Co to za rzecz? Mów jaœniej.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_6">
    <text>Worek z traw¹, pewnie marihuana, albo co...</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_7">
    <text>No, no. Cenny towar! Nawet nie pytam, sk¹d... Znacznik postawimy - to nie problem, ale sam rozumiesz...</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_8">
    <text>Ile?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_9">
    <text>2 artefakty "Ognista kula".</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_10">
    <text>Drooogo, ale trudno siê mówi, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_help_metka_11">
    <text>O ¿esz maæ, ale ceny, ju¿ lepiej sam poszukam.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_est_0">
    <text>Pozdrówko braciakom.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_est_1">
    <text>Trzymaj siê zdrowo, Facet.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_est_2">
    <text>No, trzymaj! Worek ciê¿ki, zaraza. Namók³ czy co? Nie rozumiem.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trava_est_3">
    <text>Wysuszymy, nie ma obawy! Dzielnie pracujesz, moje ch³opaki mogli by u Ciebie siê uczyæ. No ale dobra, ja tu przysêpi³em to i owo, weŸ, bêdziemy kwita.</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_0">
    <text>Co chcesz?</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_1">
    <text>Widzê, ¿e ch³opak z ciebie krzepki, popracowaæ nie chcesz?</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_2">
    <text>Chcesz mi robotê zaproponowaæ?</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_3">
    <text>No, jest tu jedno miejsce, mo¿na nieŸle kasy zgarn¹æ, chocia¿ i ryzyko jest.</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_4">
    <text>Co to za miejsce, co za robota? Nie œciemniaj.</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_5">
    <text>Dobra, jest taki facet, Wariag, znaleŸæ go mo¿na w podziemiach Agropromu. On proponuje granie w jedn¹ grê, p³aci dobrze, ale jest jedno ale...</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_6">
    <text>Co za "ale"?</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_7">
    <text>Problem w tym, ¿e jeszcze nikt nie wygra³, ani razu. A przegrana - równa siê œmierci.</text>
  </string>
  <string id="djeka_predlagaet_work_8">
    <text>Weso³o. Dobra, pomyœlê, mo¿e i zaryzykujê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_start_dialog_0">
    <text>Wariag?</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_start_dialog_1">
    <text>Tak, to ja. Postanowi³eœ siê sprawdziæ?</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_start_dialog_2">
    <text>No, coœ tak jakby.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_start_dialog_3">
    <text>Warunki znasz? Nie? No to mówiê: trzeba przejœæ pod rz¹d cztery okr¹¿enia. Za ka¿dym razem potworów bêdzie coraz wiêcej i bêd¹ coraz bardziej podstêpne. Jeœli przejdziesz pod rz¹d wszystkie cztery okr¹¿enia, otrzymasz wynagrodzenie: Receptê transmutacji "Korale babci" i broñ - karabin M16. Ale pamiêtaj!!! Póki bierzesz udzia³ w grze, nie wolno opuszczaæ podziemi Agropromu i do tego bêdziesz musia³ oddaæ swoj¹ broñ. Tylko nó¿, wiêcej niczego ze sob¹ braæ nie wolno. Biegaæ trzeba bêdzie w drugi koniec podziemi, prawie do koñca. W tym miejscu na Ciebie bêdzie czekaæ apteczka, mam nadziejê ¿e siê po³apiesz. Jak dobiegniesz, dam sygna³ powrotu.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_first_krug_0">
    <text>Dla mnie wszystko jasne.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_first_krug_1">
    <text>No co, gotów?</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_first_krug_2">
    <text>Tak jakby.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_first_krug_3">
    <text>Zdawaj swoje rzeczy. Jak dobiegniesz do koñca, bêdzie tam na ciebie czekaæ apteczka i banda¿. Wrócisz, jeœli wrócisz, oczywiœcie, te¿ dam apteczkê i banda¿. I tak po ka¿dym okr¹¿eniu, wiêc Twoje rzeczy na razie nie bêd¹ Ci potrzebne.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_first_krug_4">
    <text>Trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_second_krug_0">
    <text>Na razie nic specjalnego, co prawda Zombie siê trafi³y, ¿ywotne sukinsyny.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_second_krug_1">
    <text>Teraz odetchnij, masz, apteczkê weŸ.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_second_krug_2">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_second_krug_3">
    <text>No co, pierwszy kr¹g skoñczony.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_second_krug_4">
    <text>No tak, widzê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_second_krug_5">
    <text>I dobra, teraz drugi.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_second_krug_6">
    <text>Mo¿esz mi ¿yczyæ powodzenia.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_tri_krug_0">
    <text>Oo, teraz trudniej by³o.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_tri_krug_1">
    <text>Trzymaj apteczkê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_tri_krug_2">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_tri_krug_3">
    <text>No co, gotów?</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_tri_krug_4">
    <text>Aha, jakbym ju¿ odetchn¹³, no to idê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_four_krug_0">
    <text>Ach te pijawki - to ci drañstwo! O ma³o nie strzepy nie porwa³y.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_four_krug_1">
    <text>Ju¿ z nimi lepiej nie mieæ nic do czynienia, szczególnie bez broni.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_four_krug_2">
    <text>No i dobra, ostatni kr¹g zosta³.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_four_krug_3">
    <text>Masz racjê, bierz apteczkê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_four_krug_4">
    <text>To wszystko, ruszam.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_finish_dialog_0">
    <text>Uda³o siê!</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_finish_dialog_1">
    <text>No no, nie spodziewa³em siê. Szok!</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_finish_dialog_2">
    <text>Dobra, rzeczy oddaj, trzeba by coœ zjeœæ.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_finish_dialog_3">
    <text>Tu s¹ Twoje rzeczy, a tu Twoja nagroda i jeszcze dam Ci jedn¹ receptê transmutacji, przyda siê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_finish_dialog_4">
    <text>Dziêkujê, a za receptê szczególnie. Pójdê tym burerom dam lekcjê grzecznoœci.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_fail_0">
    <text>Diabli Wariag, nie uda³o mi siê.</text>
  </string>
  <string id="agro_varayg_fail_1">
    <text>Masz Twoje rzeczy i spadaj st¹d, szulerze.</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_need_0">
    <text>Co chcia³eœ, Bracie?</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_need_1">
    <text>S³uchaj, bracie, my tu u najemników zdybaliœmy 2 sztuki unikalnej broni - karabiny M16 ze zintegrowanym celownikiem optycznym. Nam one na nic, i tak amunicjê do nich trudno znaleŸæ, a Powinnoœæ, jak s¹dzê, bêdzie nimi zainteresowana. Odnieœ im te karabiny, a w zamian weŸ od nich skrzynkê naboi, tylko do ka³asza.</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_need_2">
    <text>No, mnie nie ca³kiem po drodze...</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_need_3">
    <text>Daj spokój bracie, pomó¿, ja te¿ d³u¿ny nie zostanê, podrzucê jakie takie barache³ko.</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_need_4">
    <text>Dobra, przekona³eœ, daj je tutaj.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_patron_need_0">
    <text>Pozdrawiam, pu³kowniku.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_patron_need_1">
    <text>O, Strie³ok? Co ciê sprowadza?</text>
  </string>
  <string id="petrenko_patron_need_2">
    <text>Ano, przynios³em Wam to i owo.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_patron_need_3">
    <text>O, M16, przerobione pod snajperkê? Sk¹d je masz?</text>
  </string>
  <string id="petrenko_patron_need_4">
    <text>To Bies przekaza³, z ch³opakami na najemnikach je zdoby³, chcia³by za nie naboje do ka³asza.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_patron_need_5">
    <text>Karabiny interesuj¹ce, i w³aœciwie chc¹ niewiele. Dobra, nie bêdê ciê zatrzymywaæ, bierz naboje. Biesowi przeka¿ pozdrowienia. Dobry facet, szkoda, ¿e nie z nami.</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_est_0">
    <text>Dzieñ dobry, Bies. Masz pozdrowienia od Pietrenko. Wo³a do siebie.</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_est_1">
    <text>Nie, Strie³ok, nie pójdê do nich. U nich swoje sprawy, ja mam swoje, a i musztra mi nie pasuje.</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_est_2">
    <text>Dobra bracie, trzymaj naboje, jak obieca³em.</text>
  </string>
  <string id="bes_patron_est_3">
    <text>Dziêkujê, i ja do Ciebie to i owo schowa³em.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_0">
    <text>Witaj, Profesorze.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_1">
    <text>Pozdrawiam ciê, m³ody cz³owieku, macie do mnie jak¹œ sprawê?</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_2">
    <text>Tak, zaszed³em kupiæ to i owo, no i mo¿e robota jakaœ jest dla mnie.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_3">
    <text>Mmm... w zasadzie jest, ale czy dacie radê?</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_4">
    <text>Mo¿na spróbowaæ, Profesorze, ja jestem zdolny.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_5">
    <text>No có¿, oto Wasze zadanie. Odkryliœmy kilka nowych typów potworów, które posiadaj¹ nieoczekiwane dla ich rodzaju zdolnoœci, a konkretnie, bardzo szybk¹ regeneracjê. Bardzo nas interesuje dlaczego i kiedy zasz³a ta mutacja, wiêc trzeba je po prostu poobserwowaæ. Do tego trzeba, jakby to powiedzieæ, powiesiæ na nich znacznik.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_6">
    <text>Gdzie ich szukaæ i w jaki sposób wieszaæ na nich te znaczniki? W¹tpliwe, ¿eby by³y zadowolone ze spotkania ze mn¹.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_need_7">
    <text>Pseudogiganta widziano ostatni raz na Rostoku, tam gdzie od dawna le¿y str¹cony helikopter. " £ys¹" chimerê mo¿na spotkaæ w Dolinie Mroku, wiecie, tam gdzie porzucona fabryka, bandyci tam sobie czasami legowisko urz¹dzaj¹, a za ni¹ jest ma³e bagienko, przy samym p³ocie, gdzie wychodz¹ rury œciekowe, mam nadziejê ¿e zrozumieliœcie. A pijawka mieszka na Kordonie, wiecie, tam jest zwalony most i obok niego dwie porzucone œwiñskie fermy, no to gdzieœ tam. Teraz o sposobie wieszania znacznika: dam Wam automatyczn¹ strzelbê "Striker", przerobion¹ przez jednego z naszych speców. Teraz strzela tylko specjalnymi nabojami, które przy zetkniêciu z cia³em ofiary, wieszaj¹ na niej znacznik, przy tym nie robi¹c krzywdy ofierze. W ten sposób mo¿ecie powiesiæ znacznik na wszystkich trzech. Tylko nie zapomnijcie potem oddaæ strzelby, ona Wam i tak na nic, zabiæ z niej nie mo¿na, a nam siê jeszcze przyda. Jeœli wszystko pójdzie dobrze, w zamian wrzucê Wam na  PDA przydatn¹ informacjê - przejœcie z Jantaru na Radar i z powrotem. No i oczywiœcie, nie wolno zabijaæ obiektów doœwiadczalnych, one s¹ mi potrzebne ¿ywe.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_est_0">
    <text>Profesorze, wróci³em.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_est_1">
    <text>Dobrze wype³niliœcie zadanie, Strie³ok, szczerze mówi¹c, nie spodziewa³em siê tego.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_est_2">
    <text>Przecie¿ mówi³em profesorze, ¿e jestem zdolny. Chocia¿ pobiegaæ te¿ trzeba by³o.</text>
  </string>
  <string id="sahar_first_work_est_3">
    <text>No có¿, dajcie tutaj strzelbê i Wasz PDA, zapiszê w nim dane o przejœciu Jantar-Radar.</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_need_0">
    <text>No co profesorze, popracujemy jeszcze?</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_need_1">
    <text>No có¿, jest pewna bardzo "œliska" sprawa. Jeden z naszych uczonych, docent Dorodin, zdradzi³ nas - wykrad³ pewien bardzo rzadki artefakt i przekaza³ go, poprzez pewnego sprzedajnego majora, zleceniodawcy na Wielk¹ Ziemiê. Otrzyma³ za to bardzo du¿e pieni¹dze, które przelano na jego rachunek bankowy. Potem dogada³ siê z trzema wojskowymi, ¿eby mu pomogli wydostaæ siê z Zony. Razem z nim uciek³ jeszcze jeden uczony - asystent Dorodina. I ten drugi te¿ posiada bardzo cenne dane, za które na Wielkiej Ziemi gotowi s¹ zap³aciæ te¿ niema³¹ sumê. Pamiêæ ma fenomenaln¹ - ca³¹ informacjê trzyma w g³owie, ale bez Dorodina jest nikim. Nikt tam z nim nawet nie bêdzie rozmawiaæ.</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_need_2">
    <text>Dobra, wiêc co mam zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_need_3">
    <text>Za tak¹ zdradê karaæ trzeba surowo! Zlikwidowaæ Dorodina i kropka. Z tym drugim zrób co chcesz, potem on dla nas nie bêdzie ju¿ groŸny, chocia¿ ukaraæ go te¿ nale¿y.</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_need_4">
    <text>Obawiam siê, ¿e z wojskowymi nie jest mi po drodze. W¹tpiê, ¿eby na mój widok siê ucieszyli.</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_need_5">
    <text>Zróbmy tak, zadanie na likwidacjê docenta Dorodina ja Wam dajê, a wszystkie szczegó³y u Dana. On jakby wszystko ju¿ rozplanowa³. Jak by nie by³o, on jest naszym szefem ochrony.</text>
  </string>
  <string id="dan_second_work_need_0">
    <text>Witaj Dan. Profesor powiedzia³, ¿e wiesz o co chodzi, i ¿e wszystko mi objaœnisz.</text>
  </string>
  <string id="dan_second_work_need_1">
    <text>Witaj, Strie³ok! Widzê, ¿e Sacharow Ci pokrótce opowiedzia³ o zdradzie Dorodina i jego pomocnika. Œledziliœmy ich ruchy - tych dwóch ci¹gle jeszcze jest w Zonie. Teraz s¹ w Dolinie Mroku pod ochron¹ trzech sprzedajnych wojaków i czekaj¹ na helikopter, który ich powinien przeprawiæ za granice Zony. Musisz ich znaleŸæ i zlikwidowaæ. Dorodin musi byæ zabity - to twój g³ówny cel. Drugiego sprzedawczyka, dla porz¹dku, te¿ nale¿a³oby zastrzeliæ, ale to ju¿ jak wyjdzie.</text>
  </string>
  <string id="dan_second_work_need_2">
    <text>Sprawa jasna. Teraz szczegó³y, co i jak?</text>
  </string>
  <string id="dan_second_work_need_3">
    <text>Znasz laboratorium X-18 w Dolinie Mroku? Tam trochê na prawo jest takie pagórkowate pole, du¿o anomalii i mutantów, a dalej p³ot, jakby po skraju, dobra, znacznik w PDA Ci postawiê. Tych trzech wojaków, którzy ochraniaj¹ zdrajców, to wyraŸnie specnaz. Ty, oczywiœcie, z nimi nie musisz siê spotykaæ. Ja Ci miejsce zaznaczê na mapie, wejdziesz na dach kompleksu X-18, tam jest piêkny punkt ogniowy. I pamiêtaj, Twoje g³ówne zadanie - to likwidacja Dorodina, trzeba go zdj¹æ po cichu i, co najwa¿niejsze, nie wpaœæ przedtem wojakom w oczy, bo ca³a sprawa przepadnie. No i jeszcze jedno: obaj uczeni ubrani s¹ w jednakowe zielone naukowe kombinezony, a czasu na rozeznanie "kto jest kto" mieæ nie bêdziesz, dlatego wal obu po kolei - kula sama zdecyduje. Jak wejdziesz na dach, dzia³aj cicho i szybko. A jak ju¿ zdejmiesz Dorodina, to potem wojaków mo¿esz po³o¿yæ ju¿ ca³kiem na spokojnie. Ja bêdê w kontakcie. Czytaj wiadomoœci ode mnie...</text>
  </string>
  <string id="dan_trade_0">
    <text>Dan, nie masz karabinu snajperskiego?</text>
  </string>
  <string id="dan_trade_1">
    <text>Mogê daæ amerykañsk¹ snajperkê "M14" i 30 snajperskich nabojów do niej.</text>
  </string>
  <string id="dan_trade_2">
    <text>Za ile?</text>
  </string>
  <string id="dan_trade_3">
    <text>Niedrogo - 4 artefakty "Ognista kula".</text>
  </string>
  <string id="dan_trade_4">
    <text>Dobra, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="dan_trade_5">
    <text>Nie mam.</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_est_0">
    <text>Profesorze, dzieñ dobry.</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_est_1">
    <text>WchodŸcie, Strie³ok, dobrze wype³niliœcie zadanie, jestem zadowolony z waszej wspó³pracy.</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_est_2">
    <text>Mi³o s³yszeæ. Mam nadziejê, ¿e odbije siê to w jakiœ sposób na moim wynagrodzeniu?</text>
  </string>
  <string id="sahar_second_work_est_3">
    <text>Wiecie, tak sobie pomyœla³em, ¿e broñ i naboje to wy zawsze zd¹¿ycie zarobiæ. A ja lepiej dam Wam cenn¹ informacjê i parê recept transmutacji artefaktów. Dajcie Wasz PDA, wrzucê na niego informacjê o przejœciu z Agropromu na Jantar i z powrotem. No i jeszcze raz bêdzie potrzebna wasza pomoc. Przepad³ jeden z naszych wspó³pracowników, pe³na informacja jest u Krug³owa, porozmawiajcie z nim, proszê.</text>
  </string>
    <string id="sahar_second_work_est_4">
    <text>Dobrze, pójdê porozmawiaæ z Krug³owem.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_0">
    <text>Profesorze, macie coœ na sprzeda¿?</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_1">
    <text>Mam naboje, apteczki, broñ.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_2">
    <text>Jakie naboje?</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_3">
    <text>Jaka broñ?</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_4">
    <text>Jakie apteczki?</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_21">
    <text>Z nabojów mam:\n 
1)"7.62x51 mm NATO - 2 paczki za 3 artefakty "Kropla",\n 
2)"7.62x51 mm NATO BP - 2 paczki za 2 artefakty "Ognista kula",\n 
3)"12.7x99 mm" do karabinu snajperskiego "WA-2000" - 2 paczki za 1 artefakt "B³ona".\n</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_31">
    <text>Mam natowskie karabiny snajperskie:\n
1)"GALATZ" - za - 1 artefakt "Dusza",\n 
2)Karabin "SR-25" - 1 artefakt "Kryszta³",\n
3)Karabin automatyczny "HK 417" - 1 artefakt "Blask ksiê¿yca",\n 
4)Wyj¹tkowy karabin snajperski "WA-2000" - 10 "Oczu poltergeista".\n</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_41">
    <text>Apteczki naukowe - 3 sztuki za 10 Ogonów kota,Antyrady - 2 sztuki za 10 R¹k burera.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_211">
    <text>Dajcie 7.62x51 mm NATO, mam akurat 3 Krople ze sob¹.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_212">
    <text>Dajcie 7.62x51 mm NATO BP lubiê z przeciwpancernych postrzelaæ.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_213">
    <text>Dajcie 12.7x99 mm do snajperki "W2000".</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_214">
    <text>Nie  profesorze, dziœ niczego nie trzeba.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_311">
    <text>Dajcie "GALATZ", bo naboje s¹, a strzelaæ nie ma z czego.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_312">
    <text>Dajcie Karabin "SR-25", wypróbujê co to za zwierz.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_313">
    <text>Automatyczny karabin "HK 417"? No có¿, spróbujemy.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_314">
    <text>Karabin snajperski "WA-2000" - moje marzenie, biorê nie patrzê.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_411">
    <text>Apteczki naukowe potrzebne, biorê.</text>
  </string>
  <string id="sahar_trade_412">
    <text>Dajcie antyrady, bo grzbiet swêdzi, mo¿e to od radiacji?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_need_0">
    <text>Spotka³em siê z "Kapitanem". To nie mój brat, to by³a jakaœ pomy³ka...</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_need_1">
    <text>Jest mi niewymownie przykro. Wspó³czujê Ci.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_need_2">
    <text>Generale, kapitan Sobolew powiedzia³ mi, ¿e mo¿ecie pokazaæ œcie¿kê na Kordon z Doliny Mroku.</text>
  </string> 
  <string id="vorornin_snork_need_3">
    <text> No, to wiadomo bêdzie za pewien czas. Pos³a³em zwiadowcê do fabryki, gdzie bandyci siê rozgoœcili. Powinien zdobyæ informacjê o tym, gdzie bandyci przechowuj¹ wiadomoœci o przejœciach z Doliny Mroku. A tymczasem ty nam trochê pomo¿esz.</text>
  </string>   
  <string id="vorornin_snork_need_4">
    <text>Zgoda Generale, poczekam. Jak mogê wam pomóc?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_need_5">
    <text>Widzê, ¿e jesteœ obyty z broni¹, wiêc myœlê, ¿e znajdzie siê dla ciebie zajêcie.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_need_6">
    <text>Co mam zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_need_7">
    <text>W ostatnim czasie strasznie du¿o ró¿nego plugastwa pojawi³o siê obok laboratorium X-18. Trzeba by oczyœciæ ca³y obszar przyleg³y do X-18. Naukowcy ju¿ od dawna nas o to prosili, ale zawsze jakoœ brakowa³o r¹k do pracy.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_need_8">
    <text>Rozkaz Generale - ju¿ wype³niam.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_est_0">
    <text>Generale, pozwolicie zameldowaæ?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_est_1">
    <text>Witaj, Strie³ok, ci¹gle ¿artujesz? Dobra, co tam z zadaniem?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_est_2">
    <text>Zadanie wype³ni³em, teren oczyszczony, droga do laboratorium swobodna.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_snork_est_3">
    <text>Chwat z ciebie, a tu zas³u¿ona nagroda.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_0">
    <text>No i co tam z przejœciem na Kordon, Generale?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_1">
    <text>Pos³uchaj, Strie³ok, wed³ug naszych danych, gdzieœ na terytorium porzuconej fabryki, w Dolinie Mroku, jest bandycki schowek, jeœli go znaleŸæ, i ¿e tak powiem, przeprowadziæ ekspropriacjê, to tym samym zadamy miejscowym szajkom znaczne straty. W tym schowku, prócz broni, jest jeszcze fleszka lub dysk z informacj¹ o przejœciu na Kordon.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_2">
    <text>Generale, fabryka jest spora, szukaæ tam schowka bez dok³adnych wspó³rzêdnych to jak szukaæ ig³y w stogu siana.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_3">
    <text>Rozumiem, ale jeœli wszystko by³o by takie proste, sami dawno byœmy ju¿ znaleŸli. Jedyne co mogê powiedzieæ to tyle, ¿e jest pewien cz³owiek, bandyta zwany "¯y³a". ZnajdŸ go, on mo¿e pomóc odszukaæ schowek.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_4">
    <text>Dziwne, bandyta  bêdzie mi pomagaæ w ograbieniu swoich?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_5">
    <text>On ma jakieœ zatargi z bandytami, narazi³ siê widaæ komuœ z naczalstwa, dlatego myœlê ¿e jeœli z nim normalnie porozmawiaæ, to pêknie. To on da³ mojemu zwiadowcy po¿yteczn¹ informacjê.</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_6">
    <text>A gdzie szukaæ tego ¯y³ê?</text>
  </string>
  <string id="vorornin_nychka_need_7">
    <text>Trzeba szukaæ gdzieœ ko³o fabryki, dok³adniej nie powiem. On siê przed wszystkimi chowa.</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_0">
    <text>Witaj, czy ty przypadkiem nie jesteœ ¯y³a?</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_1">
    <text>No jestem, a tobie to co do tego?</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_2">
    <text>Jeœli ty jesteœ ¯y³a, to dobrze trafi³em.</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_3">
    <text>Nie œciemniaj, czego chcesz, facet?</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_4">
    <text>Masz pewn¹ informacjê, która jest mi potrzebna, a konkretnie: powinieneœ wiedzieæ, gdzie jest bandycki schowek.</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_5">
    <text>Aha, o to chodzi? Tylko na cholerê Ty mi jesteœ potrzebny?</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_6">
    <text>Jeœli sam nie mo¿esz poj¹æ, to ci wyt³umaczê: nie dziœ, to jutro, swoi ciê ciukn¹,  a obcym jesteœ potrzebny na plaster do dupy. A tu stojê ja, Twój wybawca. Ty mi pomo¿esz, a ja za Tob¹ szepnê s³ówko do Woronina, bêdziesz móg³ siê na bazie u Powinnoœci zamelinowaæ.</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_7">
    <text>Dobra, facet, tylko uk³ad jest taki: Ty najpierw dogadujesz siê z Woroninem, a dopiero potem ja Ci o schowku mówiê. Ty trzymasz wszystkie atuty, a ja mam tylko jeden, sam rozumiesz, jeœli Ci teraz o schowku opowiem, to ju¿ nie bêdê potrzebny.</text>
  </string>
  <string id="jila_nychka_need_8">
    <text>Jasne, czekaj, zaraz wrócê.</text>
  </string>
  <string id="voronin_after_jila_nychka_need_0">
    <text>Generale!</text>
  </string>
  <string id="voronin_after_jila_nychka_need_1">
    <text>Co tam, Strie³ok?</text>
  </string>
  <string id="voronin_after_jila_nychka_need_2">
    <text>Znalaz³em tego bandytê, zgadza siê powiedzieæ o schowku. Tylko on chce, ¿ebyœcie go pod swoj¹ ochronê wziêli i wpuœcili do siebie na bazê.</text>
  </string>
  <string id="voronin_after_jila_nychka_need_3">
    <text>Jeszcze czego, po co mi tutaj to bandyckie nasienie? Zaczn¹ u ch³opaków rzeczy gin¹æ. Znam tych kryminalistów, ich tylko mogi³a naprawi.</text>
  </string>
  <string id="voronin_after_jila_nychka_need_4">
    <text>Woronin, on nie jest taki, to nie z³odziej, to by³y desantowiec, po prostu nie mia³ fartu w ¿yciu. Trafi³ do wiêzienia, a tam dowiedzia³ siê o Zonie, no i ruszy³ tutaj po skoñczeniu odsiadki, a tu do kogo jeszcze mia³ iœæ? Wy przecie¿ by³ych wyrokowców nie bierzecie, no i musia³ ch³opak do kryminalistów przystaæ, a przecie¿ to normalny facet, ja rêczê za niego.</text>
  </string>
  <string id="voronin_after_jila_nychka_need_5">
    <text>No, jeœli Ty rêczysz, to zgoda. Niech przychodzi, tylko uprzedŸ go, ¿e jak z³apiê na z³odziejstwie, od  razu pod œcianê.</text>
  </string>
  <string id="jila_give_info_nychka_0">
    <text>Witaj, ¯y³a.</text>
  </string>
  <string id="jila_give_info_nychka_1">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="jila_give_info_nychka_2">
    <text>Za³atwione, dogada³em siê z Woroninem, mo¿esz schroniæ siê na ich bazie. Ja swoj¹ czêœæ umowy wype³ni³em, teraz Twoja kolej.</text>
  </string>
  <string id="jila_give_info_nychka_3">
    <text>No to s³uchaj. Schowek znajduje siê na dachu g³ównej czêœci by³ej fabryki. Bêdziesz musia³ wejœæ na dach po drewnianej drabinie. Wrzucê Ci znacznik - z nim na pewno szybko znajdziesz.</text>
  </string>
  <string id="voronin_nychka_est_0">
    <text>No Generale, proszê - to wszystko co znalaz³em.</text>
  </string>
  <string id="voronin_nychka_est_1">
    <text>NieŸle, ile to nabojów. Mo¿na by ma³y oddza³ uzbroiæ.</text>
  </string>
  <string id="voronin_nychka_est_2">
    <text>Tam by³a jeszcze jakaœ fleszka, o której wspominaliœcie.</text>
  </string>
  <string id="voronin_nychka_est_3">
    <text>Zuch ch³opak! No i ³adnie, to siê bandyci "uciesz¹", kiedy zobacz¹, ¿e ich skrytka pusta. Aha, masz weŸ, zas³u¿y³eœ. A teraz popatrzmy co tam na fleszce. Daj minutkê ...</text>
  </string>
    <string id="voronin_nychka_est_4">
    <text>No i co tam jest?</text>
  </string>
      <string id="voronin_nychka_est_5">
    <text> S¹ dane o przejœciu. Jestem gotów wrzuciæ ci na PDA przejœcie z Doliny Mroku na Kordon i z powrotem.</text>
  </string>
      <string id="voronin_nychka_est_6">
    <text> No i doskonale. Teraz mo¿na wreszcie przejœæ na Kordon.</text>
  </string> 
  <string id="dan_racia_zahar_0">
    <text>Coœ chcieliœcie powiedzieæ?</text>
  </string>
  <string id="dan_racia_zahar_1">
    <text>Chcia³bym ciê o coœ prosiæ. A tak w ogóle to jak ciebie zw¹?</text>
  </string>
  <string id="dan_racia_zahar_2">
    <text>Nazywajcie mnie Strie³ok. O co chcieliœcie poprosiæ?</text>
  </string>
  <string id="dan_racia_zahar_3">
    <text>Mam tu radiostacjê, odnieœ j¹ do Zachara, muszê z nim mieæ sta³¹ ³¹cznoœæ. Instrukcja, jakby co, jest w œrodku, chyba siê po³apie. I przeka¿ mu, ¿e urazy do niego nie ¿ywiê i przy okazji na pewno go odwiedzê.</text>
  </string>
  <string id="dan_racia_zahar_4">
    <text>Trochê daleko, no ale dobra, bêdzie czas - podrzucê.</text>
  </string>
  <string id="zahar_racia_give_0">
    <text>Zachar, czeœæ.</text>
  </string>
  <string id="zahar_racia_give_1">
    <text>Strie³ok, witaj! Zachcia³o ci siê starego odwiedziæ? Znalaz³eœ brata?</text>
  </string>
  <string id="zahar_racia_give_2">
    <text>Nie, brata póki co nie odnalaz³em. Za to spotka³em twojego starego przyjaciela - Kapitana Sobolewa. On teraz w Powinnoœci s³u¿y. Prosi³ przekazaæ, ¿e urazy do Ciebie ¿adnej nie ¿ywi. Masz tu od niego radiostacjê, by utrzymanæ sta³¹ ³¹cznoœæ z tob¹. Instrukcja jest w œrodku.</text>
  </string>
  <string id="zahar_racia_give_3">
    <text>Wielkie dziêki, Strie³ok! Dobre wieœci przynios³eœ staruszkowi. WeŸ - tu kilka paczek œrutu dla ciebie, w dowód mojej wdziêcznoœci.</text>
  </string>
    <string id="zahar_racia_give_4">
    <text>Tu nie o wdziêcznoœæ chodzi, Zachar. Dzisiaj ja tobie pomog³em - jutro ty mi. ¯yjemy w tej przeklêtej Zonie, szlag by j¹...</text>
  </string>
  
    <string id="zahar_vodyanoy_0">
    <text>W czym jeszcze mogê ci pomóc?</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_1">
    <text>Hmm, jest jedna sprawa, w której móg³byœ mi pomóc.</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_2">
    <text>Mów, co mam zrobiæ.</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_3">
    <text>Jak siê pewnie domyœlasz, po tym jak ciê wtedy przeprowadzi³em do przejœcia na Magazyny, wróci³em do naszego obozu. Po drodze nazbiera³em sporo rzadkich artefaktów. Ale kiedy przechodzi³em obok niedu¿ego bagienka w pó³nocnej czêœci Lasu, natkn¹³em siê na stado miêsaczy. Zapêdzi³y mnie w to bagno i ledwie uda³o mi siê im uciec. Niestety w czasie ucieczki upuœci³em gdzieœ w bagnie kontener ze znalezionymi artefaktami. Szukaæ nie by³o czasu, bo porani³y mnie z lekka te miêsacze i trzeba by³o jak najszybciej dotrzeæ do obozu. Chwa³a Bogu, ¿e zd¹¿y³em przed zmrokiem. A noga dotychczas mnie boli.</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_4">
    <text>Domyœlam siê, ¿e proponujesz mi odszukaæ w bagnie twój kontener z artefaktami?</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_5">
    <text>Tak, by³oby œwietnie gdybyœ mi pomóg³. Na pewno siê odwdziêczê. A miejsce, gdzie trzeba poszukaæ, zaznaczê ci na mapie. Co prawda, szukaæ trzeba bêdzie pod wod¹...</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_6">
    <text>Dobra Zachar, zaznaczaj miejsce poszukiwañ, a ja postaram siê ci pomóc.</text>
  </string> 

    <string id="zahar_vodyanoy_est_0">
    <text>Zachar, znalaz³em twój kontener w tym bagnie.</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_est_1">
    <text>Wielkie dziêki Strie³ok!</text>
  </string> 
    <string id="zahar_vodyanoy_est_2">
    <text>Natkn¹³em siê na kilka bagiennych mutantów, trochê mnie poharata³y, ale to nic, poradzi³em sobie.</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_est_3">
    <text>Tak Strie³ok, namno¿y³o siê ostatnio mutantów w Lesie. Nie nad¹¿amy ich odstrzeliwaæ. No, ale daj ten kontener, a ja te¿ coœ dla ciebie przygotowa³em za twój wysi³ek.</text>
  </string>
    <string id="zahar_vodyanoy_est_4">
    <text>Masz, trzymaj swój kontener i nie gub go wiêcej!</text>
  </string>  

  <string id="dan_zombi_need_0">
    <text>Czeœæ Dan.</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_need_1">
    <text>Dawno coœ siê nie widzieliœmy. A u nas zombie, rozumiesz, ka¿dego dnia id¹  i id¹, ilu naszych ju¿ zginê³o. S³uchaj, wiesz co Ja myœlê...</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_need_2">
    <text>Co?</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_need_3">
    <text>Na terenie fabryki, na Jantarze, jest pe³no potworów i zombie... Ufff... I ca³e to towarzystwo ka¿dej nocy wyje, jêczy, wrzeszczy i ryczy, ja ju¿ od tygodnia zasn¹æ nie mogê. Wiesz co: trzeba tam iœæ i oczyœciæ teren. Podejmiesz siê?</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_need_4">
    <text>Robota nie³atwa, dobrze p³acisz?</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_need_5">
    <text>P³aciæ to nie bardzo, szczerze powiem, ale mam rêczny granatnik i ³adunki do niego, to weŸ, rozerwij siê tam na ca³ego, hehe...</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_est_0">
    <text>Witaj, Dan. No có¿, by³em tam, mia³em niez³¹ zabawê, a i jeszcze paru siê rozerwa³o....</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_est_1">
    <text>Faktycznie, by³o s³ychaæ, i nareszcie wyspaæ siê mogê.</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_est_2">
    <text>Granatnik zabierasz?</text>
  </string>
  <string id="dan_zombi_est_3">
    <text>Nie, weŸ sobie jako nagrodê, a ja Ci jeszcze nabojów podsypiê.</text>
  </string>
  <string id="petruha_about_tolik_0">
    <text>Co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="petruha_about_tolik_1">
    <text>Kole¿ko, pomó¿. Tolik wysy³a SOS, a ja nie mogê odejœæ. Wilk mnie tutaj postawi³, mamy ostatnio problemy z bandytami. Dotrzesz do obozu, a tam Wilk wszystko ci wyjaœni. Tylko do wioski nie chodŸ, tam bandyci siedz¹. Wilk z bywa³ymi w rajd poszli, a tu bandyci, kto ma broniæ obozu? Koty? ... jak?, który? ... jeden uciek³, drugi sam rozumiesz... No dobra, rozgada³em siê, a Tolik na pomoc czeka.</text>
  </string>
  <string id="petruha_about_tolik_2">
    <text>A gdzie go szukaæ?</text>
  </string>
  <string id="petruha_about_tolik_3">
    <text>Wilk postawi³ mnie tutaj, a Tolika ko³o przejœcia na Wysypisko, czyli tam szukaj. Poœpiesz siê, bracie, tu potwory - nie daj Bóg zjedz¹ go!</text>
  </string>
  <string id="petruha_about_tolik_4">
    <text>Jasne, pójdê zobaczyæ co siê tam dzieje.</text>
  </string>
  <string id="tolik_need_help_0">
    <text>Ty jesteœ Tolik?</text>
  </string>
  <string id="tolik_need_help_1">
    <text>Ja. Oj, bracie, kiepsko ze mn¹.</text>
  </string>
  <string id="tolik_need_help_2">
    <text>Nie stêkaj, dojdziesz do siebie. Najwa¿niejsze, ¿e ¿yjesz.</text>
  </string>
  <string id="tolik_need_help_3">
    <text>Bracie, proszê, pomó¿ dostaæ siê do obozu, tam Wilk Ciê wynagrodzi. A bojê siê, ¿e sam nie dojdê - w oczach mi siê dwoi. NieŸle mnie ta pijawka dziabnê³a. Dobrze ¿e siê kilka dzików pojawi³o, to na nie siê przerzuci³a.</text>
  </string>
  <string id="tolik_need_help_4">
    <text>Dobra, bracie, chodŸmy, bo rzeczywiœcie nie dojdziesz.</text>
  </string>
  <string id="volk_thanks_tolik_0">
    <text>Ty tu dowodzisz?</text>
  </string>
  <string id="volk_thanks_tolik_1">
    <text>Tak, ja. Nazywaj¹ mnie Wilk. Dziêkujê, ¿e Tolika nie zostawi³eœ w potrzebie.</text>
  </string>
  <string id="volk_thanks_tolik_2">
    <text>A nie ma za co, pomog³em i ju¿, swoi zawsze siê dogadaj¹.</text>
  </string>
  <string id="volk_thanks_tolik_3">
    <text>No nie, bracie, nie ka¿dy zechce pomóc, a niektórzy jeszcze i pomog¹ na tamten œwiat siê wybraæ za dobr¹ broñ albo za cenny artefakt. Mam tu coœ, weŸ, niewiele wprawdzie, ale szczerze.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_0">
    <text>Mnie tu Pietrucha o bandytach coœ mówi³.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_1">
    <text>Eh, no tak... tu takie sprawy siê porobi³y: ja na Agropromie by³em, bo mnie Barman pos³a³, ch³opaków bardziej obytych ze sob¹ wzi¹³em, a w wiosce zosta³ Fanatyk i paru kotów. Bandyci to wykorzystali, przyszli, po³owê wystrzelali, po³owa siê rozbieg³a, a Fanatyka w ogóle we œnie wziêli, chocia¿ mówi³em mu, ¿eby nie pi³. On jak siê nachla, to potem ca³¹ dobê œpi, nawet z armaty go nie dobudzisz.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_2">
    <text>Nie próbowaliœcie odbiæ?</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_3">
    <text>A sk¹d, sam zobacz - nas jest 2-3 razy mniej, a z reszt¹ z kim tu iœæ, same m³odziaki.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_4">
    <text>No, a jeœli wam pomogê?</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_5">
    <text>No, po tobie widaæ, ¿eœ bywa³y stalker! Z Tob¹, oczywiœcie, szanse wybiæ bandytów we wsi s¹ znacznie wiêksze, ale potrzebujemy jeszcze kilku bardziej doœwiadczonych ch³opaków. Pos³uchaj, wezwa³em na pomoc niedu¿¹ grupê doœwiadczonych stalkerów, ale coœ ich po drodze zatrzyma³o. Mówi¹,  ¿e potworów siê boj¹, zastanawiaj¹ siê czy siê nie wycofaæ. Na razie urz¹dzili sobie tu niedaleko postój. Pomóc by ch³opakom szybciej tutaj dotrzeæ, to wtedy  raz-dwa byœmy bandytów we wiosce wybili.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_6">
    <text>Pójœæ to ja mogê, ale dlaczego sami nie pójdziecie? Tym bardziej, ¿e to blisko, jak mówisz.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_7">
    <text>To ty nic nie s³ysza³eœ?</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_8">
    <text>Nie, a bo co?</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_9">
    <text>Zalêg³o siê tam od cholery mutantów. I teraz jest bardzo niebezpiecznie. Nie bracie, ja tam nie pójdê, zbyt niebezpiecznie.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_10">
    <text>Dobra, ja pójdê, mów gdzie?</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_11">
    <text>No, jeœli siê nie boisz, to s³uchaj, a lepiej daj, to Ci znacznik wrzucê na PDA. Znajdziesz tam stalkerów, namów ich by do³¹czyli do nas. Je¿eli siê zgodz¹, prowadŸ do mnie. Jak przyjd¹, bêdziemy próbowaæ odbiæ wioskê.</text>
  </string>
  <string id="volk_about_tainik_12">
    <text>Wszystko jasne. Ju¿ idê.</text>
  </string>  
  <string id="podmoga_dialog_0">
    <text>Witajcie stalkerzy. To wy do Wilka idziecie?</text>
  </string>
  <string id="podmoga_dialog_1">
    <text> Tak, to my. Tylko boimy siê iœæ dalej ... Piêciu nas by³o, dwóch zabi³y mutanty i musieliœmy siê tu ukryæ.</text>
  </string>
  <string id="podmoga_dialog_2">
    <text> OK. Przyszed³em, by odprowadziæ was do Wilka. Nie bójcie siê, razem szybko dobiegniemy. W razie czego bêdê was os³ania³. Idziemy?</text>
  </string>  
  <string id="podmoga_dialog_3">
    <text>Idziemy. Tak prawdê mówi¹c, ju¿ mi siê sprzykrzy³o bez przerwy po krzakach siê chowaæ. Koniec koñców, nie jesteœmy jakimiœ tchórzami. ProwadŸ!</text>
  </string>
  <string id="podmoga_dialog_4">
    <text>No i to mi siê podoba! Zbieramy siê, nie odstawajcie.</text>
  </string>
  <string id="volk_give_pda_0">
    <text>Wilk, tu jest twój PDA.</text>
  </string>
  <string id="volk_give_pda_1">
    <text>Dziêkujê! No a teraz rozdaj ch³opakom broñ i mo¿na bêdzie siê zbieraæ.</text>
  </string>
  <string id="volk_give_pda_2">
    <text>Aha, zaraz rozdam.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk1_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk1_1">
    <text>WeŸ, tu s¹ naboje i broñ.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk1_2">
    <text>Dziêkujê, teraz bandytom dupy skopiemy!</text>
  </string>
  <string id="novice_talk2_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk2_1">
    <text>Masz, tu s¹ naboje i broñ.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk2_2">
    <text>Oo, to rozumiem, nie to co mój PM.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk3_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk3_1">
    <text>Masz, tu s¹ naboje i broñ.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk3_2">
    <text>Dziêkujê ci.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk4_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk4_1">
    <text>Masz, tu s¹ naboje i broñ.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk4_2">
    <text>No bandyci, strze¿cie siê, teraz mi za Kostiê zap³acicie.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk5_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk5_1">
    <text>Masz, tu s¹ naboje i broñ.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk5_2">
    <text>Dawaj, przyda siê.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk6_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk6_1">
    <text>Masz, tu s¹ naboje i broñ.</text>
  </string>
  <string id="novice_talk6_2">
    <text>No, to rozumiem, ju¿ mia³em doœæ z tym obrzynem biegaæ.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_0">
    <text>Czeœæ Wilk. Przyprowadzi³em ch³opaków.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_1">
    <text>Widzê bojcu. Teraz mo¿na ruszaæ. Eh, ¿eby tylko Fanatyka nie zahaczyæ. No có¿, sam widzisz, ludzi mam niedoœwiadczonych, wiêc zasadnicza praca spadnie na ciebie. Ty tylko siê za bardzo przed szereg nie wyrywaj. Trzymaj siê obok mnie, zanim do wsi nie dotrzemy, a potem ju¿ dzia³aj po swojemu.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_2">
    <text>Zrozumia³em, nie pierwszy to raz. No co, ruszamy?</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_3">
    <text>Ruszamy, idŸ zaraz za mn¹, kotów os³onimy w razie czego, ale daleko nie odchodŸ.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_est_0">
    <text>No co, Wilk, mo¿na siê cieszyæ - wioska nasza.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_est_1">
    <text>Tak, bracie, dziêkujê Ci.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_est_2">
    <text>S³uchaj, a Barmana bandyci nie ruszyli?</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_est_3">
    <text>Barmana? Te¿ coœ, to stary lis, z ka¿dej biedy siê wykaraska, a zreszt¹, kto go ruszy z jego kontaktami? Bandyci te¿ piæ i jeœæ chc¹, broñ to samo. Du¿o przez niego w Zonie przep³ywa.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_est_4">
    <text>Dobra, Wilk, ja akurat do Barmana mam sprawê.</text>
  </string>
  <string id="volk_talk_vilage_est_5">
    <text>Poczekaj chwilkê, ja ci tu jedn¹ receptê transmutacji wrzucê, przyda siê.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_0">
    <text>Czo³em, KniaŸ! Robota siê znajdzie?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_1">
    <text>No, to jest rozmowa! Jest tu jedno zadanko, Strie³ok. Moi ch³opcy na spotkanie z Czechowskimi siê wybrali.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_2">
    <text>A kto to taki, ci Czechowscy?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_3">
    <text>Eh, to takie œmieci, szerz¹ bezprawie, jak siê trafi, to za "Kamienn¹ Krew" potrafi¹ czaszkê roz³upaæ, cholera... Ogólnie bior¹c, jak dla mnie, totalna ho³ota. Ale si³ê maj¹, wiêc trzeba siê z nimi liczyæ... Bestie.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_4">
    <text>No, to w czym problem?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_5">
    <text>Problem w tym, ¿e ja im ni cholery nie wierzê. Umowa by³a, ¿e spotkanie bêdzie bez broni, zobaczymy... W ka¿dym razie, tam bêdzie Krzy¿, mój kumpel dawny, bojê siê, ¿e coœ siê mo¿e wydarzyæ. Trzeba by Krzy¿a asekurowaæ, tak na wszelki wypadek.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_6">
    <text>Gdzie ma byæ ta rozmowa?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_need_7">
    <text>Na Wysypisku, niedaleko od przejœcia do Doliny Mroku. Ty im w oczy nie leŸ. Czechowscy to ludzie nerwowi, no i s³usznie, skoro tylu wrogów sobie narobili. Jak siê poka¿esz - od  razu zaczn¹ waliæ. Tam jest taki zrujnowany budynek, niedaleko od posterunku na Wysypisku, no to wleŸ tam na górê, stamt¹d jest doskona³y widok, schowaj siê tam i siedŸ, z miejsca nie ruszaj siê na krok. Jeœli wszystko bêdzie tip-top, rozejdziemy siê spokojnie, Ty broñ schowasz i wrócisz do mnie. No a jeœli zacznie siê strzelanina, nie daj tym cholernym gnidom ujœæ z ¿yciem, ale g³ównie to chroñ Krzy¿a. Krótko mówi¹c, bez mojego sygna³u w ¿adnym przypadku nie strzelaj  i nie daj siê zauwa¿yæ, siedŸ na miejscu i czekaj. Znam ja ciebie, byle co - i od  razu za broñ ³apiesz. </text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_est_0">
    <text>Zdrowia, KniaŸ.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_est_1">
    <text>A, Strie³ok odwiedzi³. No, po mistrzowsku ich za³atwi³eœ!</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_est_2">
    <text>Ja tam o ma³o nie zasn¹³em, ju¿ myœla³em, ¿e wszystko pokojowo siê skoñczy. I tu nagle Twoja wiadomoœæ... a potem to sprawa techniki.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_krest_razborka_est_3">
    <text>Dobra, dobra, za Krzy¿a specjalny szacunek, masz tu, weŸ - niewielki podarek od braci.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_0">
    <text>Czo³em, nauko.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_1">
    <text>I tobie czeœæ, stalkerze. Chcia³byœ zarobiæ?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_2">
    <text>A co trzeba zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_3">
    <text>Odkryliœmy tu pewien, do tej pory nam nieznany, artefakt. Nazywa siê "Serce kontrolera". Trzeba, ¿ebyœ nam zdoby³ jeden egzemplarz.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_4">
    <text>A gdzie mam szukaæ tego artefaktu? Pierwszy raz o takim s³yszê.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_5">
    <text>Jest jedno miejsce, gdzie on na pewno jest. Na Agropromie, tam gdzie bagno, a poœrodku wagonik. I to gdzieœ tam on jest. Ale uwa¿aj, ten artefakt ma  dziwne w³aœciwoœci, emituje fale telepatyczne które silnie oddzia³ywuj¹ na mózg. Oprócz tego, znaleŸæ go mo¿na tylko przy pomocy pewnego przyrz¹du, który trzeba powiesiæ na pas.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_6">
    <text>Jaki przyrz¹d? Sk¹d go wzi¹æ?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_7">
    <text>Przyrz¹d dam Ci ja, unikatowy w swoim rodzaju, i jeœli powiesisz go na pasie, to bêdziesz móg³ znaleŸæ artefakt "Serce kontrolera". Bez niego nie masz szans na znalezienie tego artefaktu.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_need_dialog_8">
    <text>Dobra, daj przyrz¹d, powieszê go na pasie, spróbujê znaleŸæ ten artefakt.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_est_dialog_0">
    <text>Czo³em nauce, ale¿ zadanko mi da³eœ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_est_dialog_1">
    <text>Ciê¿ko by³o?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_est_dialog_2">
    <text>Tam byli kontrolerzy, trzeba by³o siê trochê natê¿yæ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_est_dialog_3">
    <text>Ten artefakt przyci¹ga do siebie kontrolerów, dlaczego - na razie nie wiadomo, ale coœ w nim jest takiego, co je przyci¹ga. No dobra, mam dla Ciebie teraz propozycjê, albo teraz oddasz mi mój przyrz¹d a ja Ci wyp³acê nagrodê za znalezienie artefaktu "Serce kontrolera", albo zostawiê ci ten przyrz¹d w charakterze nagrody, a ty dalej bêdziesz szuka³ artefaktów "Serce kontrolera" i przynosiæ je do mnie, a ja Ci bêdê p³aciæ za ka¿dy przyniesiony artefakt "Serce kontrolera". Bez tego przyrz¹du ich nie znajdziesz, to pewne. A p³aciæ bêdê rzadkimi artami i to nie po jednej sztuce! Pomyœl...</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_est_dialog_4">
    <text>Nie, bracie, ju¿ lepiej zap³aæ mi za robotê, a przyrz¹d zostaw sobie.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_art_est_dialog_5">
    <text>Dobra, zostawiê sobie przyrz¹d, przyda siê.</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_0">
    <text>Witaj Krug³ow, zmieni³em zdanie.</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_1">
    <text>Ty o czym?</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_2">
    <text>No, chcê od Ciebie wzi¹æ ten przyrz¹d, mówi¹, ¿e nieŸle p³acisz za ka¿dy art "Serce kontrolera", a bez przyrz¹du znaleŸæ nie mogê.</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_3">
    <text>Mogê daæ, ale nie za darmo tak.</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_4">
    <text>Co chcesz?</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_5">
    <text>Korale babci.</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_6">
    <text>Trochê drogo, ale trudno siê mówi, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="actor_need_detector_7">
    <text>Nie mam teraz, póŸniej przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_elite_detector_0">
    <text>Chcia³bym zapytaæ, nie masz przypadkiem lepszego detektora, bo mój to jakiœ taki prostacki?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_elite_detector_1">
    <text>Mam, mogê na arty wymieniæ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_elite_detector_2">
    <text>Co chcesz?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_elite_detector_3">
    <text>Jeden artefakt "Serce kontrolera" wymieniam na "Elitarny detektor".</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_elite_detector_4">
    <text>Eh, ostatni, ale masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_elite_detector_5">
    <text>Pójdê szukaæ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_0">
    <text>Czo³em nauce.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_1">
    <text>Witaj Strie³ok! Co przynios³eœ?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_2">
    <text>Ano, przynios³em artefakt "Serce kontrolera".</text>
  </string>
  <string id="kruglov_change_3">
    <text>Brawo, rzadki artefakt. Oto Twoja nagroda.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_0">
    <text>S³uchaj, jest rozmowa.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_1">
    <text>O czym?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_2">
    <text>No, ty przecie¿ handlujesz informacj¹?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_3">
    <text>Tak jakby.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_4">
    <text>Mam kilka czêœci mapy, na której, jeœli zebraæ wszystkie czêœci razem, pokazano po³o¿enie schowka Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_5">
    <text>No i?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_6">
    <text>No, ja ca³¹ Zonê oblata³em, ale paru czêœci znaleŸæ nie mogê. Mo¿e pomo¿esz okreœliæ koordynaty wed³ug tego, co ju¿ jest?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_7">
    <text>Jest jeden cz³owiek, ale sam rozumiesz....</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_8">
    <text>Czego trzeba?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_9">
    <text>Artefakt "Gor¹cy Kryszta³".</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_10">
    <text>Uh ty, ale drogo! Dobra, poszukam.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_11">
    <text>Ty szukaj, a ja cz³owieka posadzê, niech g³ówkuje.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_0">
    <text>Witaj Informator, nie z pustymi rêkami przychodzê do ciebie!</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_1">
    <text>Co, przynios³eœ?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_2">
    <text>Tak, trzymaj, artefakt "Gor¹cy Kryszta³".</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_3">
    <text>Brawo, daj tutaj.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_4">
    <text>No, a co tam z moja spraw¹?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_5">
    <text>Oczywiœcie, trzeba by³o pog³ówkowaæ, trochê ma³o danych przedstawi³eœ, ale mimo wszystko...</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_6">
    <text>Co mimo wszystko? Nie œciemniaj.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_semeckii_est_7">
    <text>O, jak siê napali³! Nie bój nic, wszystko normalnie, daj swój PDA, wrzucê koordynaty schowka.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_perehod_dialog_0">
    <text>Tak, Informator.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_perehod_dialog_1">
    <text>Jest informacja o przejœciu Radar-Dolina Mroku. Tam i z powrotem.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_perehod_dialog_2">
    <text>Co chcesz?</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_perehod_dialog_3">
    <text>Dwa artefakty "£zy Chimery".</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_perehod_dialog_4">
    <text>O, jak bym przeczu³, dziœ rano uwarzy³em, akurat dwa, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="osvedom_trade_perehod_dialog_5">
    <text>Tak wiêc, potrzebne s¹ 2 Krople, z nich otrzymujemy 2 "£zy ognia", potem ..... przypomnia³em sobie, idê warzyæ.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_0">
    <text>No, witaj Barman.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_1">
    <text>Witaj Strie³ok, od dawna na ciebie czekam.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_2">
    <text>Oho, to ty mnie znasz?</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_3">
    <text>Zapamiêtaj! Ja wiem du¿o, jeœli nie wszystko. No dobra, do rzeczy. Wiem, ¿e szukasz brata. Przyszed³eœ z tym do mnie - to dobrze. Co prawda, na razie w niczym nie mogê ci pomóc, ale ju¿ nied³ugo - jak najbardziej.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_4">
    <text>Ty naprawdê jesteœ "Centrum Informacji". Dok³adnie tak jak ludzie gadaj¹ ...</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_5">
    <text>Strie³ok, komplementy mi nie potrzebne. Ty Mahometa szukasz, tak? WyobraŸ sobie ¿e wiem o tym. Mahomet to doœwiadczony kopacz-samotnik i ma jakieœ zatargi z Sidorowiczem. Ten ostatni to handlowiec, ma "punkt handlowy" na terytorium Korpusu Pokoju.  Musisz wiêc do Sidorowicza dotrzeæ. On podpowie, gdzie znaleŸæ Mahometa. A u mnie z kolei, te¿ do Sidorowicza jest sprawa, ale nie mogê z nim nawi¹zaæ kontaktu, poniewa¿ po ostatniej emisji Zona poszerzy³a siê i objê³a du¿¹ czêœæ terytorium "Pacyfistów". No i coœ tam dziwnego z ³¹cznoœci¹ siê dzieje. A mnie pilnie trzeba pos³aæ wiadomoœæ do Sidorowicza, rozumiesz? Widzisz wiêc, ¿e mamy z Tob¹ obopólny interes.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_6">
    <text>I co w zwi¹zku tym proponujesz?</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_7">
    <text> Pokombinujê trochê, skonsultujê siê z kim trzeba, i dowiem siê jak mo¿esz dostaæ siê na terytorium Korpusu Pokoju. A ty tymczasem, póki ja bêdê ten problem rozwi¹zywaæ, pomó¿ dobrym ludziom.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_8">
    <text>Co to za "dobrzy ludzie" i czym im pomóc?</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_9">
    <text>Ty ich znasz - Kie³, Duch, Felczer... Kontynuowaæ?</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_10">
    <text>Rzeczywiscie, sami znajomi ludzie, czego trzeba ode mnie?</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_11">
    <text>Rozumiesz, wielu nie wierzy w pozaziemskie pochodzenie Zony. Powstaje wra¿enie, ¿e bez cz³owieczej rêki tutaj siê nie obesz³o. Ty na pewno wiesz, ¿e jest na terytorium Zony kilka laboratoriów?</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_12">
    <text>Wiem, w niektórych nawet by³em.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_13">
    <text>No wiêc, do czego one s¹? Jakie eksperymenty przeprowadza³y? Nie wiadomo... Wojskowi wchodzili do niektórych z nich, i znaleŸli pewne dokumenty.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_14">
    <text>Kontynuuj.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_15">
    <text>Trzeba znaleŸæ te dokumenty. Albo coœ, co mo¿e rzuciæ œwiat³o na ca³¹ tê sytuacjê.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_16">
    <text>Gdzie ja znajdê te dokumenty? To wiêcej ni¿ pewne, ¿e wojskowi wszystkie dokumenty ju¿ dawno wywieŸli za perymetr Zony.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_17">
    <text>Tu na pewno masz racjê. Ale, sam rozumiesz, ¿eby siê dostaæ do laboratorium, trzeba znaæ Zonê, dobrze znaæ. Wojskowych, na pewno, ktoœ musia³ poprowadziæ. Rozumiesz, o czym mówiê? Mieli przewodnika. I to by³ albo stalker, albo wojskowy z by³ych stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_18">
    <text>Jak my go znajdziemy?</text>
  </string>
  <string id="sidor_start_dialog_19">
    <text>I tu w³aœnie mogê ci pomóc. Ja wiem, kto by³ przewodnikiem. Stalker o przezwisku "Wariag". Ja nawet mogê mniej wiêcej powiedzieæ gdzie go szukaæ - na Agropromie. Dok³adniej powiedzieæ nie mogê, ale on gdzieœ tam jest. Odszukaj go i spróbuj sk³oniæ do mówienia. To cz³owiek powa¿ny, wiêc b¹dŸ z nim ostro¿ny. IdŸ, a ja tymczasem wykombinujê, jak tobie "przepustkê" do Pacyfistów za³atwiæ i jak ciê przeprowadziæ przez wojskowy posterunek. Znajdziesz Wariaga, dowiesz siê co i jak i od razu wracasz do mnie. Do tego czasu jakieœ "przejœcie" dla Ciebie za³atwiê.</text>
  </string>
    <string id="sidor_start_dialog_20">
    <text>Kocham ludzi czynu. Dobra, wszystko zrozumia³em, idê do tego Wariaga.</text>
  </string>
  <string id="varyag_zanat_0">
    <text>Ty jesteœ Wariag?</text>
  </string>
  <string id="varyag_zanat_1">
    <text>No ja, a tobie o co chodzi?</text>
  </string>
  <string id="varyag_zanat_2">
    <text>Mam do Ciebie kilka pytañ, Barman mnie pos³a³.</text>
  </string>
  <string id="varyag_zanat_3">
    <text>Nie mam ochoty z tob¹ rozmawiaæ. Tym bardziej, odpowiadaæ na Twoje pytania, a tego Barmana to najchêtniej w grobie zobaczê. To wszystko, spadaj - przeszkadzasz.</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_0">
    <text>Wariag, czeœæ!</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_1">
    <text>O, czeœæ Strie³ok, co Ciê sprowadza?</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_2">
    <text>S³uchaj Wariag, sprawa jest do Ciebie jedna. Pamiêtasz, jak prowadzi³eœ wojskowych do laboratorium? Oni tam jakichœ dokumentów szukali.</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_3">
    <text>A tobie lub Barmanowi to po co?</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_4">
    <text>Uwierz Wariag, trzeba, bardzo trzeba wiedzieæ.</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_5">
    <text>Kogoœ innego od razu bym ustrzeli³, ale Ty jesteœ pierwszy, któremu uda³o siê mnie przekonaæ... Dobra, s³uchaj: By³o to jakiœ rok temu, ja wtedy zajmowa³em siê kopaniem, schodzi³em i zbada³em Zonê wszerz i wzd³u¿. Szczególnie mnie interesowa³y ró¿ne podziemia i laboratoria. Stale myœla³em, ¿e znajdê takie miejsce, gdzie bêdzie bardzo du¿o artefaktów, i uda siê, ¿e tak powiem, œmietankê zebraæ i na zawsze z Zony odejdê.</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_6">
    <text>Co dalej.</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_7">
    <text>No wiêc tak, wracam sobie na Kordon z kolejnego wypadu, no i jak zawsze prosto do Barmana. Idê, mruczê sobie coœ pod nosem, w plecaku kilka artów niez³ych, nastrój œwietny a tu, nie wiadomo sk¹d, specnaz. Skuli mnie i zaprowadzili na Posterunek. A tam... major Jarofiejew, rzadki skurwysyn! Zacz¹³ mi wciskaæ, ¿e albo ja poprowadzê oddzia³ wojskowych do jednego z laboratoriów, albo na miejscu mnie zastrzel¹, bo oficjalnie na terytorium Zony ludzi nie ma, a wszystko co siê rusza, podlega automatycznemu unicestwieniu. No, co robiæ? Zgodzi³em siê, twoja maæ. No i poprowadzi³em wojaków do laboratorium. Przy czym, z dziesiêciu ludzi tylko po³owa wy¿y³a. Mówi³em przecie¿, ¿eby s³uchali mnie we wszystkim. Ale nie, gdzie tam, ja dla nich to tylko kawa³ miêsa, który zna drogê. Mnie te¿, jak widzisz, burer w laboratorium X-18 upiêkszy³. Krótko mówi¹c, wynieœli ca³e pud³o dokumentów i z powrotem na Kordon. Tam zwia³em od nich, bo by³em wiêcej ni¿ pewien, ¿e Jarofiejew by mnie zastrzeli³. Na cholerê mu œwiadek?</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_8">
    <text>S³uchaj, a te dokumenty? Nie wiesz, co w nich by³o? No, chocia¿ mniej wiêcej?</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_9">
    <text>Te¿ wymyœli³! Nie mia³em nic innego do roboty, jak czytaæ kupê ró¿nych dokumentów.  Ja chcia³em prze¿yæ, i to wtedy by³o do mnie najwa¿niejsze. Myœlê, ¿e musisz jakoœ znaleŸæ tego sukinsyna Jarofiejewa, on na pewno coœ wie.</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_10">
    <text>Gdzie go znaleŸæ?</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_11">
    <text>Gdzie, gdzie, na posterunku, gdzie jeszcze? Mo¿e on jest i chytry, ale do tego pijanica, i dlatego na zawsze na Posterunku zostanie. Jak siê nachla, dawaj wrzeszczeæ, a potem dzieñ-dwa mo¿e chrapaæ, ni cholery nie dobudzisz. Barmana zapytaj jak tego Jarofiejewa znaleŸæ.</text>
  </string>
  <string id="varyag_about_lab_12">
    <text>Dziêkujê Ci, Wariag, pójdê z Barmanem na Kordonie pogadaæ. Myœlê, ¿e on podpowie jak siê z Jarofiejewem spotkaæ.</text>
  </string>
  <string id="barman_yarofeev_talk_0">
    <text>Witaj Barman. Rozmawia³em z Wariagiem - faktycznie powa¿ny goœæ.</text>
  </string> 
  <string id="barman_yarofeev_talk_1">
    <text>No i co, uda³o ci siê coœ dowiedzieæ w wiadomej sprawie?</text>
  </string>
  <string id="barman_yarofeev_talk_2">
    <text>Tak, uda³o mi siê co nieco dowiedzieæ. Jest jeden major na Posterunku, Nazywa siê Jarofiejew. I akurat jego ca³a ta sprawa dotyczy. Ma on kluczowe informacje dla naszej sprawy. Nie wiesz przypadkiem, czy ten Jarofiejew jest teraz na Posterunku?</text>
  </string>   
  <string id="barman_yarofeev_talk_3">
    <text>Znam tê gnidê. On tam siedzi. Widzê, ¿e przyszed³ czas powojowaæ z wojskowymi. Pójdziesz na Posterunek, ale nie sam. Mam tu trzech odwa¿nych ch³opaków, akurat nieopodal Posterunku siedz¹, po lewej, w obni¿eniu terenu, tam gdzie pole minowe. Ja im teraz przeka¿ê, ¿eby na Posterunek ruszyli. Póki oni bêd¹ œci¹gaæ na siebie uwagê, ty postaraj siê przemkn¹æ. No a na miejscu - radzisz sobie sam. Ruszaj z Bogiem, Strie³ok. Wojaków z ch³opakami wystrzelacie i przy okazji oczyœcicie przejœcie na "Korpus Pokoju". Nastêpnie, jak wyci¹gniesz od Jarofiejewa informacjê - od razu wracasz do mnie, opowiesz co i jak, a ja Ci dam "przepustkê" do "Pacyfistów" i list dla Sidorowicza. Ot ca³y plan.</text>
  </string>
  <string id="barman_yarofeev_talk_4">
    <text>W porz¹dku. Pójdê trochê powojowaæ.</text>
  </string> 
  <string id="yarotheev_about_lab_0">
    <text>No có¿, Jarofiejew, porozmawiamy sobie.</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_1">
    <text>Ktoœ ty, twoja maæ?</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_2">
    <text>Ty lepiej wody siê napij, a teraz s³uchaj uwa¿nie, bo od Twojej odpowiedzi bêdzie zale¿a³o, czy bêdziesz ¿yæ, czy nie.</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_3">
    <text>Czego chcesz?</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_4">
    <text>Pamiêtasz Wariaga? Rok temu, albo coœ ko³o tego, grupê wojskowych prowadzi³ do laboratorium X-18.</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_5">
    <text>Chwileczkê... no tak by³o, jakby... By³o - pamiêtam! A ode mnie to czego chcesz?</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_6">
    <text>Muszê wiedzieæ, co by³o w tych dokumentach, które by³y wyniesione z laboratorium.</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_7">
    <text>A sk¹d ja mam wiedzieæ? To supertajna operacja, kto mi bêdzie takie rzeczy mówiæ?</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_8">
    <text>No, skoro nie wiesz, to nie jesteœ mi potrzebny.</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_9">
    <text>Stój... stój, wprawdzie nie wiem, co to za dokumenty, ale pamiêtam, ¿e jeden z ich g³ównych, chyba pu³kownik, który by³ "w temacie", wygada³ siê. Wypiliœmy, pamiêtam, du¿o, i trochê mu siê jêzyk rozwi¹za³. Mówi³, ¿e w tym laboratorium przeprowadzano badania nad wiêŸniami, coœ tam z wp³ywem na mózg, nie wiem, ja na tym w ogóle siê nie znam. Pamiêtam jeszcze jak ten pu³kownik mówi³, ¿e trzeba by siê do X-16 wybraæ, tam jest jakaœ instalacja albo coœ takiego. Tam w³aœnie powinny byæ te wa¿ne dokumenty. Tylko jak siê tam dostaæ? Ju¿ dwie grupy przepad³y, helikoptera tam praktycznie nie da siê posadziæ. Ka¿dy lotnik mówi, ¿e kiedy tylko do okolicy laboratorium zaczynasz dolatywaæ, wolant z r¹k wyrywa, i helikopter jakby sam zaczyna³ sob¹ kierowaæ. Jakieœ diabelstwo.</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_10">
    <text>To wszystko?</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_11">
    <text>Przysiêgam, ¿e wszystko, wiêcej niczego nie wiem.</text>
  </string>
  <string id="yarotheev_about_lab_12">
    <text>Chêtnie bym Ciê rozwali³... No, ale dobrze - ¿yj, ale jeœli puœcisz parê - zastrzelê jak psa.</text>
  </string>
  <string id="barman_pismo_dialog_0">
    <text>Witaj, Barman.</text>
  </string>
  <string id="barman_pismo_dialog_1">
    <text>I co tam z Jarofiejewem?</text>
  </string>
  <string id="barman_pismo_dialog_2">
    <text>Od Jarofiejewa dowiedzia³em siê, ¿e w laboratorium X-18 jakieœ badania na wiêŸniach przeprowadzali. Oprócz tego jest jeszcze laboratorium X-16, gdzie jakieœ specjalne ustrojstwo postawili. Wed³ug niego w³aœnie tam powinny byæ wa¿ne akta lub dokumenty. Lecz dostaæ siê tam nie mo¿na, bo jakieœ diabelstwo broni dostêpu.</text>
  </string>
  <string id="barman_pismo_dialog_3">
    <text>S³ysza³em o tym laboratorium - rzeczywiœcie, niebezpieczne miejsce. Dobra, trzeba pokombinowaæ, co dalej robiæ, kogo siê poradziæ. A ty tymczasem idŸ na teren Korpusu Pokoju, znajdŸ tam Sidorowicza we wiosce, na pó³nocnym-wschodzie i oddaj mu ode mnie zaszyfrowany list. A przy okazji i o Mahometa u niego popytasz. Trzymaj list i przepustkê do Pacyfistów - poka¿esz wartownikowi na posterunku, powinien ciê przepuœciæ. Pacyfiœci - nie wojskowi, oni najpierw myœl¹, potem strzelaj¹. Ale uwa¿aj, ostro¿nie z nimi. Powiesz, ¿e jako przewodnik pracujesz u wojskowych na Kordonie. Przepustk¹ siê nie martw - prawdziwa, no prawie, ale nikt i tak siê nie po³apie.</text>
  </string>
    <string id="barman_pismo_dialog_4">
    <text>Jasne. Dawaj list i przepustkê. Czas na mnie.</text>
  </string>
  <string id="sidor_about_lab_0">
    <text>Witaj, Barman.</text>
  </string>
  <string id="sidor_about_lab_1">
    <text>No, jak sukcesy?</text>
  </string>
  <string id="sidor_about_lab_2">
    <text>Odnios³em twój list do Sidorowicza. Tu masz z kolei odpowiedŸ od niego. Dowiedzia³em siê czegoœ o Mahomecie, i gdzie go mo¿na znaleŸæ. Dlatego muszê najpierw udaæ siê na Jantar, do naukowców. Tak wiêc moja wycieczka na Korpus Pokoju by³a bardzo po¿yteczna. Co prawda, wypad³o tam i postrzelaæ i pobiegaæ, lecz ja ju¿ do tego nawyk³em. Dobra, co dalej?</text>
  </string>
    <string id="sidor_about_lab_3">
    <text>Poczekaj, popatrzê co tam Sidor pisze... Tak-tak, ciekawa oferta. Dobra, trzeba bêdzie pomyœleæ...</text>
  </string>
  <string id="sidor_about_lab_4">
    <text>Co tam takiego wa¿nego w tym liœcie?</text>
  </string>
  <string id="sidor_about_lab_5">
    <text>Zaczynaj¹ siê dziaæ wa¿ne rzeczy. Lecz tobie, póki co, nic zdradziæ nie mogê. Trzeba porz¹dnie wszystko przemyœleæ i dobrze wybraæ z kim siê dogadaæ, zanim podejmiemy ostateczn¹ decyzjê. Ale to potem. Teraz trzeba zaj¹æ siê tym co najwa¿niejsze. Co do laboratorium X-16, o którym mówi³ Jarofiejew - bêdziesz musia³ odwiedziæ to laboratorium na Jantarze i znaleŸæ akta, komputer, notebook lub cokolwiek innego, co pozwoli nam zorientowaæ siê co tam siê dzia³o. Tym bardziej, ¿e tobie to i tak po drodze z Twoimi poszukiwaniami brata. Cokolwiek znajdziesz, nieœ do K³a. Bêdzie czekaæ na Magazynach Wojskowych, w przysió³ku, obok bazy Wolnoœci. Dostaæ siê do X-16 nie bêdzie ³atwo. Mówi¹, ¿e w samym laboratorium jest jakieœ ustrojstwo, które wypala mózg u wszystkich ¿ywych istot. Trzeba popytaæ naukowców na Jantarze, mo¿liwe ¿e oni bêd¹ mogli pomóc dostaæ siê do laboratorium, pomów z Sacharowem. Na Jantar droga prowadzi przez Rostok. Jak siê tam dostaæ, zapytasz Grafa. Tym bardziej, ¿e chcia³ siê spotkaæ z Tob¹ w bardzo wa¿nej sprawie. Myœlê, ¿e wiesz gdzie go znaleŸæ, tym bardziej ¿e to i tak po drodze. Dopóki nie uporasz siê z tym zadaniem, ja tu pokombinujê co nieco z propozycj¹ od Sidorowicza. Twoja pomoc bêdzie potrzebna nieco póŸniej.</text>
  </string>
  <string id="sidor_about_lab_6">
    <text>Wszystko jasne. Zmykam.</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_0">
    <text>Pozdrawiam Was, profesorze.</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_1">
    <text>O, Strie³ok, wchodŸcie, ja zawsze jestem Wam rad. Jak wasze sprawy, znaleŸliœcie brata?</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_2">
    <text>Nie, póki co nie znalaz³em. Teraz mam nieco inne zadanie. Muszê pójœæ do laboratorium X-16.</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_3">
    <text>Mówi¹, ¿e tam pracuje jakaœ instalacja psioniczna, która niszczy mózg ka¿dego ¿ywego cz³owieka. Nawet nie wiem, jak Wam pomóc...</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_4">
    <text>Doktorze, popatrzcie, mam he³m, mo¿e z nim da siê tam wejœæ?</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_5">
    <text>Dajcie popatrzeæ. Tak, ca³kiem nieŸle zrobione. Wasz he³m powinien ekranowaæ promieniowanie p³yn¹ce od instalacji, ale problem w tym, ¿e jednak niewystarczaj¹co. Wiecie, pomyœla³em w³aœnie, ¿e jeœli by Wasz he³m trochê przestroiæ, to wtedy mo¿liwe, ¿e uda Wam siê przejœæ.</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_6">
    <text>Profesorze, jak to?</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_7">
    <text>Ale, niestety, ja sam nie mogê tego zrobiæ.</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_8">
    <text>A kto mo¿e?</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_9">
    <text>Jest jeden cz³owiek, my kiedyœ razem pracowaliœmy, ale potem,... potem z nim zaczê³o dziaæ siê coœ strasznego. Albo wy³ po nocach, albo nagle milk³, i móg³ przesiedzieæ patrz¹c w jeden punkt ca³¹ dobê. A potem by³o jeszcze gorzej, zacz¹³ rzucaæ siê na ludzi. My... ja musia³em siê z nim rozstaæ, widocznie dosta³ siê w falê promieniowania z laboratorium. Nie mog³em zdobyæ siê na to, ¿eby go zabiæ. Dan z ch³opakami odprowadzili go na Radar, do Swib³owa, ale mówi¹, ¿e uciek³. Musicie go odnaleŸæ. On, dawno temu, zajmowa³ siê w³aœnie wp³ywem promieniowania psionicznego na mózg cz³owieka i przy tych pracach prowadzi³ dziennik. W tym dzienniku jest wiele cennych danych. I jeœli by go zdobyæ, wtedy móg³bym przestroiæ Wasz he³m.</text>
  </string>
  <string id="saharov_about_lab_10">
    <text>Zrozumia³em, pójdê porozmawiaæ ze Swib³owem.</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_0">
    <text>Swib³ow, czeœæ.</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_1">
    <text>O, Strie³ok, co ciê do nas przywiod³o?</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_2">
    <text>Sacharow mnie do ciebie przys³a³. Szukam szurniêtego profesora.</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_3">
    <text>Ten pó³g³ówek uciek³, w nocy wiêzy zêbami przegryz³ i uciek³, jeszcze Kolkê porani³. Jego, jak ju¿ siê rozkrêci, ni cholery zatrzymaæ. Wed³ug mnie, to go dawno trzeba by³o zastrzeliæ.</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_4">
    <text>I gdzie mam go teraz szukaæ?</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_5">
    <text>No, zapewne w laboratorium. Ale jaki sens go szukaæ? On jest uparty. Potrzeba œrodka nasennego, inaczej po prostu siê na ciebie rzuci. Zdoby³ gdzieœ, pokurcz jeden, automat i wali równo we wszystko, co siê rusza.</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_6">
    <text>Gdzie ja teraz œrodek nasenny zdobêdê?</text>
  </string>
  <string id="sveeblov_about_lab_7">
    <text>A idŸ do Krug³owa, on Ci da nasenne, i od razu o pistolet poproœ. Ma taki specjalny pistolet, który strzela trankwilizatorami.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_0">
    <text>Chwa³a nauce, proœbê mam do Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_1">
    <text>Jak¹ proœbê?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_2">
    <text>Mówi¹, ¿e masz pistolet, który strzela trankwilizatorami. Potrzebny mi taki. Pomó¿, po¿ycz na kilka dni.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_3">
    <text>Mogê daæ, ale nie za darmo, sam rozumiesz.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_4">
    <text>Co chcesz?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_5">
    <text>Ja tu dla Powinnoœci zebra³em pewne cenne materia³y o potworach, a nie ma komu odnieœæ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_6">
    <text>Bardzo daleko trzeba iœæ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_7">
    <text>Jak odniesiesz, to Ci oprócz pistoletu dam jeszcze jedn¹ receptê transmutacji, bardzo rzadk¹. No i jest proœba: idŸ przez "Rostok", tam siê jakaœ banda  pojawi³a, trzeba by to za³atwiæ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_about_lab_8">
    <text>Dobra, co mam robiæ, pójdê i po drodze zajmê siê t¹ band¹.</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_lab_0">
    <text>Pozdrawiam was, Generale.</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_lab_1">
    <text>O, Strie³ok, wchodŸ! Z czym w goœcinê?</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_lab_2">
    <text>Tutaj Krug³ow dokumenty przesy³a.</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_lab_3">
    <text>Nareszcie, bo ju¿ siê martwiæ zacz¹³em. Teraz choæ mniej wiêcej bêdziemy wiedzieæ, jaka jest sytuacja z potworami, mam nadziejê, ¿e to nam pomo¿e. No dobrze, idŸ teraz do Pietrenko, on ciê po coœ tam szuka³.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_need_weapons_0">
    <text>Witaj, pu³kowniku. Jest do mnie jakaœ sprawa?</text>
  </string>
  <string id="petrenko_need_weapons_1">
    <text>Tak, jest jedna rzecz. Chodz¹ s³uchy, ¿e  wolnoœciowcy przerobili RG-6 pod NATOwskie ³adunki M-209.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_need_weapons_2">
    <text>I mi co do tego?</text>
  </string>
  <string id="petrenko_need_weapons_3">
    <text>To bardzo proste, zdob¹dŸ dla nas jeden egzemplarz.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_need_weapons_4">
    <text>Dobra, pu³kowniku, postaram siê.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_0">
    <text>Staæ.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_1">
    <text>S³u¿bowy, jest sprawa.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_2">
    <text>Mnie nie wolno nikogo przepuszczaæ.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_3">
    <text>A jeœli bardzo trzeba?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_4">
    <text>Ja ³apówek nie biorê.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_5">
    <text>A ja tak, wódki mo¿e?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_6">
    <text>Na cholerê mnie twoja wódka, mamy pe³no w³asnej.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_7">
    <text>Mo¿e broñ jakaœ albo apteczki?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_8">
    <text>Mam to wszystko... Ale, mo¿e... zajara³bym coœ dobrego, ale sk¹d wzi¹æ?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_9">
    <text>Wydaje mi siê, ¿e mogê Ci pomóc. No co, dogadaliœmy siê?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_need_vzatka_10">
    <text>Dobra, przynieœ trawke, pogadamy.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_0">
    <text>Czo³em, KniaŸ. Jest do ciebie sprawa.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_1">
    <text>Witaj, witaj! Co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_2">
    <text>Trawka potrzebna, sam rozumiesz, ¿e nie natka pietruszki.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_3">
    <text>Eee, bracie. Wybacz, ale nie ma. Co by³o - sprzedane, a now¹ za tydzieñ przywioz¹.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_4">
    <text>No co ty, KniaŸ, nawet dla mnie ani trochê siê nie znajdzie?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_5">
    <text>Nooo, jest trochê, ale sam rozumiesz...</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_6">
    <text>Co chcesz?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_7">
    <text>Strie³ok, u mojego kumpla wkrótce urodziny, chcia³bym mu podarowaæ dobr¹ broñ. Abakan ze zintegrowanym granatnikiem. On dawno taki chcia³. O, przypomnia³em sobie! Nazywa siê "Szturmowy Abakan"!</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_8">
    <text>Jasne, poszukam Ci, tylko Ty tej trawki nikomu nie oddawaj.</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_est_0">
    <text>Witaj KniaŸ, masz, trzymaj, zdoby³em dla ciebie "Szturmowego Abakana".</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_est_1">
    <text>No, szacun! Dok³adnie taki jak trzeba! Ale siê ch³opak ucieszy. Dawno chcia³ takiego. Dziêkujê Ci!</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_est_2">
    <text>A trawki przypadkiem nie sprzeda³eœ?</text>
  </string>
  <string id="knyaz_trade_trava_est_3">
    <text>Obra¿asz mnie, naczelniku! Wszystko jak trzeba, tu twoja trawka. W pude³ko w³o¿y³em, ¿eby nie zamok³a. I jeszcze coœ. Taki prezent ode mnie, modyfikowany winchester. Bierz, KniaŸ ch³amu nie trzyma!</text>
  </string>
  <string id="svoboda_est_vzatka_0">
    <text>Czo³em.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_est_vzatka_1">
    <text>Witaj, zdoby³em trawkê, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_est_vzatka_2">
    <text>A to chwat. No to teraz ja odchodzê i udajê, ¿e niczego nie widzê. Masz trzy minuty na za³atwienie swojej sprawy.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_est_weapons_0">
    <text>Witaj, pu³kowniku.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_est_weapons_1">
    <text>WchodŸ, co przynios³eœ?</text>
  </string>
  <string id="petrenko_est_weapons_2">
    <text>No, tak jak obieca³em, przynios³em modyfikowany RG-6.</text>
  </string>
  <string id="petrenko_est_weapons_3">
    <text>Dobra robota, moje uznanie, a i nagroda dla Ciebie - zapisz sobie receptê transmutacji.  A dodatkowo, osobiœcie ode mnie, AK-47 przerobiony pod magazynek karabinu maszynowego.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_give_weapons_0">
    <text>No co, wype³ni³em Twoj¹ proœbê.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_give_weapons_1">
    <text>Dziêkujê Ci, pomog³eœ.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_give_weapons_2">
    <text>Dobra Krug³ow, spieszê siê, daj co obieca³eœ i pójdê, spraw mam du¿o.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_give_weapons_3">
    <text>Masz, trzymaj specjalnego kolta i dodatkowo magazynek z trankwilizatorem. To wszystko na oszala³ego profesora?</text>
  </string>
  <string id="kruglov_give_weapons_4">
    <text>Na niego, a jak¿e.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_give_weapons_5">
    <text>No to dam Ci radê: jak go tylko zobaczysz, od  razu do niego strzelaj, bo mówi¹, ¿e on jest wœciek³y, jeœli siê spóŸnisz, zacznie do ciebie strzelaæ. Tym pistoletem krzywdy mu nie zrobisz,  za to jeœli go trafisz, bêdziesz móg³ z nim porozmawiaæ - na jakiœ czas siê uspokoi i myœlê, ¿e czasu na rozmowê bêdzie doœæ. Ale pamiêtaj: trafiæ Szaleñca mo¿na tylko raz, bo jeœli wiêcej, to siê mo¿e wœciec jeszcze bardziej i wtedy ju¿ niczym go nie uspokoisz - taka specyfika.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_0">
    <text>Profesorze... Profesorze, obudŸ siê!</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_1">
    <text>S³ucham ja... Ja s³ucham, ja ich s³yszê. Ty ich s³yszysz?</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_2">
    <text>Kogo?</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_3">
    <text>G³osy, oni... oni mnie wzywaj¹.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_4">
    <text>Nie, ja niczego nie s³yszê.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_5">
    <text>Bu bu bu bu bu bu.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_6">
    <text>Profesorze, potrzebny jest mi dziennik.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_7">
    <text>Pos³uchaj... oni œpiewaj¹... tak piêknie...</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_8">
    <text>Tak, tak, bardzo piêknie, ale pos³uchaj mnie, chocia¿ przez chwilê.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_9">
    <text>Dziennik?</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_10">
    <text>Tak, tak, g³osy prosi³y ¿ebyœ mi odda³ swój dziennik.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_11">
    <text>G³osy... bolesne... i... piêkne.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_12">
    <text>Oni prosz¹ ciê o oddanie dziennika i wtedy wszystko bêdzie piêknie i nic nie bêdzie bola³o.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_13">
    <text>Nie bêdzie bola³o, nie chcê... g³owa.. bardzo-bardzo boli...</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_14">
    <text>Uwierz mi, wszystko bêdzie dobrze, oddaj mi dziennik.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_15">
    <text>Dobrze... dobrze...(oddaje dziennik) Boleæ nie bêdzie... oni wzywaj¹... bêdê szczêœliwy... bu bu bu bu bu.</text>
  </string>
  <string id="mad_professor_dialog_16">
    <text>Nie daj Bóg ¿eby mnie coœ takiego.</text>
  </string>
  <string id="sahar_dnevnik_est_dialog_0">
    <text>Profesorze, w koñcu do was dotar³em.</text>
  </string>
  <string id="sahar_dnevnik_est_dialog_1">
    <text>Zdobyliœcie dziennik?</text>
  </string>
  <string id="sahar_dnevnik_est_dialog_2">
    <text>Tak, mam go.</text>
  </string>
  <string id="sahar_dnevnik_est_dialog_3">
    <text>Taak, bardzo dobrze, dajcie popatrzeæ... aha... jasne, dajcie Wasz he³m... tak... taaak, to wszystko. Teraz, jak myœlê, uchroni was przed promieniowaniem psionicznym.</text>
  </string>
  <string id="sahar_dnevnik_est_dialog_4">
    <text>Ja te¿ mam tak¹ nadziejê, nie daj Bóg staæ siê takim, jak wasz profesor.</text>
  </string>
  <string id="sahar_dnevnik_est_dialog_5">
    <text>No có¿, Strie³ok, mam nadziejê, ¿e Wam siê wszystko uda. I niech Bóg was chroni, albo w co tam wierzycie.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_0">
    <text>No i spotkaliœmy siê.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_1">
    <text>Dziêkujê Ci, najemnicy - swo³ocze, przycisnêli.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_2">
    <text>Tak to jest, dziœ ja ci pomogê, jutro ty mnie.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_3">
    <text>Przynios³eœ dokumenty z laboratorium X-16?</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_4">
    <text>Dokumentów nie by³o, tylko notebook.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_5">
    <text>Zajrzyjmy. Oho... tak... Wiesz, wygl¹da na to, ¿e oni w laboratorium X-18 przeprowadzali doœwiadczenia na ludziach, a potem otrzymane rezultaty wykorzystywali w X-16 - kalibrowali swoj¹ instalacjê psioniczn¹.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_6">
    <text>No, i có¿ namy robiæ?</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_7">
    <text>My do tej pory nie wiemy, kto za tym wszystkim stoi. Tak, wiemy, ¿e jest grupa ludzi, która przeprowadza³a straszne eksperymenty na ludziach, ¿e jest jakaœ instalacja w X-16, a wed³ug mnie ona nie jest jedyna, na pewno s¹ jeszcze inne. Trzeba wiêc odwiedziæ laboratorium X-18.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_8">
    <text>Po co? Tam ci wojacy ju¿ byli, w¹tpliwe ¿eby dla nas coœ zosta³o.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_9">
    <text>W notebooku s¹ stosunkowo nowe zapisy. Jeden jest nawet tylko sprzed miesi¹ca, rozumiesz, co to znaczy? Znaczy to, ¿e ktoœ tam by³ ca³kiem niedawno.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_start_dialog_10">
    <text>Dobra, pójdê, mo¿e znajdê coœ ciekawego.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_0">
    <text>Witaj, Kie³.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_1">
    <text>No co, by³eœ w laboratorium?</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_2">
    <text>By³em. I co najdziwniejsze, tam na mnie czekano.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_3">
    <text>Kto?</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_4">
    <text>Monolitowcy.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_5">
    <text>Nie wiem dlaczego, ale tak myœla³em, ¿e oni s¹ w to jakoœ zamieszani. Strie³ok, sytuacja staje siê trudna! Mam takie wra¿enie, ¿e Monolit coœ zamierza. Kopacze przekazywali, ¿e widzieli grupê monolitowców na Radarze, twoje spotkanie z nimi w laboratorium... Tu coœ zaczyna mocno œmierdzieæ. Czeka na Ciebie Duch. Musimy to wszystko wyjaœniæ, zanim nie bêdzie za póŸno.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_6">
    <text>Z powrotem do Prypeci? Nie, nie pójdê.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_7">
    <text>Ale dlaczego?</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_8">
    <text>Ledwo uda³o mi siê stamt¹d uciec. Nie, niech j¹ szlag trafi, tê ca³¹ Prypeæ i Czarnobyl razem z ni¹! Ty jak chcesz, ale ja pasujê...</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_9">
    <text>Do diab³a, nie spodziewa³em siê tego po tobie, Strie³ok. No, ale dobrze. Spe³nisz jeszcze jedn¹ proœbê? Niezbyt trudn¹.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_10">
    <text>Co trzeba?</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_11">
    <text>Tu jest niezbyt bezpiecznie. Odnieœ Barmanowi tê fleszkê, któr¹ przynios³eœ i notebook z X-16. Niech u niego pole¿¹, do w³aœciwego czasu. To wszystko o co proszê, idŸ. A u Barmana jest dla Ciebie jeszcze jakaœ robótka. Tymczasem ja siê zajmê twoim problemem. Potem przyjdŸ, zastanowimy siê, co dalej.</text>
  </string>
  <string id="mil_klyak_second_dialog_12">
    <text>Dobra, Kie³, zaniosê Barmanowi notebook i fleszkê.</text>
  </string>
  <string id="sidr_last_work_dialog_0">
    <text>Witaj Barman, mam przesy³kê od K³a.</text>
  </string>
  <string id="sidr_last_work_dialog_1">
    <text>Co to za przesy³ka?</text>
  </string>
  <string id="sidr_last_work_dialog_2">
    <text>Fleszka i notebook z laboratorium.</text>
  </string>
  <string id="sidr_last_work_dialog_3">
    <text>Eh, mmmaæ... no... no dobra, daj. A co, innego miejsca nie by³o?</text>
  </string>
  <string id="sidr_last_work_dialog_4">
    <text>Kie³ mnie poprosi³. Na Magazynach trzymaæ niebezpiecznie, na niego i tak ju¿ by³ zamach.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_dialog_0">
    <text>Co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_dialog_1">
    <text>Jest ³atwa robota, jednego cudzoziemca po Kordonie trochê oprowadziæ.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_dialog_2">
    <text>A ¿eby ich, tych turystów. Jeszcze w co wlezie. Co oni sobie w ogóle myœl¹, ¿e co tutaj, park kultury i odpoczynku?</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_dialog_3">
    <text>No ju¿ dobrze, robota nie trudna, zap³acê dobrze. Ty z nim daleko nie chodŸ. DoprowadŸ do zwalonego mostu, no mo¿e troszkê dalej, i z powrotem. On z pocz¹tku na Wysypisko chcia³, ale ja mu od  razu powiedzia³em, ¿e na Wysypisko nikt z nim nie pójdzie, zbyt niebezpiecznie jak na pierwszy raz. Wiêc on i z tego bêdzie zadowolony.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_dialog_4">
    <text>Gdzie ten twój turysta?</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_dialog_5">
    <text>Czeka na Ciebie w wiosce.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_dialog_6">
    <text>No dobra, popracujê trochê jako przewodnik, mam nadziejê ¿e to nie totalny kretyn.</text>
  </string>
  <string id="freeman_start_dialog_0">
    <text>Witaj, to Ty szuka³eœ przewodnika?</text>
  </string>
  <string id="freeman_start_dialog_1">
    <text>Tak ja... ja chcê zobaczyæ potwory, takie jak "pijawka", "chimera".</text>
  </string>
  <string id="freeman_start_dialog_2">
    <text>Pijawka, chimera... taa... czujê, ¿e nie bêdzie ³atwo. No có¿, idziemy.</text>
  </string>
  <string id="freeman_start_dialog_3">
    <text>Tak, jestem gotów.</text>
  </string>
  <string id="freeman_second_dialog_0">
    <text>Czemu stajesz?</text>
  </string>
  <string id="freeman_second_dialog_1">
    <text>Trudno. Daj trochê odetchn¹æ. A gdzie pijawka? Chcê zobaczyæ ¿yw¹ pijawkê.</text>
  </string>
  <string id="freeman_second_dialog_2">
    <text>Aleœ ty uparty, dobra, chodŸmy za most, tam, jak myœlê, zobaczysz nie tylko pijawki.</text>
  </string>
  <string id="freeman_tri_dialog_0">
    <text>No co, zobaczy³eœ wszystko, co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="freeman_tri_dialog_1">
    <text>Nie ca³kiem, a mo¿e na Wysypisko?</text>
  </string>
  <string id="freeman_tri_dialog_2">
    <text>Na Wysypisko to jak sam pójdziesz. Ja ciebie tam nie poprowadze. Zbyt niebezpiecznie. Przede wszystkim dla Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="freeman_tri_dialog_3">
    <text>Szkoda, bardzo szkoda, ale dobra, to wracajmy do obozu.</text>
  </string>
  <string id="freeman_tri_dialog_4">
    <text>Dawno ju¿ pora.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_est_0">
    <text>No co Sidor, sprawa za³atwiona.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_est_1">
    <text>Liczy³em na Ciebie, ¿e nie nawalisz.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_est_2">
    <text>Dobra, rozliczmy siê i pójdê.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_freeman_est_3">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_0">
    <text>Coœ siê sta³o?</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_1">
    <text>Doktor i jego przyjaciele maj¹ problemy.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_2">
    <text>Jakie problemy?</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_3">
    <text>Monolit og³osi³ na nich polowanie, Najemnicy te¿ im spokoju nie daj¹. Trzeba im pomóc.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_4">
    <text>O ¿esz maæ! A ju¿ chcia³em w koñcu w³asnymi sprawami siê zaj¹æ.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_5">
    <text>Widzê, ¿e nie w porê to wszystko,  ale oni Ci przecie¿ pomogli. A do tego problemy trzeba rozwi¹zywaæ, nie da siê od nich uciec. Monolit zamierza coœ powa¿nego i bojê siê, ¿e to mo¿e oznaczaæ koniec dla nas wszystkich. Tak wiêc, trzeba ruszaæ do Prypeci na ratunek Felczerowi i Duchowi.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_6">
    <text> Dobra, akurat mi to po drodze. Chcia³em w pobli¿e Czarnobyla siê dostaæ, dowiedzieæ siê czegoœ o moim bracie, którego muszê jeszcze odnaleŸæ...  Diabli, no a jak ja siê mam dostaæ do Prypeci? Przez Radar? - przecie¿ tam pe³no najemników.</text>
  </string>
  <string id="sidr_about_doctor_7">
    <text>Pogadaj z Doktorem, on Ci pomo¿e. I jeszcze Kie³ prosi³ byœ zaszed³ do niego. Ma do Ciebie jak¹œ wa¿n¹ sprawê.</text>
  </string>
    <string id="sidr_about_doctor_8">
    <text>Nie ma sprawy, ju¿ ruszam. Po drodze wpadnê do K³a. Do zobaczenia!</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_0">
    <text>Witaj Doktorze.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_1">
    <text>Dobrze, ¿e przyszed³eœ, Strie³ok.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_2">
    <text>Wasi przyjaciele s¹ w niebezpieczeñstwie. ¯eby im pomóc muszê dostaæ siê do Prypeci, tym bardziej ¿e mi to po drodze. Przez Prypeæ muszê dostaæ siê na Czarnobyl 1, bo wydaje siê, ¿e mam wreszcie punkt zaczepienia, który pozwoli mi wyjaœniæ co sta³o siê z moim bratem.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_3">
    <text>Tak, wa¿ne rzeczy teraz siê dziej¹. Podpowiem Ci jak przejœæ do Prypeci, ale jeœli to nie problem, pomó¿ i mnie. Dla Ciebie takie zadanie, to splun¹æ. A ja póki co wyjaœniê, gdzie zaczyna siê œcie¿ka z Bagien do Prypeci.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_4">
    <text>Co mam zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_5">
    <text>Ostatnio nie czujê siê zbyt dobrze, i chcia³bym sobie zrobiæ lekarstwo, ale mi brakuje niektórych sk³adników.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_6">
    <text>Jakich?</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_7">
    <text>Potrzebne mi: 3 oczy poltergeista, 3 rêce burera , 3 ogony kota, i  1 artefakt "Rubinowa Bateryjka".</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_8">
    <text>Wszystko jasne, pójdê szukaæ.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_est_0">
    <text>Witaj Doktorze.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_est_1">
    <text>No co, znalaz³eœ o co prosi³em?</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_est_2">
    <text>Tak, wszystko wed³ug listy.</text>
  </string>
  <string id="zahar_give_perehod_est_3">
    <text>Oj pomog³eœ, bardzo dziêkujê! Daj, to Ci w twoim PDA zaznaczê przejœcie z Bagien na Prypeæ.</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_0">
    <text>Witaj Felczer, dawno siê nie widzieliœmy.</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_1">
    <text>Tak, przeznaczenia nie oszukasz.</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_2">
    <text>Co chcesz przez to powiedzieæ?</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_3">
    <text>Jakbyœ nie próbowa³ uciec od tego, co Ci pisane, i tak nie uciekniesz. Musisz wype³niæ swoj¹ misjê.</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_4">
    <text>Jaka znowu misja, o czym ty mówisz?</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_5">
    <text>Strie³ok, musisz jeszcze raz iœæ do bunkra sterowania. Najwidoczniej, w ci¹gu tego krótkiego czasu, sta³o siê tam coœ bardzo niedobrego dla nas wszystkich i musisz znaleŸæ jakiœ sposób na odwrócenie zagro¿enia. Nie ma konkretnych informacji, co w³aœciwie robi¹ w bunkrze ci bezmyœlni uczeni, dlatego trzeba bêdzie dzia³aæ zale¿nie od okolicznoœci.</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_6">
    <text>Dobrze, ale jakie mam szanse?</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_7">
    <text>Nie bêdê Ciê ok³amywaæ, szanse s¹ niewielkie, ale jesteœ jedynym, który mo¿e zmierzyæ siê z tym zadaniem. S¹dz¹c po specyfice eksperymentów, które zamierzaj¹ przeprowadziæ tam ci uczeni, prawdopodobnie bêdziesz musia³ zmierzyæ siê w Bunkrze z jakimœ nowym rodzajem oddzia³ywania psionicznego. Dlatego musisz zapewniæ sobie chocia¿ minimum bezpieczeñstwa. Jest pewien bardzo silny preparat o nazwie "Adulin". Jest to preparat biochemiczny, zdolny przez d³ugi czas zabezpieczyæ psychikê cz³owieka przed ró¿norodnymi emisjami i atakami psionicznymi. Ochrona jak¹ daje ten preparat jest znacznie lepsza od tej, jak¹ mo¿e ci zapewniæ twój he³m psioniczny.</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_8">
    <text>No dobrze, ale sk¹d wzi¹æ ten preparat?</text>
  </string>
  <string id="doctor_final_dialog_9">
    <text>Tu niedaleko, w samym centrum Prypeci, gdzieœ na placu Lenina, jest schowek, a w nim plecak ze strzykawkami "Adulinu", umieszczonymi w specjalnym kontenerze ch³odniczym. To schowek Monolitowców, powiedzia³ mi o nim Salomon. Przynieœ mi ten plecak, a ja ci zrobiê zastrzyk, który zabezpieczy Twój umys³ od mo¿liwych oddzia³ywañ psionicznych, albo jakichkolwiek innych prób mieszania Ci w g³owie, kiedy bêdziesz w Bunkrze.</text>
  </string>
    <string id="doctor_final_dialog_10">
    <text>Dobrze, pójdê poszukaæ plecaka z "Adulinem" w schowku na placu.</text>
  </string>
  <string id="rukzak_dialog_0">
    <text>Felczerze, znalaz³em na placu plecak z "Adulinem".</text>
  </string>  
    <string id="rukzak_dialog_1">
    <text>Dobrze, daj go tutaj.</text>
  </string> 
      <string id="rukzak_dialog_2">
    <text>Proszê.</text>
  </string>
  <string id="adulin_dialog_0">
    <text>I co dalej?</text>
  </string>
         <string id="adulin_dialog_1">
    <text>Teraz wstrzyknê ci "Adulin".</text>
  </string>
        <string id="adulin_dialog_2">
    <text>Mam nadziejê, ¿e nie bêdzie bola³o.</text>
  </string>
        <string id="adulin_dialog_3">
    <text>Nie, Strie³ok, to nie boli, tylko jakiœ czas po zastrzyku bêdziesz trochê "og³upia³y", ale to szybko minie.</text>
  </string>
          <string id="adulin_dialog_4">
    <text>Eh, jak by to by³o dobrze móc pos³aæ was wszystkich do diab³a...</text>
  </string>
            <string id="adulin_dialog_5">
    <text>Dobrze ciê rozumiem, ale taki los... Twój los. Jeszcze jedno - kiedy Ciê nie by³o, przygotowaliœmy z Doktorem dla ciebie prezent - jednorazowy "Teleporter". Mo¿e ci siê bardzo ci siê przydaæ, kiedy innego wyjœcia ju¿ nie bêdzie. Tylko pamiêtaj: po aktywacji, teleportacja nast¹pi z tego punktu, gdzie znajduje siê cz³owiek, trzymaj¹cy w swojej rêce "Teleporter", na Bagna do Doktora. Teleportacja mo¿liwa jest tylko jeden raz i dla jednego cz³owieka. I b¹dŸ ostro¿ny: tu, w Prypeci, najemnicy ju¿ raz urz¹dzili na mnie ob³awê, ale to nic - uciek³em im, musia³em siê tutaj ze stadionu przenieœæ... Oni na pewno kryj¹ siê gdzieœ w pobli¿u. Rozgl¹daj siê uwa¿nie! No i to chyba wszystko, co chcia³em powiedzieæ, teraz przygotuj rêkê do zastrzyku.</text>
  </string>
              <string id="adulin_dialog_6">
    <text>Tu rêka, k³ujcie szybciej. A za teleporter dziêki, przyda siê na pewno. No, i na wszelki wypadek - ¿egnajcie.</text>
  </string>
  <string id="oso_final_dialog_0">
    <text>Mam jakiœ wybór?</text>
  </string>
  <string id="oso_final_dialog_1">
    <text>Nie. Jesteœ nam potrzebny. Oprócz tego, Ty ju¿ za du¿o wiesz.</text>
  </string>
  <string id="oso_final_dialog_2">
    <text>I co macie zamiar ze mn¹ zrobiæ?</text>
  </string>  
  <string id="sidor_change_0">
    <text>Masz coœ na sprzeda¿?</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_1">
    <text>Mam broñ, naboje i zwyk³e apteczki.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_2">
    <text>Jak¹ broñ?</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_3">
    <text>Jakie naboje?</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_4">
    <text>Po ile apteczki?</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_21">
    <text>Mam pistolet maszynowy MP-7a3 za 40 ogonów œlepych psów, g³adkolufow¹ strzelbê SPAS 12 za 30 ogonów pseudopsów, no i pistolet maszynowy "Bizon" za 25 macek pijawki.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_31">
    <text>Mam naboje do ka³asza zwyk³e  - 3 paczki za 6 pazurów chimery i ³adunki œrutowe  - 3 paczki za 6 kopyt dzika.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_41">
    <text>Apteczki 2 sztuki za 6 oczu miêsacza.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_211">
    <text>Daj MP-7a3, on mi siê podoba.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_214">
    <text>No, Barman, mo¿na byæ pazernym, ale trzeba znaæ miarê.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_212">
    <text>Gdzie SPAS 12? Moja ulubiona broñ, biorê.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_213">
    <text>"Bizon" - to jest coœ, biorê.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_311">
    <text>Naboje do Ka³asza? Dawaj, mam akurat  du¿o pazurów.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_312">
    <text>Œrut? Potrzebujê, daj.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_313">
    <text>Po takich cenach!!! WeŸ siê zastrzel.</text>
  </string>
  <string id="sidor_change_411">
    <text>Daj apteczek, mam iœæ w g³¹b Zony, bo to wiadomo...</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_predlag_0">
    <text>Co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_predlag_1">
    <text>Ja tu taki ma³y biznes krêcê.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_predlag_2">
    <text>Co za biznes?</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_predlag_3">
    <text>Skupujê czêœci potworów, ale nie wszystkich.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_predlag_4">
    <text>A konkretnie jakich?</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_predlag_5">
    <text>G³owa tuszkana - 10 sztuk za 3 paczki natowskich naboi, 
Rêka zombie  - 10 sztuk za 3 paczki natowskich przeciwpancernych naboi, 
£apa pseudogiganta - 5 sztuk za 3 paczki naboi do SWD, snajperskich, 
Rêka kontrolera - 5 sztuk za 5 apteczek wojskowych i 5 antyradów.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_predlag_6">
    <text>Dobra, bêdê mia³ - przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_0">
    <text>Witaj Mazaj, przynios³em to i owo.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_1">
    <text>Co masz? Pamiêtaj, biorê po sta³ych cenach:
G³owa tuszkana - 10 sztuk za 3 paczki natowskich naboi, 
Rêka zombie  - 10 sztuk za 3 paczki natowskich przeciwpancernych naboi, 
£apa pseudogiganta - 5 sztuk za 3 paczki naboi do SWD, snajperskich, 
Rêka kontrolera - 5 sztuk za 5 apteczek wojskowych i 5 antyradów.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_2">
    <text>Mam 10 g³ów tuszkana.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_3">
    <text>Mam 10 r¹k zombie.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_4">
    <text>Mam 5 ³ap pseudogiganta.</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_5">
    <text>Mam 5 r¹k kontrolera .</text>
  </string>
  <string id="freeman_change_6">
    <text>Wybacz, omyli³em siê.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_0">
    <text>Co masz do sprzedania?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_1">
    <text>Broñ, naboje i apteczki wojskowe.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_2">
    <text>Jak¹ broñ?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_3">
    <text>Jakie naboje?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_4">
    <text>Po ile wojskowe apteczki?</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_21">
    <text>Mam do sprzedania:
1)SIG SG552 Commando za 1 artefakt "Koci ³eb".\n
2)SIG SG551 za 1 artefakt "£zy Ognia".\n
3)Karabin M16A1 za 1 artefakt "Symbiont".\n
4)Colt M4A1 za 1 artefakt "Rubinowa sprê¿yna".\n
5)FA MAS Prototype3 za 1 artefakt "Z³oty Kotlet".\n
6)SIG 550 snajperski za 1 artefakt "Kropla Duszy".\n</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_211">
    <text>Daj SIG SG552 Commando</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_212">
    <text>Daj SIG SG551</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_213">
    <text>Daj Karabin M16A1</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_214">
    <text>Daj Colt M4A1</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_215">
    <text>Daj FA MAS Prototype3</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_216">
    <text>Daj SIG 550 snajperski</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_217">
    <text>Nie, jak po takich cenach, to ju¿ lepiej z ka³aszem pochodzê.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_31">
    <text>Mam do sprzedania:\n1)"5.56x45mm AP" - 3 paczki za 2 artefakty "Kropla",\n2)"5.56x45mm SS109" - 3 paczki za 2 artefakty "Kamienna krew",\n3) "Granat F-1" - 3 sztuki za 2 artefakty "Œwiecide³ko".</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_311">
    <text>Daj przeciwpancerne.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_312">
    <text>Daj zwyk³e naboje.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_313">
    <text>Daj granaty.</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_41">
    <text>Wojskowe apteczki, 2 sztuki  - za 3 artefakty "Œluz"</text>
  </string>
  <string id="svoboda_change_411">
    <text>Daj wojskowe apteczki.</text>
  </string>
  <string id="krest_about_valet_0">
    <text>Co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="krest_about_valet_1">
    <text>Goœciu! Jest robótka jedna, zarobiæ chcesz?</text>
  </string>
  <string id="krest_about_valet_2">
    <text>Co to za robota?</text>
  </string>
  <string id="krest_about_valet_3">
    <text>Goœciu, s³uchaj no... Ik... Kumpel mój, zwany Waletem, jak zwykle, cholera, na wyprawê poszed³. No wiesz, tam barache³ko ró¿ne z "Wielkiej ziemi" targaj¹. Ale tu obsuwa wysz³a, goœciu, co go zwykle asekurowa³, no sam rozumiesz, bez tego nijak, albo zachorowa³, albo kopna³ w kalendarz, zaraza. Nikt nas nie uprzedzi³. I teraz Walet, dos³ownie, w gównie siedzi... Ik... Bez tego cz³owieka on tam przejœæ nie mo¿e, i z powrotem na Wielk¹ Ziemiê te¿ nie da rady, ktoœ tam raban podniós³, ca³y perymetr helikopterami patroluj¹. Szlag, dupa blada, hu... Ik...</text>
  </string>
  <string id="krest_about_valet_4">
    <text>A ty co, schla³eœ siê? A¿ odrzuca, taki chuch! Jak KniaŸ takie pokraki mo¿e œcierpieæ? Dobra... No, w czym ja mogê pomóc?</text>
  </string>
  <string id="krest_about_valet_5">
    <text>Nie bój nic, ja w normie! A KniaŸ o tobie mówi³, ¿e jesteœ równy goœæ, bez porównania do tych gówno-stalkerów. Oni tylko przy ognisku bajdy plot¹ i wódê chlaj¹, a jak jakaœ sprawa, to od  razu w krzaki. Pomó¿, facet, trzeba Waleta wyprowadziæ, on teraz jest niedaleko od granicy Zony, przy posterunku siê kryje. A mo¿e ju¿ go wojacy za³twili... ZnajdŸ kumpla, wyprowadŸ go z posterunku, no a ja Ci siê odwdziêczê... Spokojna g³owa - s³owo ferajny!... Ik... A ja póki co pójdê, jeszcze szklaneczke wprowadzê, ¿eby nie odwykn¹æ (r¿y).</text>
  </string>
  <string id="krest_about_valet_6">
    <text>Dobra, spróbujê.</text>
  </string>
  <string id="valet_about_valet_0">
    <text>Czeœæ, ty jesteœ Walet?</text>
  </string>
  <string id="valet_about_valet_1">
    <text>No ja, a ty kto, twoja maæ? Pestki masz? Wódke?</text>
  </string>
  <string id="valet_about_valet_2">
    <text>Pestek nie ma. Wódka jest, ale ci jej teraz nie trzeba. Mnie Krzy¿ pos³a³, ¿eby twój ty³ek ratowaæ.</text>
  </string>
  <string id="valet_about_valet_3">
    <text>Jasne, ratowaæ, taki raban tu podnios³eœ, ¿e zaraz tutaj helikoptery przylec¹, i specnaz na dok³adkê. Laz³eœ jak s³oñ przez sk³ad porcelany. Krótko mówi¹c, z nami kaplica, kolego...</text>
  </string>
  <string id="valet_about_valet_4">
    <text>Ty uwa¿aj lepiej co gadasz, ja Ci na pomoc przyszed³em, ale jeœli nie jestem potrzebny, mogê pójœæ.</text>
  </string>
  <string id="valet_about_valet_5">
    <text>No nie, kur... no co Ty, absolutnie. Dziêkujê Ci, oczywiœcie. Tylko trochê mnie ponios³o. Dwa dni tu siê obijam - g³odny i na trzeŸwo, to i nerwy puszczaj¹. Nie miej za z³e, bratello.</text>
  </string>
  <string id="valet_about_valet_6">
    <text>Dobra,koñczymy gadkê i wynosimy siê po cichu.</text>
  </string>
  <string id="krest_work_est_0">
    <text>Powitaæ.</text>
  </string>
  <string id="krest_work_est_1">
    <text>Aaa, Strie³ok, ¿esz twoja maæ! No, jakby, hellouu i w ogóle... No, co tam z Waletem?</text>
  </string>
  <string id="krest_work_est_2">
    <text>Dalej jesteœ schlany jak œwinia, Krzy¿! Do cz³owieka ju¿ nie podobny... Wyprowadzi³em twojego Waleta z posterunku, a dalej nie wiem gdzie on poszed³ i co z nim siê dzieje. Cham z niego jak rzadko, zreszt¹ tak jak i z Ciebie.</text>
  </string>
  <string id="krest_work_est_3">
    <text>Nooo, kurr...! Dobry jesteœ, facet! Nie omyli³ siê KniaŸ, ty faktycznie robotê swoj¹ znasz. No a ja, kurde, jak obieca³em - masz, weŸ, to do Ciebie. Prezent jakby!</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_detector_0">
    <text>Zdrowia Lewsza.</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_detector_1">
    <text>Równie¿ ci zdrowia ¿yczê. Dawno siê nie widzieliœmy.</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_detector_2">
    <text>Jest do Ciebie sprawa. Mam pewien niezwyk³y detektor. Znalaz³em go u jednego monolitowca, popatrz, mo¿e da siê go naprawiæ?</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_detector_3">
    <text>Ano, daj popatrzê. Ooo, to bardzo dobry detektor, jeœli go naprawiæ, to bêdzie pokazywaæ praktycznie wszystkie anomalie. Tak... tak, w zasadzie, zrobiæ mo¿na, ale trzeba go bêdzie ponownie nastroiæ, a do tego potrzebne bêd¹ artefakty z tych anomalii, które ma pokazywaæ. Krótko mówi¹c, potrzebne jest 6 artefaktów: "Mika","Kryszta³","Z³ota rybka","Dusza","Rubinowa sprê¿yna" i "B³ysk".</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_detector_4">
    <text>Rany Julek! Gdzie ja Ci tyle dobrych artefaktów znajdê? No, ale dobrze, pójdê szukaæ.</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_art_est_0">
    <text>Witaj Lewsza.</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_art_est_1">
    <text>Witaj, bracie. Znalaz³eœ arty?</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_art_est_2">
    <text>Pó³ Zony oblata³em. Masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="levsha_remont_art_est_3">
    <text>Dobra, poczekaj trochê, teraz jeszcze ciut... tak... No i to wszystko, trzymaj, jak nowy. Teraz powinien rozpoznawaæ prawie wszystkie anomalie, no, w ka¿dym razie, te najbardziej niebezpieczne, to pewne.</text>
  </string>
  <string id="fanat_start_dialog_0">
    <text>Witaj, co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="fanat_start_dialog_1">
    <text>Oh, g³owa pêka, nie masz czegoœ?</text>
  </string>
  <string id="fanat_start_dialog_2">
    <text>No, jest trochê.</text>
  </string>
  <string id="fanat_start_dialog_3">
    <text> Poczekaj, zaraz przyniosê.</text>
  </string>
  <string id="fanat_start_dialog_4">
    <text>No to co, po maluchu?</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_0">
    <text>Dawaj, i có¿ to za sprawê masz?</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_1">
    <text>Dobrze posz³o. Jeszcze po jednym?</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_2">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_3">
    <text>Krótko mówi¹c, mam jedn¹ receptê transmutacji, bardzo cenn¹.</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_4">
    <text>Jak¹ receptê?</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_5">
    <text>No to mo¿e jeszcze po jednym?</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_6">
    <text>Dobra, daj... No, to có¿ to za recepta?</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_7">
    <text>Recepta transmutacji "Kamiennego je¿ozwierza", rzadki, powiem Ci, artefakt! Mnie by siê taki jeden przyda³... Eh...</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_8">
    <text>Co chcesz za ni¹?</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_9">
    <text>Wiesz, z czasem mam coraz wiêksze problemy ze zdrowiem, w¹troba ca³kiem do niczego. Ci co siê znaj¹ poradzili, ¿eby powiesiæ na pas pewien rzadki artefakt, nazywa siê "Z³oty Kotlet", a ja go w³aœnie nie mam.</text>
  </string>
  <string id="fanat_second_dialog_10">
    <text>Dobra bracie, jeœli znajdê, to przyniosê, Ty tylko o recepcie nie zapomnij. I przestañ chlaæ - to siê dobrze nie skoñczy!</text>
  </string>
  <string id="fanat_art_est_0">
    <text>Witaj, ja po Twoj¹ duszê.</text>
  </string>
  <string id="fanat_art_est_1">
    <text>Czego chcesz?</text>
  </string>
  <string id="fanat_art_est_2">
    <text>A ty co, stary, zapomnia³eœ czy jak? Ja w sprawie recepty.</text>
  </string>
  <string id="fanat_art_est_3">
    <text>O rany, faktycznie, pamiêæ robi mi siê dziurawa. No co, zdoby³eœ art?</text>
  </string>
  <string id="fanat_art_est_4">
    <text>Aha, masz, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="fanat_art_est_5">
    <text>Pomog³eœ, dziêkujê! Teraz siê podleczê, a tobie wrzucê receptê transmutacji, daj swój PDA.</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_0">
    <text>S³uchaj, bratello.</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_1">
    <text>Co chcia³eœ?</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_2">
    <text>Robótka jest jedna, nie spocisz siê.</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_3">
    <text>Jaka robótka?</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_4">
    <text>Krótko, facet jeden jest, zwany Klucha, i ten skurwiel waln¹³ mojego kumpla. ¯esz maæ, ¿ebym ja wiedzia³, gdzie on jest... Tymi rêkami bym gada...</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_5">
    <text>A ode mnie co chcesz ?</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_6">
    <text>Co tu du¿o gadaæ, trzeba znaleŸæ tê gnidê i odes³aæ do krainy przodków. A ja Ci za to wrzucê receptê transmutacji - "M³odszy Brat Giganta". Na wszelki wypadek powiem: przychodzi³ tu niedawno jeden facio, mówi³, ¿e widzia³ tego palanta na Wysypisku, w pobli¿u przejœcia do Doliny Mroku. Spróbuj tam go wylukaæ. Tylko siê poœpiesz, bo jeszcze go poniesie cholera wie gdzie.</text>
  </string>
  <string id="band_kill_dialog_7">
    <text>Jasne, spróbujê znaleŸæ Twojego Kluchê.</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_0">
    <text>Coœ Ty nawywija³?</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_1">
    <text>O ty znowu o czym?</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_2">
    <text>A co, nie domyœlasz siê? - Jest na Ciebie zlecenie!</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_3">
    <text>Kto? Za co?</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_4">
    <text>A to chyba ju¿ ty lepiej powinieneœ wiedzieæ...</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_5">
    <text>A, ten... Rozumiesz, ja tu z jednym goœciem, co siê z nim trochê zna³em, poszliœmy po artefakty, ale prawie nic nie znaleŸliœmy, a wracaj¹c znaleŸliœmy trupa stalkera. No, sam rozumiesz, obszukaliœmy zw³oki, i znaleŸliœmy jedn¹ receptê transmutacji i parê artefaktów, i to niez³ych artefaktów, mogê powiedzieæ. Zmierzcha³o ju¿, wiêc urz¹dziliœmy nocleg. On, mój towarzysz, na stra¿y zosta³, ja u ogniska przyleg³em. Obudzi³em siê od tego, ¿e ktoœ mnie dusi³. Taki sukinsyn! Nabojów po¿a³owa³, a mo¿e nie chcia³ ha³asu robiæ, sam rozumiesz, potwory-szmotwory. A ja zawsze mam nó¿ w cholewie, taki du¿y, myœliwski, jakoœ mi siê uda³o do niego siêgn¹æ i, krótko mówi¹c, zaciuka³em goœcia na œmieræ. A teraz widaæ jego kumple próbuj¹ siê za to mœciæ.</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_6">
    <text>Bajer wstawiasz?</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_7">
    <text>Uwierz, tak by³o! Pos³uchaj, co ci ten  gnój za mnie obieca³?</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_8">
    <text>Receptê transmutacji "M³odszego Brata Giganta".</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_9">
    <text>To sukinsyn, sk¹d on tê receptê pozna³? No, ale dobrze... Zróbmy tak - ja Ci dam receptê transmutacji "M³odszego Brata Giganta" i górk¹, ¿e tak powiem, coœ jeszcze - unikatowy rewolwer "Ruger". Wyj¹tkowo rzadka i cenna, a przy tym bardzo mocna broñ. Tyle, ¿e trudno zdobyæ do niego naboje. No i dam Ci jeszcze jeden zapasowy bêbenek, sorry, wiêcej nie mam. A jeœli broñ Ci siê spodoba, to naboje do niego mo¿na zdobyæ u Antykwariusza, on wszelk¹ rzadk¹ broni¹ handluje - to w³aœnie u niego "Rugera" kupi³em... I przep³aci³em!... Przy czym ja Ci da³em naboje zwyk³e, a u Antykwariusza mo¿na dostaæ przeciwpancerne. Antykwariusza szukaj w Barze, on tam czêsto bywa, popytaj u Dzika - powie, gdzie go znaleŸæ.</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_10">
    <text>A idŸ ¿e Ty!</text>
  </string>
  <string id="atp_barman_dialog_11">
    <text>Dobra, przekona³eœ, dawaj receptê i "Rugera". A Antykwariusza znajdê i tak - lubiê wyj¹tkowe "zabawki".</text>
  </string>
  <string id="band_kill_est_0">
    <text>No co? Jak tam nasza sprawa?</text>
  </string>
  <string id="band_kill_est_1">
    <text>Wszystko w porz¹dku, twój Klucha wyci¹gn¹³ kopyta .</text>
  </string>
  <string id="band_kill_est_2">
    <text>Cz³owiek powiedzia³, cz³owiek zrobi³, szacun.</text>
  </string>
  <string id="band_kill_est_3">
    <text>Jak tam na temat recepty?</text>
  </string>
  <string id="band_kill_est_4">
    <text>Dawaj swój PDA, wrzucê receptê, z tob¹ ¿artowaæ niebezpiecznie, stary!</text>
  </string>
  <string id="barman_about_kogot_0">
    <text>Dzik, jest robota?</text>
  </string>
  <string id="barman_about_kogot_1">
    <text>Strie³ok, jest taka sprawa, powinien by³ przyjœæ do mnie pewien cz³owiek z wa¿n¹ informacj¹.</text>
  </string>
  <string id="barman_about_kogot_2">
    <text>No i?</text>
  </string>
  <string id="barman_about_kogot_3">
    <text>Co i! Nie ma go, ju¿ dwa dni temu mia³ siê zjawiæ.</text>
  </string>
  <string id="barman_about_kogot_4">
    <text>Wiadomo chocia¿ cokolwiek?</text>
  </string>
  <string id="barman_about_kogot_5">
    <text>Zupe³nie nic. Jedyna wskazówka to to, ¿e ostatnia wiadomoœæ przysz³a od niego z Doliny Mroku. Pewnie go Powinnoœciowcy dopadli, albo samotnicy-maruderzy, którzy tam czêsto zagl¹daj¹. No wiêc idŸ do Woronina, on ze swoimi ch³opakami Dolinê kontroluje. Mo¿e on coœ wie. Tylko ma siê rozumieæ, ¿e nie mo¿esz powiedzieæ z czyjego polecenia ty tam wêszysz. Domyœlasz siê chyba, ¿e z Powinnoœci¹ jest nam nie po drodze.</text>
  </string>
    <string id="barman_about_kogot_6">
    <text>Dobra, postaram siê dok³adnie wszystkiego dowiedzieæ.</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_kogot_0">
    <text>Zdrowia ¿yczê, generale.</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_kogot_1">
    <text>Witaj Strie³ok, co ciê do nas przywiod³o?</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_kogot_2">
    <text>Mnie pewien cz³owiek pos³a³, mówi, ¿e mu kurier przepad³, u Was, w Dolinie Mroku.</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_kogot_3">
    <text>O kurierze niczego nie wiem, zreszt¹ nie ca³¹ dolinê kontrolujemy. A ju¿ w fabryce, to w ogóle nie wiadomo co siê dzieje, chocia¿... Tutaj niedawno pojawi³a siê grupa bandytów, akurat na terytorium porzuconej fabryki, wiêc pos³a³em tam ch³opaków, idŸ, popatrz, mo¿e siê coœ wyjaœni.</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_0">
    <text>Witaj, czy to nie ciebie szuka Dzik?</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_1">
    <text>Aha, mnie. Dziêkujê Ci, bracie.</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_2">
    <text>Co siê sta³o?</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_3">
    <text>Diabli mnie podkusili i ¿eby trochê skróciæ drogê, umyœli³em przejœæ z Radaru do Doliny Mroku, bo tam do Baru niedaleko. Aha, skróci³em... Ju¿ dwa dni jak tutaj siedzê.</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_4">
    <text>A czemu oni Ciê nie zabili?</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_5">
    <text>Bo im powiedzia³em, ¿e Dzik za mnie wykup da. Wiedzia³em, ¿e nie da, ale chcia³em zyskaæ na czasie.</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_6">
    <text>Rozumiem, dobra, do rzeczy, gdzie jest informacja, któr¹ nios³eœ dla Dzika?</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_7">
    <text>Ju¿ jej nie mam, obczyœcili do zera.</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_8">
    <text>Jasny gwint, gdzie ja jej teraz mam szukaæ?</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_9">
    <text>Nie bój siê, pods³ucha³em rozmowê bandytów, oni mnie i tak waln¹æ chcieli, wiêc siê za bardzo nie kryli. Maj¹ schron, gdzieœ przy laboratorium X-18, ale nie w samym laboratorium, tylko w tej czêœci co nad nim.</text>
  </string>
  <string id="kogot_about_kogot_10">
    <text>No dobra, dziêkujê i za to. Pójdê szukaæ PDA.</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_0">
    <text>No có¿, Dzik, kicha z wycieczki, ju¿ po PDA. Pieprznê³o tak, ¿e ca³y schron poszed³ do diab³a.</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_1">
    <text>Teraz trzeba bêdzie znowu do Ducha iœæ do Prypeci. To on dla mnie te informacje zdoby³ i przez kuriera wys³a³. A ja mu z góry zap³aci³em! Przyjdzie prosiæ ¿eby da³ kopiê informacji, jeœli, oczywiœcie, ma kopiê...</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_2">
    <text>Jest jeszcze jedno ale!</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_3">
    <text>Jakie ale?</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_4">
    <text>Drogi do Prypeci nie ma... Jak siê tam dostaæ?</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_5">
    <text>O do diab³a... Wiesz co, Strie³ok, jest jedno wyjœcie.</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_6">
    <text>Jakie?</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_7">
    <text>Mówi¹, ¿e niedawno Wolnoœciowcy czy to do samej Prypeci, czy to na Radar chodzili... I jeszcze gadaj¹, ¿e oni na pewno znaleŸli przejœcie do Prypeci. To mo¿e warto pogadaæ z £ukaszem?</text>
  </string>
  <string id="barman_about_pda_8">
    <text>Dobra, spróbujê z nim porozmawiaæ.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_0">
    <text>Pozdrawiam Ciê.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_1">
    <text>Witaj, Strie³ok, coœ dawno nie zagl¹da³eœ.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_2">
    <text>Ci¹gle nie by³o kiedy. S³uchaj, ja po sprawie.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_3">
    <text>Co ciê tutaj sprowadza?</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_4">
    <text>S³uchaj, czy to prawda co mówi¹, ¿e znaleŸliœcie drogê do Prypeci?</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_5">
    <text>A kto ci to powiedzia³?</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_6">
    <text>Daj spokój, czy to nie wszystko jedno, rozpaczliwie potrzebujê dostaæ siê do Prypeci.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_7">
    <text>Niby jest jedna œcie¿ka, chocia¿ informacja nie na 100%, ale raczej pewna. Kiedy nasi byli na Radarze, przypadkiem j¹ znaleŸli.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_8">
    <text>No to co, pomo¿esz?</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_9">
    <text>S³uchaj, niech bêdzie przys³uga za przys³ugê.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_10">
    <text>Co chcesz?</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_11">
    <text>Na Radarze niedawno w lesie rozbi³ siê helikopter. Wiadomo, ¿e uczeni w nim coœ przewozili, coœ w metalowym kontenerze. Ja pos³a³em tam ch³opaków, ale oni nie znaleŸli. ZnajdŸ mi ten kontener to i ja ci pomogê.</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_12">
    <text>Zrozumia³em, potrzebny Ci metalowy kontener, który powinien znajdowaæ siê niedaleko od rozbitego helikoptera?</text>
  </string>
  <string id="lucash_need_box_13">
    <text>No tak, zapomnia³em tylko uprzedziæ, ¿e kontener jest radioaktywny, tak ¿e nie zapomnij wzi¹æ z sob¹ sporo antyradów, i jeœli masz arty, odprowadzaj¹ce radiacjê, to wieszaj je na pas.</text>
  </string>
  <string id="lucash_est_box_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="lucash_est_box_1">
    <text>No co, znalaz³eœ kontener?</text>
  </string>
  <string id="lucash_est_box_2">
    <text>Aha, tu jest, zabieraj szybciej, cholernie promieniuje.</text>
  </string>
  <string id="lucash_est_box_3">
    <text>To ci chwat. A moi... tylko wódê chlaæ, i bajdy przy ognisku opowiadaæ. Idioci!</text>
  </string>
  <string id="lucash_est_box_4">
    <text>Dobra £ukasz, co tam z moj¹ proœb¹?</text>
  </string>
  <string id="lucash_est_box_5">
    <text>No tak, bardzo mi pomog³eœ, daj PDA, zaznaczê drogê na Prypeæ.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_0">
    <text>Witaj, no i spotkaliœmy siê.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_1">
    <text>Witaj, Strie³ok, wchodŸ. Pewnie za interesem?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_2">
    <text>A jak¿e by inaczej. Ty Dzikowi przez kuriera wysy³a³eœ jakieœ dane?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_3">
    <text>No by³o coœ takiego, a co? Ciebie z pewnoœci¹ dziwi, ¿e ja z bandytami wszed³em w uk³ady? Dzik to skurwiel, ale p³aci dobrze, a nam wtedy na gwa³t pieni¹dze by³y potrzebne, no i wmieszaliœmy siê z K³em w tê aferê. Zdobyliœmy potrzebne dane i wys³aliœmy je przez kuriera.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_4">
    <text>A to, ¿e siê bieda zdarzy³a, tego kuriera bandyci... Nie, on ¿yje, ale PDA stracone.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_5">
    <text>O do diab³a. To by³ jedyny egzemplarz... chocia¿... chocia¿, poczekaj, coœ sobie przypominam. Kie³ chyba zrobi³ kopiê, tylko czy on j¹ jeszcze ma?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_6">
    <text>Sugerujesz, ¿e Kie³ mo¿e mieæ kopiê?</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_7">
    <text>Tak, to prawdopodobne. To skrupulatny facet, lubi siê zabezpieczyæ. Tak, ¿e teraz tylko Kie³ mo¿e ci pomóc.</text>
  </string>
  <string id="prizrak_about_pda_8">
    <text>No có¿, pozostaje jedno, iœæ do K³a. Dobra, bywaj, mo¿e siê jeszcze zobaczymy.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_0">
    <text>Witaj, Kie³.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_1">
    <text>Czeœæ, Strie³ok.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_2">
    <text>No, mam nadziejê, ¿e chocia¿ Ty mnie uradujesz.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_3">
    <text>Postaram siê, a co potrzebujesz?</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_4">
    <text>Pos³uchaj, d³ugo by objaœniaæ, ale PDA, które przez kuriera Duch przes³a³ Dzikowi, przepad³o.
Duch powiedzia³, ¿e mo¿e bêdziesz mia³ kopiê tych danych.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_5">
    <text>Mogê Ciê ucieszyæ! Tak, mam kopiê.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_6">
    <text>Chwa³a Bogu, ale gdzie j¹ masz?</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_7">
    <text>PDA jest tutaj, niedaleko, w wiosce pijawek. Tam jest domek na rogu, w nim piwniczka. Ja tê piwniczkê zwykle przykrywam palet¹, oczywiœcie od ludzi nie uchroni, ale ludzie tam i tak nie chodz¹, zreszt¹ radiacja tam spora. Ale  za to i zwierz ¿aden przypadkowo nie wpadnie. Co prawda, jest jeden problem.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_8">
    <text>Jaki problem?</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_9">
    <text>Od niedawna w tym domu czy to jakaœ anomalia powsta³a, czy co innego, ale sam do swojego schowka dostaæ siê nie mogê. Mnie, tak jakby, wyrzuca stamt¹d.</text>
  </string>
  <string id="klyak_about_pda_dialog_10">
    <text>Dobra, wszelkie cuda - to coœ dla mnie, zobaczymy.</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_0">
    <text>Witaj.</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_1">
    <text>Witaj, si¹dŸ przy ognisku, pogadamy.</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_2">
    <text>Chcia³bym Ciê o coœ zapytaæ: nie wiesz przypadkiem, co to za anomalia, o tam, w tym domu. Próbowa³em przejœæ, ale mnie wyrzuca stamt¹d.</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_3">
    <text>W tym, gdzie promieniuje? PrzyjdŸ w nocy, to wszystko wyjaœniê.</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_4">
    <text>A dlaczego w nocy?</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_5">
    <text>Przyjdziesz, wszystkiego siê dowiesz... I weŸ ze sob¹ coœ s³odkiego, lubiê cukierki.</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_6">
    <text>Pastylki do ssania mog¹ byæ?</text>
  </string>
  <string id="monach_day_dialog_7">
    <text>A czekoladowych nie ma? No dobra, w takim razie przynieœ pude³ko pastylek.</text>
  </string>
  <string id="monach_night_dialog_0">
    <text>Proszê, przynios³em Ci jedno pude³ko pastylek do ssania.</text>
  </string>
  <string id="monach_night_dialog_1">
    <text>Piêknie dziêkujê!</text>
  </string>
  <string id="monach_night_dialog_2">
    <text>No, a teraz opowiadaj.</text>
  </string>
  <string id="monach_night_dialog_3">
    <text>Oto co Ci powiem: od niedawna osiedli³a siê w wiosce rodzinka poltergeistów. One noc¹ na przechadzkê, ¿e tak powiem, wychodz¹, a za dnia w tym domku odsypiaj¹. Nie wiem jak one to robi¹, ale i za dnia, kiedy œpi¹, i w nocy, wytwarzaj¹ wokó³ siebie coœ w rodzaju pola si³owego, i dlatego wejœcie do tego domu jest absolutnie niemo¿liwe. No, a teraz rozumiesz, dlaczego w nocy?</text>
  </string>
  <string id="monach_night_dialog_4">
    <text>Jakby tak. To znaczy, za dnia, kiedy s¹ w domu, nie mo¿na siê tam dostaæ?</text>
  </string>
  <string id="monach_night_dialog_5">
    <text>Dobrze myœlisz, póki ich wszystkich nie wyt³uczesz, do domu siê nie dostaniesz.</text>
  </string>
  <string id="barman_pda_est_dialog_0">
    <text>No, aleœ mi zada³ robotê. Pó³ Zony oblata³em za twoim PDA, a tu taka niespodzianka!</text>
  </string>
  <string id="barman_pda_est_dialog_1">
    <text>Znalaz³eœ go?</text>
  </string>
  <string id="barman_pda_est_dialog_2">
    <text>Tak, znalaz³em, trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="barman_pda_est_dialog_3">
    <text>To bardzo cenna informacja, brawo! Masz, weŸ, zas³u¿y³eœ.</text>
  </string>
</string_table>