<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<!-- AMK Dialogs-->
<string_table>
	<!--Dialog z Kulinarem-->
	<string id="artem_kulinar_0">
		<text>Witaj! Co potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_1">
		<text>Widzê, ¿e tu ca³y bar urz¹dziliœcie! Knajpa na metr od kupy radioaktywnych œmieci… Niczego sobie.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2">
		<text>No i co? Innego miejsca tu nie ma. Jasne, ty taki wa¿niak, ca³ymi dniami po Zonie ³azisz. A wyobraŸ sobie – nie wszyscy tak mog¹! Szczególnie koty. Dla niektórych do Wysypiska dojœæ – to ju¿ wyczyn! Zapomnia³ wó³, jak cielêciem by³?..</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_3">
		<text>Ech... Co prawda – to prawda. Pamiêæ ju¿ nie ta. Tylko czy to w ogóle ma sens? O parê kilometrów, jak mówi¹, jest Bar, tam i produkty lepsze, i arsena³ mo¿na uzupe³niæ. A tu? Sami bandyci i z³odzieje, a jeszcze wojskowi swoimi rajdami was zahcz¹.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_4">
		<text>Bar, Bar... No i co, zapomnia³eœ? Tam ni cholery siê nie dostaniesz, jeœli o tobie z dziesiêæ razy w wiadomoœciach nie pisali... Tam naród powa¿ny, z byle kim cackaæ siê nie bêd¹. A tu oni s¹ u siebie. Ten produktów szuka, tamten artefakty sprzedaje... Chyba rozumiesz? Oœla ³¹czka dla tych, co w Zonie raczkuj¹. Bandyci?... Nie ma obawy, tutaj Sieryj im ostatnio niez³e manto sprawi³. A i ty mu przecie¿ pomaga³eœ. Teraz d³ugo siê tu nie poka¿¹. A wojskowi... Pomyœlimy. Na razie tu ludzi ma³o, ale potem, zobaczysz, i z nimi damy sobie radê.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_5">
		<text>Aha. Tylko co bêdzie, jeœli oni helikoptery wezw¹?.. Dobra. Kombinujcie sami. S³uchaj, a có¿ to nagle za szlachetnoœc taka - nowicjuszom pomagaæ?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_6">
		<text>Naturê tak¹ mam. Tak mnie wychowano. Wczeœniej, kiedy na wielkiej ziemi mieszka³em, by³em kucharzem. No, to resztkami z obiadu koty, psy dokarmia³em. W³ócz¹ siê po ulicach g³odne, brudne... A¿ sercu ¿al! A w Zonie, spróbujesz psa nakarmiæ - i tak ciê psi-udarem walnie! No a kotów, jakoœ tak dokarmiaæ siê nie chce. Postanowi³em wiêc tych dzieciaków do¿ywiaæ amunicj¹, jedzeniem...  Mam w obwodzie jakie takie kontakty, produkty i wyposa¿enie dostarczaj¹, a ja i sam siebie nie przemêczam - nie nadrywam siê z robot¹. Jak pogotujê, to i serce z dusz¹ spokojne, i sakiewka siê nie obrazi.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_7">
		<text>Z kim byœ radzi³ tutaj pogadaæ?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_8">
		<text>Z kim?.. Hmm... A, jest u nas taki Witiok Woron. Interesuj¹cy cz³owiek, jak by co.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_9">
		<text>Woron? Ciekawa ksywka. A czemu on taki interesuj¹cy?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_10">
		<text>To w ogóle jest interesuj¹cy typ. Niby nowicjusz, a czasem tak¹ sztukê broni przytaszczy – a¿ dziw! Bywa, przepadnie na parê dni i nikt nie wie, gdzie siê zmy³. A potem wraca – i to bez najmniejszego zadrapania. Dziwne, pewnie.. Jak gdyby z Zon¹ we w³asnym jêzyku siê dogadywa³. Wiesz, komu jeszcze dobrze tu, w Zonie? Wronom. Maj¹ jakieœ dziwne wyczucie anomalii i inych perturbacji – wszêdzie dolec¹, trzymaj¹c siê wy¿ej, ¿reæ te¿ maj¹ co – œwie¿e trupy w Zonie to normalna sprawa. Tak i Witiok do wszystkiego siê przystosowa³. No i ksywka do niego przylgne³a. Mo¿e znajdziesz z nim wspólny temat.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_11">
		<text>Rozumiem. Tak, ciekawa osobowoœæ, ciekawa. Dziêkujê za informacjê, pójdê ju¿.</text>
	</string>
	<!--Dialog z Witkiem Woroninem-->
	<string id="vitek_voron_0">
		<text>Co potrzeba?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_1">
		<text>Czeœæ. Rozgl¹dam siê tutaj. Zaciszne miejsce wybraliœcie.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_2">
		<text>Miejsce w sam raz.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_3">
		<text>Ehem… Widzê, ¿e nie bardzo jesteœ towarzyski. A czym¿e siê tu zajmujesz?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_4">
		<text>Nie lubiê strzêpiæ jêzyka na pró¿no. Wolê czyny ni¿ s³owa. Moje zajêcie – broñ. Dobra broñ. Ciekawy?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_5">
		<text>A jak¿e tu w Zonie bez broni? Czym mo¿esz ucieszyæ?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_6">
		<text>Na razie to ja ciebie nie znam. I ty mnie nie znasz. Wiêc nie licz na elastyczny system upustów i szczególnie wypasiony towar.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_7">
		<text>Powa¿nie. No, ale popatrzmy...</text>
	</string>
</string_table>