<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Staæ. Nie mo¿esz iœæ dalej, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Dlaczego?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Bo to nasze terytorium - terytorium "Powinnoœci" - a my jesteœmy wybredni w wyborze tych, których wpuszczamy do bazy. Jeœli nie masz ¿adnej wa¿nej sprawy do naszych dowódców, to zapomnij o przejœciu.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Takie s¹ zasady.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Muszê przejœæ, mam sprawê do Barmana.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Tak, Barman wspomina³ nam o tobie. Mo¿esz przejœæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Nie, wolê zap³aciæ za przejœcie. Masz.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Œwietnie, mo¿esz iœæ. I lepiej, ¿ebyœ mia³ naprawdê wa¿n¹ sprawê do Barmana, jasne? B¹dŸ ostro¿ny - dalej na dzodze jest od cholery anomalii.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Jaka to przys³uga?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Nic wielkiego. Niedaleko w³óczy siê stado dzików, które trzeba ubiæ. Sprz¹tnij je, a uznamy, ¿e przejœcie jest op³acone.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Nie mam tyle kasy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>No to lepiej zacznij siê za ni¹ rozgl¹daæ!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Nie mam tyle kasy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>No to nie mo¿esz pójœæ do baru.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Dziêki za pomoc w walce z dzikami. Przyjmij zas³u¿on¹ nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Dziêki!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>I jak? Za³atwi³eœ ju¿ te dziki?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Jeszcze nie.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Szkoda. Jak bêdziesz z nich szasz³yki robiæ, to i mnie przynieœ.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Tak, wszystkie zabi³em.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Dobra, mo¿esz przejœæ. I pozdrów ode mnie Barmana.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Pozdrów ode mnie Barmana, jak go zobaczysz. Aha, pamiêtaj, ¿e po drodze jest mnóstwo anomalii, wiêc lepiej uwa¿aj.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Dziêki, stary - naprawdê bardzo mi pomog³eœ. Nie zapomnê tego.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Co tu siê dzieje?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Próbujemy oczyœciæ Wysypisko z bandytów. Teraz moi kumple tu niedaleko urz¹dzili na nich zasadzkê. Jak siê ich nie pozbêdziemy, to opanuj¹ Wysypisko i nikt nie bêdzie w stanie przejœæ w g³¹b Zony. Pogadaj z naszym dowódc¹, on ze swoimi ludŸmi jest tu niedaleko, na cmentarzysku pojazdów. W³aœnie tam idê, wiêc mo¿emy iœæ razem. A ty nie móg³byœ znaleŸæ dla mnie zmodyfikowanego automatu?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Mo¿esz mi coœ powiedzieæ o Wysypisku?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Nie bardzo jest o czym gadaæ, stary. Wysypisko to takie... wysypisko. ¯o³nierze "Powinnoœci" strzeg¹ pó³nocnej drogi do baru. Ich lepiej unikaæ - "Powinnoœæ" to w wiêkszoœci nieŸle wredne typy. Po prawej masz œcie¿ki do Doliny Mroku, ale tam jest bardzo wysoki poziom promieniowania. Nieco bli¿ej jest "Grzêzawisko Grimpena" - paskudne bagno pe³ne anomalii. Podobno ³atwo mo¿na wpaœæ tam na ca³kiem wypasione artefakty, ale jeszcze ³atwiej wpaœæ w k³opoty. Jedno co dobre - na Grzêzawisku nie grozi ci pies Baskerville'ów! Za to pseudopsy w du¿ych iloœciach...</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Po prawej, obok bagna, jest schowek. Zobaczysz metalow¹ konstrukcjê wisz¹c¹ nad bajorem. Mój schowek jest tu¿ pod ni¹... Zrobi³em go dawno temu, ale uratowa³eœ mi ¿ycie i tobie jego zawartoœæ pewnie bardziej siê przyda. Wiêc œmia³o mo¿esz z niego korzystaæ. A ty nie móg³byœ znaleŸæ dla mnie zmodyfikowanego automatu?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Dziêki, stary, to bardzo przydatna informacja.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>To ciekawe, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Hej, stalkerze, w sam¹ porê! Przyda³aby siê nam twoja pomoc. Pieprzeni bandyci chc¹ opanowaæ Wysypisko. Mieliœmy tu strzelaninê pó³ godziny temu i trzech kundli uda³o nam siê za³atwiæ. Reszta siê wycofa³a, ale na pewno lada moment wróc¹ z posi³kami. Nas ju¿ niewielu zosta³o, wiêc bêdziemy wdziêczni za ka¿d¹ pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Urz¹dziliœmy tu na nich zasadzkê. Nadejd¹ z zachodu, od Instytutu Agropromu. Pomó¿ nam ich zlikwidowaæ, a d³u¿nym nie zostanê.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Dobra, pomogê wam.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Œwietnie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>To nie moja sprawa, nie zamierzam siê mieszaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Jak sobie chcesz. PóŸniej bêdziesz plu³ sobie w brodê , jak te kundle ka¿¹ ci p³aciæ za przejœcie do Zony.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Zabi³em ich wszystkich.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Stary, rz¹dzisz! Ale na wszelki wypadek bêdê ostro¿ny.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Nie mamy o czym gadaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Dziêki stary, bardzo nam pomog³eœ. Przyjmiesz trochê kasy? Taki ma³y dowód wdziêcznoœci.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Masz, na poprawê zdrowia. Mo¿esz znaleŸæ now¹ kamizelkê pancern¹?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Nazywaj¹ mnie Bies. Przyby³em w te okolice trzy lata temu. Jak wielu w Zonie - jestem zbiegiem, poszukiwanym za dwa morderstwa i ciê¿kie uszkodzenie cia³a. Kilka lat temu mojego kumpla mocno pobili w obcym rejonie - na reanimacji po kawa³ku go zbierali. Trzeba by³o z³ozyæ uprzejm¹ rewizytê. Jak mnie gliny przysz³y braæ, musia³em jednego zastrzeliæ i wyskoczyæ przez okno z drugiego piêtra - od tamtej pory jestem tutaj. Dobrze sobie tu radzê, ale lista przestêpstw te¿ mi siê nieco wyd³u¿y³a. Staram siê zwalczaæ bezprawie, tak jak to robi³em na zewn¹trz. Trenujê kotów i uczê ich przetrwania w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>W takim razie czemu nie do³¹czysz do "Powinnoœci"?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>"Powinnoœæ" walczy z Zon¹, a ja walczê dla ludzi. Zreszt¹ oni za mocno s¹ zwi¹zani z rz¹dem i wojskowymi - nie chcê siê któregoœ dnia obudziæ w zimnej celi.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Co to za miejsce?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Wysypisko. Tu jest miejsce dla nas. Widzisz te sterty ch³amu? Tam nie chcesz ³aziæ, zaufaj mi. Tyle odpadów radioaktywnych, ¿e licznik Geigera œpiewa jak s³owik. To jedyna porz¹dna droga do Zony, i ostatnio coraz czêœciej krêc¹ siê tam bandyci. Prêdzej siê zesraj¹ ze strachu, ni¿ wejd¹ w g³¹b Zony, na teren "Powinnoœci", tak jak doœwiadczeni stalkerzy. Ale te hieny uwielbiaj¹ tu rabowaæ kotów. Wiêc skoro nikogo innego to nie obchodzi, sami musimy siê postawiæ i walczyæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>To moja ¿yciowa dewiza. Wszêdzie, a zw³aszcza tutaj, musisz pozostaæ cz³owiekiem, a nie bydlêciem, opanowanym przez chciwoœæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Jakie du¿e budynki s¹ Wysypisku?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Dziêki, niczego od ciebie nie potrzebujê.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Wiem ca³kiem sporo. Móg³bym podzieliæ siê jakimiœ informacjami.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>To jeszcze nie koniec. Skoñczmy i wtedy pogadamy.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Czeœæ, Strie³ok.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Cholera jasna, stary, to nie czas na gadanie! Tu zaraz tylko kule bêd¹ gwizdaæ. Pomó¿ ich odeprzeæ, a potem pogadamy.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Dziêki za pomoc, zaczyna³o siê robiæ nieciekawie. A w ogóle, to sk¹d siê tutaj wzi¹³eœ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Szukam informacji o Strie³oku. Lis powiedzia³ mi o tobie, wiêc przyszed³em pogadaæ.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Dobra, pomog³eœ mi za friko, wiêc ci powiem. Jeden z ch³opaków, dawny "kopacz" o ksywie Kret, w³aœnie na mnie czeka. Odkry³ schowek Strie³oka, ale nie wiem, czy coœ tam znalaz³. Tu masz wspó³rzêdne miejsca, w którym mamy siê spotkaæ. Powiedz mu, ¿e to ja ciê przys³a³em. Bêd¹ mnie teraz szukaæ, wiêc na chwilê muszê znikn¹æ. Masz tu jeszcze trochê drobnych za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Szukam informacji o Strie³oku, mo¿e ty coœ wiesz?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Dobra, pomog³eœ mi za friko, wiêc ci powiem. Jeden z ch³opaków, dawny "kopacz" o ksywie Kret, w³aœnie na mnie czeka. Odkry³ schowek Strieloka i znalaz³ dokumenty, które wyjaœniaj¹ wiele rzeczy. Mia³ bandytów na ogonie, wiêc musia³ je zostawiæ, ale zapamiêta³ miejsce. Bêd¹ mnie teraz szukaæ, wiêc na chwilê muszê znikn¹æ. Tu masz wspó³rzêdne miejsca mojego spotkania z Kretem. Powiedz mu, ¿e to ja ciê przys³a³em. Przeœlê ci trochê danych na PDA. Masz tu jeszcze trochê drobnych za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Czeœæ, stary! Chwilê wczeœniej zaczyna³o siê robiæ bardzo nieciekawie, nie powiem. Co ty tu w ogóle tu robisz?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Bezpiecznej drogi, stalkerze. Mijaj anomalie, trafiaj na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Co ciekawego mo¿na znaleŸæ na Wysypisku?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>ZnaleŸæ to mo¿na siê w k³opotach i to bardzo szybko. Ale skoro z ciebie taki badacz, to powiem ci wszystko, co wiem. Na wschodzie jest niewielki las. Nic ciekawego, a pe³no tam psów, wiêc uwa¿aj. Te tory doprowadz¹ ciê do tunelu. Znajdziesz tam w cholerê anomalii, mo¿e coœ poza tym, ale tego to ci nie powiem - nigdy tam siê nie pcha³em. O posterunku "Powinnoœci" na pó³nocy chyba ju¿ wiesz. No i to w³aœciwie tyle mojej wiedzy o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>S³uchaj, stary - co ciekawego mo¿na znaleŸæ na tym Wysypisku?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>ZnaleŸæ to mo¿na siê w k³opotach i to bardzo szybko. Ale skoro z ciebie taki badacz, to powiem ci wszystko, co wiem. Na wschodzie jest niewielki las. Nic ciekawego, a pe³no tam psów, wiêc uwa¿aj. Te tory doprowadz¹ ciê do tunelu. Znajdziesz tam w cholerê anomalii, mo¿e coœ poza tym, ale tego to ci nie powiem - nigdy tam siê nie pcha³em. O posterunku "Powinnoœci" na pó³nocy chyba ju¿ wiesz. No i to w³aœciwie tyle mojej wiedzy o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Dziêki za informacje. Bêdê pamiêta³.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Mo¿esz mi coœ opowiedzieæ o tym miejscu?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>No to s³uchaj. Gdzie nie spojrzysz, wszêdzie cuchn¹ca zwa³ka. Po wypadku z 1986 przywozili tutaj odpady radioaktywne, dŸwigi i wszystkie zniszczone maszyny. W gruncie rzeczy pe³no tu bezu¿ytecznego z³omu, a gdzieniegdzie trafi siê anomalia. Mo¿esz nawet znaleŸæ artefakty, ale nic nadzwyczajnego, wiêc g³ównie spotyka siê tu kotów. Du¿o kotów równa siê du¿o bandytów, wiêc lepiej siê tu za d³ugo nie krêciæ. Dalej na wschód znajdziesz mnóstwo pól radioaktywnych - bez ochrony tam nie wejdziesz. Jak pójdziesz na po³udnie, dotrzesz do granicy Zony. Id¹c na pó³noc, trafisz na opuszczon¹ fabrykê "Rostok", a w niej bar dla stalkerów - znajdziesz bez trudu. Na wschodzie - Dolina Mroku, miejsce posêpne i spowite wieczn¹ mg³¹. Na zachodzie - Instytut Badawczy Agroprom. Zaznaczê ci bezpieczne przejœcia na mapie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>W centrum znajduje siê du¿y porzucony hangar, tam jest doœæ spokojnie - w ostatecznoœci mo¿esz tam przenocowaæ. Jak pójdziesz na zachód, w stronê Agropromu, znajdziesz obóz bandytów. To stamt¹d by³y te ³ajzy, które za³atwiliœmy wczeœniej i coœ czujê, ¿e jest ich tam wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_0">
        <text>Co nowego</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_1">
        <text>Znalazlem wczoraj rzadki artefakt, pos³uchaj, jak to by³o. Idê sobie w pobli¿u Magazynów Wojskowycvh, przez wioskê. Z przyzwyczajenia œrubami rzucam, na detektor popatrujê i papieroska kurzê. Nagle patrzê, ¿e moja œruba, któr¹ rzuci³em, na ziemiê spadaæ nie chce. Wisi sobie w powietrzu. No, stan¹³em jak wryty. Ju¿ rok po Zonie ³a¿ê, a czegoœ takiego nie widzia³em! Widaæ od szoku kulturowego rozum mi siê zm¹ci³... Znaczy, rêkê tam wsadzi³em...</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_2">
        <text>I jakie wra¿enie?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_3">
        <text>Jak bym wsadzi³ rêkê w lepki kisiel... I ni cholery nie mogê wyci¹gn¹æ! Stojê poœrodku Zony z wyci¹gniêt¹ rêk¹, jak bym o zmi³owanie prosi³.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_4">
        <text>I jak siê w koñcu wydosta³eœ?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_5">
        <text>Ano, w tym ca³a rzecz! Tam, gdzieœ ze 30 centymetrów od mojej rêki, le¿a³a jakaœ dziwna rzecz, taka spirala, a na niej niebieskie kropelki. I œwieci siê dziwnie... Jakby coœ promieniowa³a... Zacz¹³em rêkê ze wszystkich si³ do niej ci¹gn¹æ... Ciagn¹³em, ci¹gn¹³em... Pó³ godziny tam sta³em.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_6">
        <text>A pijawki, na pewno, jak w teatrze na ciebie patrzy³y.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_7">
        <text>Mo¿liwe. A kontroler bilety sprzedawa³...</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_8">
        <text>I co by³o dalej?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_9">
        <text>A nic. Z³apa³em to coœ, i od razu wszystko siê skoñczy³o. ¯adnego kisielu. A teraz, jakby co, mam swoj¹ w³¹sn¹ , przenoœna matrycê.</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_10">
        <text>No chyba. A jak nazwa³eœ artefakt?</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_11">
        <text>Ja o tym artefakcie wiedzia³em wczeœniej. Barman mi mówi³, tylko o anomalii nie wspomina³... A artefakt nazywa siê  "Korale mamusi".</text>
    </string>
	<string id="gar_seriy_story_12">
        <text>NieŸle.</text>
    </string>
	 <string id="gar_dolg_blokpost_story_0">
        <text>Co u was nowego na placówce?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_1">
        <text>Wszystko po staremu, tylko... s³uchaj, Strie³ok, Nie spotka³eœ nowych specnazowców</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_2">
        <text>A ty co, spotka³eœ?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_3">
        <text>Aha. Wczoraj wydarzy³a mi siê historia, taka romantyczno-zadziwiaj¹ca. Poszed³em, znaczy, do sektora, gdzie katakumby, na polowanie. Jajog³owi z bunkra uczonych zamówili u mnie pseudopsa. Doszed³em do katakumb, schowa³em pomiêdzy pojazdami, i ogladam okolicê przez lornetkê. I nagle s³yszê ryk za plecami. No co - w³osy dêba, mrówki na ca³ym ciele, serce w gardle. Odwracam siê - ogromny pseudopies. Wylenia³a, mordziasta. Widaæ, ¿e niejednego naszego schrupa³a. No có¿, myœlê, i na mnie przysz³a kolej. Ju¿ siê z tym pogodzi³em - a tu BACH! Czaszka w drzazgi, mózg pryska na wszystkie strony. Stojê, i tylko oczami mrugam. Kogo b³ogs³awiæ? Patrzê, a spoza kontenerów postaæ siê wy³ania. ¯o³nierz, jak ¿ywy! A i sprzêt, ¿e ho-ho! Egzoszkielet z maskuj¹cym pokryciem, snajperka Diagunowa. Aha, pochodzi i zaznacza: "Kto taki?", a g³os jak z komputera. To ja, szybciutko, w nerwach, pokrótce mu wyjaœniam, ¿e naukowcy czekaja na wype³nienie zamówienia - martwego pseudopsa.  A wojak he³m zdejmuje, i wiesz co?. To baba, okaza³o siê! Ech ty, i jaka ³adna jeszcze!</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_story_4">
        <text>Heh, ale zasuwasz, zapozna³ byœ chocia¿...</text>
    </string>
	<string id="gar_hellcar_story_0">
		<text>Ech... Nudno jakoœ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_1">
		<text>Nudno? No to s³uchaj. Dziwna rzecz mi siê przytrafi³a. Idê raz przez porzucon¹ wioskê. Wiele razy tam chodzi³em... Ty te¿ na pewno tam by³eœ, wszyscy tam chodz¹. By³o pod wieczór. W jednym z domów widzê w oknie œwiat³o. Zaciekawi³o mnie, kto tam siedzi, postanowi³em zajrzeæ. A i dom taki... niby nic, jak by w ogóle nie opuszczony. Zagl¹dam w okno, nikogo nie widaæ, ale jakoœ dziwnie. Myœlê, wejdê do œrodka. Wchodzê, rozgl¹dam siê. Wszêdzie czysto, posprz¹tane. Meble stoj¹ jak nowe, kwiaty na parapetach, i nawet dywan na pod³odze le¿y. Gubiê siê w domys³ach, myœlê, starzy gospodarze wrócili, czy co? Wchodzê do drugiego pokoju, a tam stó³ nakryty: talerze, jad³o wszelkie, i nawet karafka z czymœ przezroczystym stoi. Ja tam nie g³upi. Myœlê, gospodarze na pewno gdzieœ w pobli¿u. Mo¿e przewietrzyæ siê wyszli, albo co. Stojê, patrzê. A jeœæ siê chce, zupa tak smakowicie pachnie.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_2">
		<text>Ee-tam, niemo¿liwe.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_3">
		<text>Ja ju¿ nawet ten zapach zacz¹³em zapominaæ. Myœlê, co ma jedzenie na pró¿no stygn¹æ. Zjem troszeczkê, mo¿e gospodarze siê bardzo nie obra¿¹. Zap³aciæ te¿ mogê, jak by co. Usiad³em na krzeœle, miêkkie takie. Œrutówke pod stó³ w³o¿y³em, i zacz¹³em siê posilaæ. Podjad³em zdrowo, nawet wódka w karafce okaza³a dobra, nie jakieœ byle co.Tak sobie siedzê, zbieram siê. I jakoœ tak niespodziewanie, zmorzy³o mnie, zadrzema³em. Budzê siê - ju¿ widno. Patrzê dooko³a... Ej! Siedzê poœrodku zapaskudzonej rudery, na drewnianej skrzynce. Z³apa³em za plecak - towar, broñ... Wszystko jest. Rozgl¹dam siê znowu, gdzie ja jestem? Wyszed³em na ulicê, popatrujê. Dom, jakby, ten sam, ale ca³y obszarpany i przekrzywiony. Zwyk³y dom, jak wszystkie. Posta³em, pomyœla³em, w koñcu nic wczoraj nie pali³em, dziwne. Poszed³em dalej. Jak myœlisz, co to mog³o byæ?</text>
	</string>		
	<string id="gar_hellcar_story_4">
		<text>Mniej piæ trzeba.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_5">
		<text>No co ty! Ja pijê ca³kiem rzadko, g³upstwami siê nie zajmujê, prowadzê zdrowy tryb ¿ycia, no to z czego takie coœ?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_6">
		<text>Hmm... Nie wiem, to wszystko, bracie, Zona, pewnie nam mózgi przekrêca. Mnie znowu œni¹ siê dziwne rzeczy o elektrwni atomowej, a wra¿enie takie, jak bym tam naprawdê by³... Dziwne to wszystko.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_0">
		<text>A o Spe³niaczu ¯yczeñ s³ysza³eœ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_1">
		<text>A jak¿e! Tobie te¿ Barman ró¿ne bajki o nim opowiada³? Raz to ja go ju¿ prawie znalaz³em.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_2">
		<text>K³amiesz!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_3">
		<text>A niech mnie pijawka wyssie, jak k³amiê! S³owo honoru! S³uchaj. Wszystko zaczê³o siê na Wysypisku. Chowa³em siê w kupie z³omu przd Piotrem Zaciêtym, przecie¿ wiesz, ¿e z tym kundlem nie da siê pracowaæ... Zawsze jêczy: "To moje, ja pierwszy zobaczy³em!" Zaczyna strzelaæ we wszystkie strony... No tak. Tymczasem dzia³kê bimberku wprowadzi³em - trzeba siê przecie¿ przed radiacj¹ broniæ, a potem pob³¹dzi³em i wpad³em, bracie, w bagno... By³bym siê utopi³, ale na szczêœcie, Red Chuszer mnie wyci¹gn¹³, a kiedy szliœmy z powrotem, powiedzia³ mi, ¿e RzeŸnik znalaz³ Spe³niacz ¯yczeñ... I ¿e on drogê zna, i chce mnie wzi¹æ ze sob¹, bo trzeba iœæ we dwóch - jeden tam nie przejdzie. No, ja siê ucieszy³em - ¿e do Spe³niacza ¯yczeñ dotrê i o drogê nawet, g³upi, nie pyta³em, a tu przed samym mostem mutanty nas zaatakowa³y. Ja na stanowisko wyrwa³em, bo wszystkie swoje graty w b³ocie utopi³em, a Red, ostrzeliwuj¹c siê, zacz¹³ uciekaæ w stronê bagien... Wiêcej go ju¿ nie spotka³em, o drodze nie zd¹¿y³ mi powiedzieæ, a szkoda... Taka to historia.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_4">
		<text>Wszystko jedno k³amiesz, Sieryj.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_5">
		<text>A idŸ ¿e ty...</text>
	</string>
</string_table>
