<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>A có¿ tu mo¿e byæ nowego? Tutaj jest, mo¿na powiedzieæ, przedszkole, jase³ka. Co prawda, jeœli nie pobêdziesz tutaj, to i piêciu minut w Zonie nie przetrzymasz, tak to jest. M¹dry zawsze najpierw siê otrzaska, a dopiero potem diab³u na rogi lezie. Tym bardziej, ¿e wyposa¿enie i broñ mo¿na tu zdobyæ, bez dwóch zdañ. Wszyscy zdobywaja.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Chcia³bym tylko przerwy obiadowej u tych kogucików z pagonami doczekaæ... Nie ma po co tu sterczeæ, na Wielk¹ Ziemiê trzeba, a ci nie puszczaj¹, ¿andarmy jedne! Nie ja jeden do wyjœcia siê zbieram, tylko jak na razie nijak przeœlign¹æ siê nie da.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Tu niedaleko ch³opcom w pagonach coœ siê spodoba³o. Tutaj w ogóle nikt nie chodzi³ - wszystko jeszcze przede mn¹ wyczyszczone by³o do b³ysku, nawet kable poucinane. A teraz znaleŸli, widaæ... Do budynku blisko podejœæ nie da³em rady - od razu zauwa¿yli i strzelili. Dobrze chocia¿, ¿e bez dziurki w skórze siê obesz³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Poma³u. Prze¿yæ próbujê, i to wszystko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>Zbieramy grupê takich, co pod ziemiê w Zonie iœæ siê nie boj¹. Jest stara fabryka, a pod ni¹ tunele. Tam, jak mówi¹, ró¿noœci pe³no, zawsze znajdzie siê czym po¿ywiæ. Ciekawe, ale znowu...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Nie nowe - stare! Tu, jak mówi¹, kiedyœ mieœci³a siê g³ówna baza Strie³oka... Ciekawe - mo¿e jakieœ œlady z tego czasu mo¿na by znaleŸæ, gdyby poszukaæ jak nale¿y?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>Tak trzeba - godzinê temu o ma³o co nie wpad³em! By³em tu pó³ roku temu - cisza i spokój, a teraz golone pa³y w tych swoich dresach pod ka¿dym krzakiem! Zwariowaæ mo¿na...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>Masz szczêœcie, stalkerze, ¿e ciê bandyci ciep³o nie przywitali: tutaj obok, ca³kiem blisko, jest ich baza. Eh, da³ bym ja im popaliæ, gdyby by³a moja wola... Ale na razie tylko œledzimy. To jest ich punkt wspomagaj¹cy - g³ówna baza le¿y gdzieœ bli¿ej centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Tu, mówi¹, by³o du¿e laboratorium, tajne. Eh... Z jednej strony, znaleŸæ by wejœcie - towaru tam od metra! Z drugiej - straszno trochê...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Coœ s³ysza³em, ¿e w Dolinie Mroku przed katastrof¹ by³ kompleks naukowo badawczy, a dlaczego podziemny? Nie znam jego przeznaczenia, ale w¹tpliwe, ¿eby to by³o co dobrego, przynajmniej ja tak myœlê. Ró¿ne rzeczy o nim opowiadaj¹, ale g³ównie z³e. Nawet straszne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>A co? Co byœ chcia³ us³yszeæ? Ja ci jedno powiem: "powinnoœciowcy", jasne, to policja, ale porz¹dek trzymaæ umiej¹, co prawda, to prawda. Ale tak w ogóle to ich nie lubiê. Wszêdzie rz¹dziæ chc¹, tego nie bierz, tego z Zony nie wynoœ... Ma³o tego, ju¿ wymyœlili, co mo¿na na Wielkiej ziemi mówiæ, a czego - ni hu-hu! Opowieœci chodz¹, ¿e oni w ogóle chc¹ Zonê poma³u zniszczyæ. No, wojakom, choæby i by³ym, ja siê nie dziwiê... marzyciele. Gorsze to, ¿e u nich, jak mówi¹, wsparcie z samej góry idzie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>To terytorium aktualnie kontroluje "Powinnoœæ", i prawo tutaj - to zasady "Powinnoœci". My kontrolujemy granice zony i studzimy gor¹ce g³owy: te pó³g³ówki przyje¿d¿¹ja tutaj stadami, tabunami, wielbiciele romantyki... a potem gin¹ masowo ju¿ pierwszego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>By³eœ na naszej bazie prze³adunkowej? Co prawda, baza nie jest tylko nasza - tutaj najró¿niejszych spotkaæ mo¿na. Najwa¿niejsze, ¿e miejsce dobre, bez wszelkego drañstwa, i wszystkie nowoœci o Zonie tutaj sp³ywaj¹. Prawie zawsze coœ przydatnego us³yszeæ mo¿na, albo po prostu z ludŸmi o ¿yciu pogadaæ. Szkoda tylko, ¿e £ysy z grup¹ odszed³ przedwczoraj - nie uda³o mi siê tym razem z nim zobaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>ChodŸ do obozu, tam wszystkie nowoœci us³yszysz. Ka¿dy kto pierwszy raz - ot koty takie jak ty - do nas zwykle zachodzi: doœwiadczenia nabraæ albo odpocz¹æ trochê. Tu¿ pod bokiem wojacy stacjonuj¹, nie musisz ich siê bardzo baæ, ale i nie pchaj siê za bardzo na oczy - mog¹ paln¹æ, dla nich to jak splun¹æ... Niedaleko do handlarza - miejscowego dostawcy, i jest te¿ miejsce, gdzie mo¿na sobie spokojnie popas zorganizowaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Teraz to miejsce jest bezpieczne, stalkerze, a my staramy siê utrzymaæ je w tym stanie. Tutaj narodu zawsze pe³no: niektórzy ca³kiem osiedli i w dalsze regiony nie chodz¹, inni szykuj¹ siê do nastepnego rajdu. Szkoda, Irokez nie wróci³ - lubi³ takich kotów jak ty na w³¹œciw¹ drogê wprowadzaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>S³ysza³em, ¿e "Powinnoœæ" og³osi³a nabór w swoje wysokie progi? Ja tak chwilê sobie poduma³em, a potem doszed³em do wniosku: na cholerê mi to potrzebne, znowu ca³y dzieñ na smyczy? Dyscyplina, to-tamto... Ja swoje dwa lata ju¿ ods³u¿y³em, wystarczy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Jeœli jeszcze nie s³ysza³eœ, to wiedz: og³oszono dodatkowy nabór do nas. Jeœli masz jakie-takie doœwiadczenie, przychodŸ, nie po¿a³ujesz. Zapytaj na bazie u Pietrenko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Ty co, te¿ na walkê przyszed³eœ popatrzeæ, coœ postawiæ?.. No co ty! Przecie¿ tutaj obok jest arena, a ty zupe³nie zielony! Znaczy, tak: "powinnoœciowcy" ³api¹ mutanty, tak? Po badaniach, jeœli stworzenia jeszcze ¿ywe, na arenê je wypuszczaj¹. A te zwierzaki ró¿ne-ró¿niste: czasem ze smiechu umrzeæ mo¿na, a czasem i w gacie narobiæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Dopiero co dostarczyli na arenê œwie¿e mieso. Dla narodu rozrywka, a dla nas zarobiæ procent na stawkach nie grzech. Stalkerom kolejny raz udowodnimy, ¿e "Powinnoœæ" nie tylko gada, ale i dzia³aæ potrafi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>S³uchaj, a ty na Rostoku by³eœ? Kiedyœ tam by³o spokojnie, a teraz - samemu iœæ strach. Naturalne dzikie pole - mutanty rozmno¿y³y siê do niemo¿liwoœci. Pójdziesz ze mn¹, co?.. Chocia¿... Ja w³aœciwie ciebie nie znam, ty te¿ mnie nie znasz. Rozpêdzi³em siê... wybacz. Nie by³o rozmowy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>W³aœnie wróciliœmy z Rostoka. Nie radzê ci tam iœæ, szczególnie jeœli jesteœ sam. ¯yæ chcesz? To lepiej tam nie chodŸ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Chcia³em iœæ na Jantar, i zrezygnowa³em. Tam u jajog³owych wysuniêta placówka nukowa w Zonie. Badaj¹ - cholera wie, co badaj¹ - a woko³o martwiaki siê snuj¹. Idylla, psia maæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Niedawno czyœciliœmy strefê "Jantar"... Taak, nieŸle nat³ukliœmy tego czarciego pomiotu! Tam jest laboratorium badawcze, a oprócz martwiaków woko³o nikogo. Trzeba regularnie naukowcom w pomoc przychodziæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Przy starych magazynach - wiesz? - baza "wolnoœciowców" . Towarzystwo beztroskie, uczuciowe; z nimi przy buteleczce czegoœ dobrego posiedzieæ - sama przyjemnoœæ. I nie wcinaj¹ siê jak "Powinnoœæ" tu, woko³o baru.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Tutaj niedaleko jest stara fabryka, my w niej ci¹gle bandytów t³uczemy, a oni zawsze i tak wracaj¹! Nawet miesi¹c od ostatniego razu nie minê³o, a oni ju¿ znowu s¹. Tak w ogóle, to lepiej tam ostro¿nie...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Za starymi magazynami "Wolnoœæ" siê usadzi³a... Durnie kopane, pies by ich...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Uciekaj, póki jeszcze nie noc! Za dnia tu jeszcze jako-tako, ale s³oñce ju¿ zachodzi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Stalkerze, uciekaj! W³aœnie zwijamy posterunek. My tu na razie tylko za dnia stra¿ujemy, a na noc odchodzimy - zbyt niebezpiecznie tu noc¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Musicie zrozumieæ, noc¹ tutaj nale¿y siê ukryæ, i to najlepiej za mocnymi drzwiami. W ciemn¹ czêœæ doby faktycznie znajdujemy siê w stanie oblê¿enia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>No, przyjacielu, widzê, ¿e nie masz pojêcia o co chodzi? Nocne lulu trzeba robiæ mo¿liwie daleko st¹d. W nocy, to tutaj i granatnik nie zawsze pomo¿e!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Wiesz co? Niech "powinnoœciowcy" z "wolnoœciowcami" i maruderami na dok³adke decyduj¹, czyj to k¹sek, mnie nic do tego! A niech ich wszyscy diabli...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>Pracujemy tutaj, stalkerze. I tak drañstwa wszelkiego siê namno¿y³o, a tu jeszcze swo³ocze najemnicy i te pó³g³ówki z "Wolnoœci" ¿yæ przeszkadzaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Zmuszony jestem uprzedziæ, ¿e tutaj doœæ niebezpiecznie jest tak¿e za dnia. Od czasu do czasu zdarzaj¹ siê strzelaniny - o ile dobrze rozumiem, istnieja nieporozumienia pomiêdzy miejscowymi bandyckimi ugrupowaniami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text>S³uchaj, powiedz mi jedn¹ rzecz: to przecie¿ nasz teren, tak? Nam ³atwiej drañstwo powstrzymywaæ, co z centrum Zony napiera, tak? Jajog³owi niech sobie badaj¹, nikt ich nie rusza, a "Powinnoœæ" z maruderami niech siê st¹d wynosz¹!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>A ty co, nie wiesz? Tu przecie¿ now¹ œcie¿kê wydeptali, ¿eby obok "powinnoœciowych" patroli prosto do perymetru przemkn¹æ siê z towarem. Od Jantaru tutaj, potem ogródkami na Agroprom - i ju¿, na miejscu!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>A niczego. Ni cholery nic nie wiem. Pomaleñku na chleb powszedni zbieram. W g³¹b Zony iœæ siê cykam. A w domu roboty nie ma, kobieta pi³uje... ¯yæ jakoœ trzeba, nie? Tu, na Wysypisku, jeœli pochodzisz dzionek, mo¿na ró¿nych tanich artefaktów nazbieraæ. W zasadzie na pojeœæ-popiæ normalnie starczy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>A ty co tutaj? Na Jantar siê wybra³eœ, czy artefakty cichaczem ko³o baru chcesz przenieœæ ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Nie bêdê ukrywaæ, ¿e tutaj Wasi koledzy-stalkerzy od czasu do czasu oferuj¹ nam ca³kiem interesuj¹ce anomalne twory - artefakty, jak wy je nazywacie. Te miejsca dziêki swojej... powiedzmy, nieokreœlonoœci kontroli nad nimi, jest czymœ w rodzaju o¿ywionej œcie¿ki przemytniczej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>Ty co, facet? Myœmy œcie¿ynkê wydeptali, ¿eby z biurokratami z "Powinnoœci" siê nie spotykaæ, jeœli chcesz na Wielk¹ ziemiê iœæ! A oni, oczywiœcie, szwendaj¹ siê tutaj jak u siebie, i na razie ni cholery nikt nie wie, jak ich obejœæ mo¿na.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Ja w³aœnie z Jantaru wróci³em. Myœla³em, nauce trochê pomogê, jak zawsze, a oni tam zamkneli siê w swoich bunkrach, na zewn¹trz teraz i za dnia niespecjalnie wychodz¹, chyba ¿e do kolejnego helikoptera. Tak wiêc, jeœli tam zmierzasz, nie masz co liczyc na popas...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>W strefie "Jantar" prowadzone s¹ jakieœ-tam badania, ale ostatnio nast¹pi³ zalew martwiaków. Dlatego chronimy podejœcia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Nawet nie wiem, co Wam powiedzieæ. Chcia³em wróciæ do naszego kompleksu - na "Jantar", myœlê ¿e wiecie. A tu taka sprawa: mówi¹, ¿e jeœli kiedyœ by³o to tylko niebezpieczne, to teraz sta³o siê ca³kiem niemo¿liwe. Czy mo¿liwe, ¿e przesadzaj¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>Na Jantarze by³em, a tam nauka ca³kiem zwiêd³a: zamar³a, kryje siê... ¯yj¹ tylko tym, co im helikopterami podrzucaj¹. Z drugiej strony, martwiaków tam naprawdê mocno siê namno¿y³o. Pomieszkaj z nimi tydzieñ - jeszcze nie tak bêdziesz siê kry³. Takie to miejsce. Ma³o sympatyczne.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>A pies znim tañcowa³, z martwiakami siê brataæ! Namno¿y³o siê ich w tym kopanym kompleksie - ci¹gle id¹ i id¹. I coraz ich wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>Staramy siê zatrzymaæ ruch martwiaków od kompleksu laboratoryjnego. Szczerze mówi¹c, nie mia³bym nic przeciwko, gdybyœ i ty siê pod³¹czy³ - ludzi nam brakuje...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>Wiecie, my równie¿ zbieramy najró¿niejsze informacje... Ja sam obserwujê g³ówne drogi rozprzestrzeniania siê kwazi¿yw... to jest martwiaków, w Waszej terminologii. Nie podzielicie siê swoimi obserwacjami?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Jakoœ tak to wszystko... Jednego Wysypisko znêci³o, drobnicê zbiera, drugi g³êbiej w Zonê ruszy³. Tam, oczywiœcie, k¹ski znacznie t³uœciejsze siê trafiaja, tylko nie ka¿dy tam pójdzie. Nowicjusze bez doœwiadczenia nie maj¹ tam czego szukaæ, a jeœli jeszcze i sprzêtu dobrego nie maj¹ - w ogóle szkoda gadaæ. Bez szans.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Ty do tych martwiaków, co z budynku laboratorium lez¹, ju¿ strzela³eœ? No popatrz tylko: ni diab³a siê nie boj¹, bólu nie odczuwaj¹ - stwory ca³kiem bez mózgu, jednym s³owem!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Idê siê zatrudniæ do pracy w laboratorium! Dobra, ch³opie, rozluŸnij siê - to tylko ¿art taki... Jeœli tam zab³¹dzisz - koniec, przepad³eœ. W najlepszym przypadku martwiakiem siê staniesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Uprzedzam: nie chodŸ do laboratorium. No nie, jeœli ju¿ bardzo chcesz - idŸ, si³¹ trzymaæ nie bêdê. Tylko ¿e ¿ywym siê stamt¹d nie wraca.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Widzicie... Chcia³bym Was uprzedziæ. Nie powinniœcie iœæ do laboratorium. Nikt, mówi¹c szczerze, nie powinien: jest to zwi¹zane z kardynalnymi zmianami w psychice i metaboliŸmie - i do tego, obawiam siê, zmianami ca³kowicie nieodwracalnymi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Oho! Teraz ja ciebie oœwiecê... przeœwiêcê... uratujê, owieczko b³¹dz¹ca. Znaczy, tak, facet: do kompleksu laboratoryjnego nosa nie pchaj. Chujowo tam, bardzo chujowo. Ludzie gina, a potem, bywa, noc¹ do ciebie przychodz¹. Tylko ¿e to nie bajeczki o wampirach, a sama prawdziwa rzeczywistoœæ martwiaków. Taka sprawa.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Ty m¹drali naszych, ten kwiat Narodów, cholera, Zjednoczonych widzia³eœ? Coœ oni ostatnio bardzo ostro¿ni siê stali. Jak dwa kroki od bazy maj¹ odejœæ - dla ochrony wzywaj¹ ca³y pu³k z BTR-ami i helikopterami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>A tobie o co chodzi? Nie zadawaj g³upich pytañ, wtedy i do ciebie nie bêd¹ siê czepiaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Rozumiecie, my zazwyczaj nie opuszczamy bunkra bez odpowiedniej ochrony: warunki otaczajacego nas œrodowiska na to nie pozwalaj¹. Ja jestem swojego rodzaju wyj¹tkiem - nie bardzo lubiê du¿e ekspedycje, ca³e to zamieszanie, wojskowych... Jednak¿e na razie niczego interesuj¹cego powiedzieæ Wam, niestety, nie mogê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>Weso³a ta nasza nauka! Ch³opie, to¿ to boki mo¿na zrywaæ!.. Zazwyczaj z bunkra nosa nie wystawia. No a jak ju¿ wystawi, tak jak to niedawno by³o, to siê tu takie rzeczy wyprawiaj¹ - mamusiu moja! Wojska pe³no, œmig³owce, uzbrojenie! Jeszcze ciekawie by by³o, jak by oni tutaj pancernik przytargali, albo przynajmniej chocia¿ czo³g jaki...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text>Trzeci dzieñ ju¿ tutaj siê krêcê, obserwujê. Tu jest laboratorium - tak? Od samego pocz¹tku nikt do niego nie chodzi³, "powinnoœciowcy" martwiaków tylko po wierzchu czyœcili, a teraz ju¿ ca³kiem przestali, tak? A za to nauka tam ³aziæ zaczê³a. Znaczy, znaleŸli sposób ochrony, diabli tam ju¿ wiedz¹, od czego... No to trzeba by siê rozeznaæ - towaru to w tym miejscu od metra, choæ ³opat¹ zbieraj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Ostatnio zwierzyna ca³ymi stadami z Doliny Mroku ci¹gnie. Nie wiadomo, co je stamt¹d goni, ale ci¹gle pêdz¹, jak od po¿aru. A we wschodnim sektorze mutantów siê namno¿y³o, niczym pluskiew, ledwo co odstrzeliwaæ nad¹¿amy. Takie to u nas nowoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>A ty czego tu szukasz? Te¿ do laboratorium siê napar³eœ? Bajeczkê o cudownych przyrz¹dach i stertach artefaktów us³ysza³eœ? ¯esz jego maæ... kiedy¿ wreszcie was, pó³g³ówków, na œwiecie zabraknie?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Ja tutaj pracujê, m³ody cz³owieku. Po prostu robiê swoj¹ robotê, wype³niam d³ug wobec nauki i spo³eczeñstwa. A jeœli Wy chcecie dowiedzieæ siê czegoœ o porzuconym laboratorium, o znajomoœæ sekretów którego podejrzewa mnie ka¿dy napotkany stalker, to odpowiem: nie znam i znaæ nie chcê! Ten temat mnie nie interesuje i nigdy nie interesowa³, rozumiecie?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Mo¿e rzeczywiœcie mózgowcy jakiœ przyrz¹d wymyœlili, nie wiesz? Ciekawe jednak, co tam w tym kopanym laboratorium jest schowane. Nawet jeœli towaru normalnego ni cholery nie ma - wszystko jedno ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Tak sobie myœlê - do "Wolnoœci" wst¹piæ, czy co? Tam jest ich baza, na by³ych Magazynach wojskowych... A co? Ludzie niby sensowni, a ¿e trochê niezdyscyplinowani, to nawet i dobrze: mnie drylem d³awiæ nie trzeba, sam wiem, co robiæ, nie pierwszy miesi¹c tutaj...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Ty czasem nie jesteœ sympatykiem "Wolnoœci", co? Dobra, dobra, bez obrazy. Myœlê, ¿e ju¿ nied³ugo ich z tych Magazynów wykurzymy. Ni organizacji u nich, ni dyscypliny... Stado. Po prostu stado. Jeszcze wymyœlili, ¿eby nam siê stawiaæ, NATOwskie wyskrobki...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>Ja tutaj z jednym "powinnoœciowcem" podczas rozejmu siê spotykam. Dyskutujemy. Facet ogólnie nieg³upi, ale cholera, twardog³owy jak ten czo³g. Rozumiesz, u nas ca³kiem inna filozofia: Zonê tylko oswoiæ, zasymilowaæ mo¿na, a nie zniszczyæ. Dlatego konieczny jest pe³ny dostep do ca³ej informacji: ktoœ, kiedyœ, prêdzej czy póŸniej, coœ m¹drego wymyœli . A oni: "zamkn¹æ", "zabroniæ", "nie rozg³aszaæ"... Pó³g³ówki, jak Bóg mi³y, pó³g³ówki. Z drugiej strony, to nawet i zrozumia³e: kiedy za tob¹ ca³a rz¹dowa maszyneria, niew³aœciwych rzeczy nawet i pomyœleæ nie wolno.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Tu jedna wioska jest, kiedyœ wszystko spokojnie by³o, a teraz drañstwo jakieœ siê zalêg³o. Lepiej omin¹æ, dlatego obchodzê dooko³a... Pamiêtaj, ¿e ciê uprzedza³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Ciebie, stalkerze, chcê od razu uprzedziæ: w wiosce od dawna jest gniazdo pijawek, a mo¿e i jeszcze czego gorszego, tak wiêc b¹dŸ ostro¿ny.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>A co tu nowego... Artefaktów dawno ju¿ nie ma, a w tych domkach kiedyœ pijawki mieszka³y, my je odstrzeliwaliœmy, jak siê da³o. Teraz wybra³em siê - i nie mogê tam dojœæ. Intuicja, czy co - ale nie mogê tam, i koniec. Nijak. Tam œmieræ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Wynoszê siê st¹d! Odbêbni³em cztery tygodnie na barierze - i to wszystko, mam doœæ! Od strony Mózgozwêglacza paskudztwo dzieñ i noc napiera, i to z ka¿dym dniem mocniej...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Teraz wielu do "œmieciarzy" przysta³o. Wczeœniej na ha³dach w ogóle nie patrzyli - radiacja taka, ¿e ci jajka w pó³ godziny na twardo ugotuje. A teraz, jak z towarem zrobi³o siê cienko, zawin¹ siê w ochronê, chemii naæpaj¹ i nic, szukaæ id¹. Tam ró¿ne ró¿noœci znaleŸæ mo¿na, chocia¿ g³ównie to drobnica.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Jeœli idziesz do nas, na wsparcie, to szacunek. Jeœli nie - lepiej zejdŸ nam z oczu! Nam s¹ potrzebni prawdziwi mê¿czyŸni, a nie palanty. Swoich starczy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>Ty na wsparcie, facet? No i dobrze - przynajmniej jeszcze jeden normalny cz³owiek siê pojawi. My siê tutaj nieŸle zoganizowaliœmy i sz³o nam ca³kiem dobrze... tylko potem jak zwierzyna posz³a!.. Teraz trudno, dlatego ka¿da lufa siê przyda.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>A ty co, nie w temacie? Droga do centrum Zony otwarta! Czy sama z siebie, czy ktoœ siê postara³, wielkie jemu dziêki. Teraz tylko ruszaæ po towar!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Lepiej poczekaj, stalkerze. Nie goñ za wszystkimi. Powiedz sam: czy ty wiesz, co tam jest? Prawda, nie wiesz. Nie wiesz, czy warto tam iœæ, czy nie. Jakie tam s¹ pu³apki, te¿ nie wiesz. Po co lecieæ na œlepo, niczym stado ³osi?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Droga do centrum wolna, rozumiesz?! Teraz prost¹ dró¿k¹ - do Centrum! Zaraz wszyscy tam t³umnie polez¹. Najwa¿niejsze, byæ poœród pierwszysch, sam¹ œmietankê zebraæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Wal naprzód, sam wszystko zobaczysz! Nie masz ochoty na w³asne oczy zobaczyæ, co tam dalej siê dzieje? No ty jesteœ w ogóle... b³ogos³awiony. Tam po prostu trzeba byæ! A o Spe³niaczu ¯yczeñ s³ysza³eœ, nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>Jak dzieci, mój Bo¿e! "Spe³niacz ¿yczeñ", "Klondike artefaktów"... Œmiech na sali!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Ja sam chcê poznaæ, co tam jest za horyzontem, facet! A nu¿ za jednym zamachem znajdzie siê objaœnienie ca³ego tego ch³amu, który nazywaj¹ Zon¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>Widzia³eœ wielopiêtrowiec? To ju¿ Prypeæ. Prosto za ni¹ - elektrownia. Eh, pójœæ by tam... tylko ¿e nie wiadomo, co tam poœród tych domów teraz brodzi.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Wyjaœniam. Tam jest Prypeæ. Za Prypeci¹ - Czarnobylska Elektrownia Atomowa. Co tam teraz siê dzieje i kto siê kryje - nie wiadomo. Nasze miejsce jest tu. Znajdzie siê coœ do rozgrzebania, to wtedy jak zawsze.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>Nie jestem na bie¿¹co! Akurat do baru idê, z ludŸmi pogadaæ. Co, nie by³eœ tam jeszcze? Nie ¿artuj! Znaczy, tak: tak jak stoisz, ruszaj prosto na pó³noc. Nie zd¹¿ysz dwóch kroków zrobiæ - a ju¿ w barze bêdziesz. Tam w ogóle zajrzeæ warto, a dla kotów takich jak ty, to powinno byæ z przepisu lekarza: tam przychodz¹ ludzie doœwiadczeni, bywali, podpowiedz¹, co i jak. Ale uwa¿aj bo mog¹ ciê po drodze spotkaæ bandyci... Tak czy owak b¹dŸ czujny i trzymaj siê na bacznoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Prypeæ! Kurczê, uszczypnijcie mnie! Nareszcie! Tu ju¿ do elektrowni jak rêk¹ podaæ. Diabli go wiedz¹, co prawda, z kim tu siê teraz spotkaæ mo¿na, jaka potwora na ciebie zêby ostrzy...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text>Przyjacielu, s³uchaj... Ty te¿ g³os w g³owie s³yszysz, czy to tylko ja majaczê? Ci¹gle be³kocze i be³kocze...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Cholera, jeszcze jeden... Znaczy, tak. Wyjaœniam n-ty raz, jakiego rodzaju telepatyczne wp³ywy dzia³aj¹ tutaj na ludzi. Nies³yszalne dla innych g³osy bez przerwy wzywaja ich do centrum Zony i obiecuj¹ spe³nienie dowolnego ¿yczenia temu, komu uda siê dotkn¹æ... tego, jak go... a, tak - jakiegoœ monolitu.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>S³yszysz g³os? Niesamowite, zupe³nie jak odtwarzacz w g³owie! Szkoda tylko, ¿e jedna i ta sama œcie¿ka: chodŸ do mnie, a otrzymasz szczêœcie bez miary. Dwie godziny ju¿ nawija jedno i to samo.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>A co, nie domyœlasz siê? Przecie¿ sam do elektrowni siê przebijasz! No i my te¿, jakie tu jeszcze nowoœci?! Tylko by tych pó³g³ówków kopanych z drogi usun¹æ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Terytorium elektrowni ju¿ blisko! Jak na razie nie jesteœmy w stanie pokonaæ oporu "monolitowców"!..</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Tam jest, Czanobylska Elektrownia Atomowa, jak rêk¹ podaæ. Ju¿ prawie na miejscu, a te uparte sukinsyny nie puszczaj¹! Spokojnie, zaraz ich przyczeszemy!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text>S³uchaj, przyjacielu, nie wiesz czegoœ o Agropromie? Chcia³em tam iœæ, a ludzie mnie obœmiali: niczego, mówi¹, tam ju¿ nie ma, dawno ju¿ wybrane do czysta, tylko anomalie zosta³y. Nie wiesz, czy prawdê mówi¹, czy tylko tak, dla œmiechu? Jestem tu niedawno, i wierzê miejscowym, jeœli mówi¹... Mo¿e chcieli sobie ze mnie po¿artowaæ? Im tylko powód daæ do œmiechu, zarazom jednym!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>Stój! Nie spiesz siê za bardzo. Tutaj "monolitowcy" dooko³a; znaj¹ miasto od a do z, przygotowali zasadzki. Ostro¿niej trzeba.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Uprzedzam: na razie wiêksza czêœæ miasta pozostaje pod kontrol¹ ugrupowania "Monolit". Masa zasadzek - oni wszystko tu poznali jak swoje piêæ palców. Utrzymuj sto procent uwagi i broñ sprawdŸ jeszcze raz.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Eh, co bym zrobi³ z przyjemnoœci¹, to wys³a³ na miasto nalot dywanowy. Swo³ocze... chyba tylko w piaskownicach i kwietnikach siê nie chowaja. Ile to ju¿ narodu przez tych skurwieli poleg³o!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>S³uchaj, cholera wie, ten Spe³niacz ¯yczeñ... Mo¿e on nie jest wieczny, i dla wszystkich go nie wystarczy? I co tu robiæ... No ty ju¿, ch³opaku, jeœli dojdziemy, za mn¹ bêdziesz, obiecuje...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>"Powinnoœæ" powinna przebiæ siê do centrum jeœli nie pierwsza, to poœród pierwszych! Tylko wyobraŸ sobie, stalkerze, ¿e jakiœ psychiczny - a wy tu prawie wszyscy schizole, paranoicy i oligofrenicy - dobiera siê do cholerstwa, które rzeczywiœcie mo¿e spe³niæ dowolne ¿yczenie. No? I co wtedy?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>To nowina z taaaka brod¹: teraz ka¿dy jest tutaj, kto sam chodzi i broñ trzymaæ mo¿e! Przecie¿... tutaj mo¿e siê staæ wszystko, co zechcesz! Tylko sobie wyobraŸ! Wszystko, co zechcesz! I niech tam ktoœ weŸmie i powie: "Chcê, ¿eby Zona przepad³a teraz, i zawsze, i na wieki wieków". Co? Jesteœ w stanie oceniæ skalê tragedii? My tu wszyscy ruszymy w lot. Wszyscy co do jednego!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_119">
		<text>A sk¹d tu wzi¹æ nowe, bandytów precz gonimy, uczonym pomagamy. Ot i wszsytko.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_120">
		<text>Bracie, nie zak³ócaj, u mnie po wczorajszym w g³owie dudni. Lepiej byœ co nala³, wtedy pogadamy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_121">
		<text>Poczekaj braciak, zaraz z ch³opakami si¹dziemy przy ognisku, zapalimy, to wtedy mo¿esz z pytaniami startowaæ. A teraz nie, ja na tak na pust¹ g³owê nie mogê, nie ci¹gnie mnie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_122">
		<text>O-o, witaj stalkerze i wchodŸ, nie bój siê, wszyscy swoi. Z dowódc¹ rozmawia³eœ? Nie? No to idŸ, bo siê z³oœciæ zaczyna, a jak z³y to na nas siê tak wy¿ywa, ¿e szkoda gadaæ .</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_123">
		<text>Powiem ci, ¿e wkurzyli mnie ju¿ ci najemnicy, Rostok zajêli, naszych braci stalkerów wy³apuj¹ i... Sam wiesz, ¿e ¿ywcem to oni nie wypuszczaj¹. Ja do uczonych potrzebujê, a tu przejœæ ni cholery.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_124">
		<text>Zebraæ co mocniejszych ch³opaków i przejechac siê po tej szumowinie. Wañkê, kumpla mojego znasz? W³aœnie wczoraj najemnicy go z³apali. Odbi³o mu ¿eby iœæ samemu, no i ju¿ go nie ma .</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_125">
		<text>Ciê¿kie czasy nam tu przysz³y bracie, popatrz tylko na mój oddzia³, same ¿ó³todzioby albo pijanice, i jak tu takim mierzyæ siê z najemnikami? Powinnoœciowcy tylko gadaniem pomagaj¹, raz na jakiœ czas pójdzie jedna-druga czwórka w kierunku Jantaru, i to ju¿ ca³a pomoc.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_126">
		<text>A tutaj zwierzyny bezmiar, i sk¹d siê to wszystko bierze? Ja tak myœlê, ¿e ze strony Jantaru id¹, wiêcej znik¹d. Ja tu noc¹, parê dni temu, odlaæ siê poszed³em, odszed³em od ogniska mo¿e ze 30 metrów, a tu pijawka za mn¹ jak nie zaryczy. Ze¿ar³by mnie, ale na szczêœcie nie sam by³em, Wadik przytomnoœæ zachowa³ i wsadzi³ gadzinie miêdzy oczy.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_127">
		<text>Nie chodzi³ byœ tutaj sam, my tu z ch³opakami grup¹, a i to od ka¿dego szmeru mróz po skórze. Do toalety te¿, po dwóch, po trzech chodzimy. Jeœli sam dalej pójdziesz - œmieræ pewna.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Nowego? Na cholery nam nowe, kiedy starego gówna - czerpaæ, nie wyczerpaæ? Bandyci ostatnio, swo³ocze jedne, mocno siê wycwanili! Jak za artefaktami miêdzy anomalie œmigaæ, to my, a jak cudzy towar zagarniaæ... Uh, gadziny! Na Wysypisko, bracie, lepiej nie chodŸ - to ju¿ jest ca³kiem ich miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Ugrz¹z³em tu, rozumiesz? Ugrz¹z³em... Do domu chcê, a ci nie puszczaj¹, ot i ca³e nowoœci... Ci, którzy g³êboko w Zonê chodz¹, doœwiadczeni, ró¿ne rzeczy opowiadaj¹. No i bywa, ¿e taki towar przynosz¹ - a¿ zazdroœæ bierze. Mówi¹, ¿e tam s¹ takie miejsca, gdzie po zwyk³y towar nawet schylaæ siê nie warto: bierz, wybieraj. Tylko nie ka¿dy tam dojdzie, a jeszcze mniej takich, którym ze zdobycza uda siê wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Wydra tydzieñ temu na "Zwêglaczu" siê przekrêci³. Gdyby to by³ nowicjusz, ¿ó³todziób nieopierzony - to by mo¿na zrozumieæ, a on przecie¿ ju¿ który rok stalkerowa³. Jeszcze u Leszego w oddziale, mówi¹, by³. I masz...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>Jakoœ nie jestem w temacie ostatnich wydarzeñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_101">
		<text>Te gnidy - stwory miejscowe - nacieraj¹ ze wszystkieõ stron! Ju¿ mi siê wydaje, ¿e im wiêcej ich t³uczemy, tym wiêcej ich siê pojawia. Ale nie  szkodzi, i tak zwyciê¿ymy! Przyda³o by siê wiêcej broni dla mocnych ch³opaków, to byœmy porz¹dek tutaj zrobili, i za poleg³ych towarzyszy odemœcili.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_102">
		<text>Przeklête to miejsce. Nie Agroprom, a Zona w ogóle. Wojujemy, wojujemy... A z kim i przeciw komu? Zwyk³e potwory nie mog¹ z tak¹ szybkoœci¹ siê rozmna¿aæ. My je gnieciemy, rozwalamy, a ich tylko wiêcej siê robi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_103">
		<text>S³ysza³em, ¿e wiele anomalii i artefaktów przesta³o byæ widocznych.  Na pewno to z powodu emisji - bardzo mocno nasycaj¹ Zonê energi¹. Wiêc b¹dŸ ostro¿ny: ju¿ tak zwyczajnie nie pobiegasz, teraz detektor - sprawa ¿ycia i œmierci. A cenne artefakty mo¿na znaleŸæ tylko z w³¹czonymi detektorami, tak ¿e trzeba mieæ nosa. Powodzenia. </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_104">
		<text>Towaru szukam. Tutaj jest jedno z najbezpieczniejszych miejsc: ani bandyckich poborców, jak na Wysypisku, ani stad mutantów, jak na Agropromie, ani sprzedajnych wojskowych. A ju¿ anomalie i nieliczne potwory - to zjawisko do wytrzymania. W porównaniu z innymi miejscami, oczywiœcie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_105">
		<text>Polujê na mutanty. Za organy niektórych z nich handlarze i uczeni niez³e pieni¹dze p³ac¹. Nie wierzysz? IdŸ, sam popytaj u jednych i u drugich.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Powiedz mi jedn¹ rzecz, stalkerze: od czego wam, samotnikom, czasem szajba odbija? Normalnie dyscypliny nie starcza? W³aœnie jeden w zesz³ym tygodniu do lasu na Radarze poszed³. Doœwiadczony, mówi¹, by³... Przecie¿ mózgu w ³atwiejszy sposób pozbyæ siê mo¿na: lufê w usta - i na spust!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Szubrawce jedne... najemnicy. Ju¿ dawno nasz¹ krew pij¹, a teraz i na jajog³owych siê przerzucili. I na cholerê oni im siê przydadz¹? Z powodu wykupu? Albo ¿eby swoimi Noblami siê z nimi podzielii?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>W ostatnich tygodniach silnie uaktywnili siê najemnicy. My ich jeszcze maruderami nazywamy. Jest tu i takie drañstwo, jeœli nie s³ysza³eœ. Niby bandyci, ale w wojskowych sprawach specjaliœci. Przy czym zawsze woleli napadaæ na stalkerów, a ostatnio z jakiegoœ powodu bardziej siê uczonymi zainteresowali. Ale ty w ka¿dym wypadku dobrze siê rozgl¹daj, dla nich to ¿aden problem i tobie g³owê odstrzeliæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Przypadkiem niedawno s³ysza³em: jajog³owi, zdaje siê, jakieœ cholerstwo wykopali. A tu wszyscy od razu na uszach chodziæ zaczêli: i wojacy, i najemnicy, i "powinnoœciowcy" niespecjalnie odstaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Jeœli ty te¿ o tym, o co mnie wy wszyscy w ostatnie dwa dni szarpiecie, to ci powiem: spadaj na szczaw! Jeœli bym wiedzia³, to bym powiedzia³. Ale nie wiem, nie wiem nic, do cholery! Co tam ci uczeni znaleŸli, dok¹d nasze dowództwo wyjecha³o? A mnie co do tego?! Urlop ma, i przed nami t³umaczyæ siê nie musi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha! Tu wszyscy na uszach chodz¹! Konfederat wróci³ z rajdu ze swoj¹ grup¹, artefaktów nanieœli - ¿e g³owa ma³a! Konfederat, oczywiœcie, milczy, pary nie puszcza - ale to tak zawsze, - a jego ch³opaki jaja sobie robi¹: no, do kopalni na Yukonie skoczyliœmy, trochê siê przeszliœmy... Takie dranie!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ju¿ kilka dni z Radaru najró¿niejsze drañstwo ³aw¹ wali. Ludzie przy starych Magazynach urz¹dzili zaporê; na razie jakby daj¹ radê. Jeœli napór nie os³abnie - na pomoc trzeba bêdzie iœæ, co zrobiæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>S³uchaj, mówi¹, ¿e Zona roœnie? Ja myœlê, ¿e to prawda: sam prawie u samej granicy takiego strasznego potwora widzia³em, co kiedyœ tylko bli¿ej centrum mo¿na by³o spotkaæ. Kiepska sprawa, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Mo¿liwe, ¿e o pijawkach u granicy Zony nie k³ami¹. Tylko co tu ma do rzeczy powiêkszanie rozmiarów Zony? Mo¿e zapêdzi³o siê stadko... mo¿e przeoczyli, taak. My przecie¿ po kilka dni z rzêdu czasem pracujemy! I dobrze pracujemy. Za perymetrem przecie¿ jakoœ nie krzycz¹: "Na pomoc, mutanty nas okr¹¿aj¹!".</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Smutno jakoœ. Tu na dniach Wydra za nic zgin¹³, po prostu wierzyæ siê nie chce... A, ty przecie¿ o Wydrze nie s³ysza³eœ, prawda? No, to po prostu by³ profesor - od pierwszych chwil tutaj, ca³¹ Zonê jak swoje piêæ palców... a niech to! I co z tego ¿e stalker doœwiadczenie zdobywa, skoro i tak Zona go zabiera. S¹ i tacy, co z w³asnej woli na Wielk¹ ziemiê odchodz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Jak myœlisz, czy barman wie coœ wiêcej o tym, co uczeni odkopali? S³uchaj, a mo¿e on ca³kiem z nauk¹ siê spikn¹³? Coœ ostatnio on stalkerów coraz m¹drzej podpytuje i zadania im daje dziwne. Niczego nie wyjaœnia, tylko mówi, idŸ tu albo tu... a miejsca tam bezludne i dobrego towaru nigdy tam nie by³o. I czego on tam szuka?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Dzieje siê coœ dziwnego. Martwiaki, które kiedyœ ba³y siê wychodziæ na œwiat³o, teraz po ca³ej okolicy siê rozlaz³y. Co to za cholestwo?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Martwiaki z jakiegoœ powodu sta³y siê bardziej agresywne i ruchliwe. Wczeœniej w samym kompleksie od czasu do czasu czystkê robiliœmy, a teraz tylko podejœcia do niego utrzymujemy. Ale ja ci niczego takiego nie mówi³em, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>B¹dŸcie ostro¿ni, te chodz¹ce trupy zala³y ca³¹ okolicê. Bardzo têpe i agresywne. Ca³y czas pozostajemy w defensywie - i noc¹, i za dnia. Tak ¿e jest tutaj dosyæ niebezpiecznie, m³ody cz³owieku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Eeeh, wygl¹da, ¿e jajog³owi w tym ichnim laboratorium wywinêli coœ nie tak. Wczeœniej martwiaki rzadko gdzie mo¿na by³o spotkaæ, a teraz od kompleksu id¹ i id¹. A ³a¿¹ tak, jakby coœ zgubi³y i teraz tego szukaj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Tu s³uchy chodz¹, ¿e nauka w koñcu namówi³a kogoœ z naszych, ¿eby zszed³ do laboratorium. Dali mu coœ tam.. jak¹œ tam bujdê ochronn¹... Wiêcej niczego, i szczegó³ów ¿adnych.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text>Ró¿noœci gadaja. Mówi¹ nawet, ¿e znalaz³ siê ktoœ na odlocie: dogada³ siê z uczonymi i do laboratorium po coœ tam dla nich polaz³. To g³upi palant!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>A, otó¿ i g³ówna atrakcja tygodnia! Tu jajog³owi obiecali komuœ z naszych niez³a kasê, i on do laboratorium polaz³ z jakimœ tam ich przyrz¹dem. Kolejna ofiara nauki, szlag!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Myœlê, ¿e znowu coœ siê szykuje. Jajog³owi wykopali coœ takiego, ¿e wszyscy na uszach chodz¹. A przy okazji dla nas i dla ciebie ju¿ ¿ycia mo¿e nie byæ teraz.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>A cholera go wie. Tylko ganiaæ nas zaczêli dwa razy wiêcej ni¿ przedtem - to kordon, to czyszczenie... Wojska te¿ w Zonie przyby³o kilka razy wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Smutno, tylko tyle powiem. Na obrze¿ach narodu zawsze by³o pe³no, w g³¹b Zony po³owa z nich w ogóle nigdy nie chodzi, a artefaktów na wszystkich nie nastarczysz. Nawet z laboratoriów i fabryk wszystko co by³o mo¿na dawno ju¿ wyrwali i wywieŸli. Nied³ugo tu w ogóle nie bêdzie co robiæ, zostanie tylko knajpê otworzyæ... Z wystrojem i kuchni¹ egzotyczn¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Nawet nie wiem, co Wam powiedzieæ... Tutaj zawsze coœ siê dzieje, ale taka jest kolej rzeczy. Na Wielkiej ziemi, oczywiœcie, tak nie uwa¿aj¹, ale przecie¿ jesteœmy teraz, jak by nie by³o, w anomalnej strefie.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Jajog³owi coœ tam wyw¹chuj¹. Cholera wie, jakie tajemnice oni tam ju¿ wykopali, ale wojacy ogonami krêc¹ - ¿e g³owa ma³a! Po Agropromie i Dolinie Mroku siê szwendaj¹, wszyscy szukaj¹, szukaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Drañstwo z ka¿dym dniem bardziej z Radaru napiera, a "powinnoœciowcy" z "wolnoœciowcami" znowu postanowili za ³by siê braæ. Niech nawet wybij¹ siê nawzajem, jaki z tego po¿ytek? Jak d³ugo sami zdo³amy barierê utrzymaæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Mutanty coraz bardziej staraj¹ siê przenikn¹æ za barierê. Ostatnio by³o ca³kiem trudno. Jeœli by niektórzy dali sobie spokój z idiotyzmami, by³oby o wiele l¿ej!..</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>"Powinnoœæ" ca³y czas krzyczy o swoich super osi¹gniêciach w Zonie. Kto by to pomyœla³... My to dzie³o zaczynaliœmy, i my dalej ci¹gniemy, nie licz¹c kilku samotników takich jak ty, co dobrowolnie zostali do pomocy. A oni... niech ich szlag, baranów!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>S³ysza³em , ¿e "Powinnoœæ" strasznie siê sadzi. W rodzaju "my jesteœmy ochotnikami, którzy chc¹ zapewniæ bezpieczeñstwo i porz¹dek w Zonie"... aha, ochotnicy! Tych 'ochotników' jakiœ sponsor w takie wyposa¿enie i tak¹ broñ zaopatrzy³, ¿e daj Bo¿e ka¿demu. Oni te¿ siê sprzedali.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Jakie s³uchy chodz¹? Ja bez ¿adnych s³uchów ci mowiê: ju¿ wkrótce wiêcej porz¹dku bêdzie. Z potworów Zonê oczyœcimy, i z niektórych baranów te¿...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>S³ysza³eœ, co to "powinnoœciowcy" niby z nami zrobi¹? "Zetrzeæ na proszek" - to jeszcze najmniejsze. Naprawdê mnie to niepokoi... Tym bardziej, ¿e zaczê³o siê to bez dania racji.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>A jakie nowoœci? My tu siedzimy, zwierzyna na nas napiera, my j¹ odstrzeliwujemy, a potem ona znowu napiera, tylko jeszcze mocniej. Prawda, parê razy tutaj wojskowe œmig³owce lata³y... i wra¿enie takie, ¿e a¿ za Radar zalecia³y.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>A có¿ tu mo¿e byæ nowego... stale to samo, stale to samo. Mutanty, "Wolnoœæ"... chocia¿, jeszcze wojskowi na helikopterach lataj¹ jak najêci. Ale ¿eby choæ raz po zwierzynie palneli - to nie, ni cholery...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Nowego... Ma³o co gadaj¹! Wszystkiemu wierzyæ - wiary nie starczy. O, mówi¹, przyszed³ jakiœ stalker bywa³y, têdy-owêdy, z wewnêtrznych regionów, przyniós³ ci on rzecz niewidzian¹, worek kasy zgarn¹³... To ja ci sam ze sto takich historii wymyœliæ mogê!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>Wojskowe œmig³owce widzia³em: zauwa¿, one nad nami przelecia³y i za Radar - myk! No, myœlê sobie, zaraz siê posypi¹. A tu ni cholery - posz³y dalej, pokrêci³y siê tam, i z powrotem tak samo polecia³y. Normalna rzecz, nie?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Eh, teraz, jak przejœcie do centrum jest... Ile¿ tam bogactwa pod nogami powinno siê walaæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Teraz, jak pojawi³a siê mo¿liwoœæ stosunkowo spokojnie dojœæ do centrum Zony, stalkerzy tam jak muchy na lep polecieli. Ta-a... chciwoœæ to nie najlepsza cecha ludzkoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>To ci dopiero ¿ycie nadchodzi! Zanim ci wszyscy od baru, od perymetru tym bardziej, nadci¹gn¹ - sama œmietanka nasza! Samo najlepsze wybierzemy, a za drobnic¹ niech siê ju¿ inni uganiaj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Mówi¹, ¿e on naprawdê istnieje, ten Spe³niacz wszelkich ¿yczeñ. Kto do niego ju¿ zd¹¿y³ siê dostaæ - mo¿na tylko zgadywaæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text>S³uchaj, przyjacielu, ja wiem, ¿e w Zonie wszystko mo¿liwe. Sam widzia³em. Ale te historie o natychmiastowym spe³nieniu marzeñ o w³asnym hotelu na Karaibach - to totalna bzdura i nic wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>Ty co, nie wiesz?! Dwóm naszym - no tym, co to najpierwsi do centrum ruszyli, uda³o siê do Spe³niacza ¿yczeñ przebiæ i wyraziæ ¿yczenie! Oni ca³e ¿ycie o wyspach na morzach po³udniowych marzyli, no to teraz gdzieœ tam w tropikach siê opalaj¹, nie inaczej.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>Mik³ucho siê odnalaz³ - g³ówny "wolnoœciowiec". Wszyscy myœleli, ¿e na Wielk¹ ziemiê odszed³, a w rzeczywistoœci on z ma³¹ grup¹ zdo³a³ przedrzeæ siê obok Mózgozwêglacza. To ci facet!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>W poprzednio niedostepnej strefie odnalaz³ siê jeden z oddzia³ów "Wolnoœci". Jak im siê uda³o przejœæ bez szkody, a potem wy¿yæ tam kilka tygodni? To ca³kiem w g³owie siê nie mieœci. Wygl¹da na to, ¿e nie docenialiœmy tych ch³opaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>Popatrz, nasz Mik³ucho siê znalaz³! ¯ywy, i ch³opaki, co z nim byli, te¿ cali. Przekradli siê obok Mózgozwêglacza, a potem ca³y miesi¹c tam kiblowali, bo wróciæ nie mogli.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Coœ niejasnego siê tu tworzy. S³uchy chodz¹, ¿e "powinnoœciowy" dowódca, g³ówna szycha, nie tylko ¿e z Zony nie zwia³, ale z "wolnoœciowcami" siê dogaduje. Mogli by zawrzeæ pokój jawnie, a nie jakieœ ciemne interesy przy tym robiæ! Brzydko ta sprawa pachnie, tyle powiem. Z drugiej strony, doœwiadczeni ludzie mówi¹, ¿e przysrywaæ sobie oni kiedyœ zaczêli te¿ z ca³kiem g³upiego powodu. ¯eby tylko nas nie wci¹gneli w jak¹œ now¹ kaba³ê, te dranie gabinetowe z Wielkiej ziemi...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>S³ysza³eœ?! Wojacy na gotowe przychodz¹, tylko patrzeæ jak tu bêd¹! Upewnili siê, ¿e œcie¿ka wg³¹b Zony siê pojawi³a i chc¹ za jednym zamachem ca³y towar zgarn¹æ!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Dopiero co przysz³a informacja: planowany jest masywny desant si³ wojskowych na Elektrowniê. Moja rada dla ciebie: jeœli chcesz zd¹¿yc choæ cokolwiek z towaru z³apaæ - poœpiesz siê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>To ju¿ totalny ba³agan siê robi! Tylko, rozumiesz, korytarz siê otworzy³, Elektrowniê z wszelkiego gówna zaczêli czyœciæ - a tu masz, wojaki na gotowe siê wybieraj¹! To¿ przecie¿, jasny gwint, ni wstydu ni sumienia...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Ja tylko jednego nie mogê zrozumieæ: jak ci "wolnoœciowcy" zdo³ali miesi¹c przetrzymaæ? Czapkê-niewidkê mieli, czy co? Pe³ny odlot, kurczê!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>Ty rozumiesz, co tu siê dzieje? Ja teraz mam jeszcze wiêksze powa¿anie dla Mik³uchy! No sam pomyœl: w takim ³ajnie ponad cztery tygodnie wytrzymaæ, i jeszcze nie straciæ ¿adnego z ch³opaków!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Tu komuœ zdrowo odbi³o. W koñcu przecie¿ ch³opaki zawsze twardzi byli - a teraz siê œlini¹, jak ostatnie debile. Straszne.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>W miarê zbli¿ania siê do Elektrowni si³a nieznanego telepatycznego oddzia³ywania wzrasta. U jednych zaczê³y siê odjazdy w psychice, u innych - problemy z widzeniem. Mo¿e teraz przysz³a pora, ¿eby trochê odpuœciæ z tym parciem naprzód...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text>S³uchaj, tu ludziom naprawdê szajba odbija. Ktoœ kamieñ zobaczy i nagle wrzeszczeæ zaczyna, ¿e to, cholera, jego artefakt, ¿e on go pierwszy zobaczy³, a reszta niech sobie idzie gdzie indziej. Innemu Jahwe na chmurze siê ukazuje, obejmuj¹cy dawnych jego towarzyszy, którzy lata temu przepadli nie wiadomo gdzie... Nie, tu wyraŸnie jakieœ niezdrowe cholerstwo siê dzieje.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Wojsko coœ mocno o¿ywione. Szukaja, ryj¹... Wczeœniej tylko na Jantar œmig³owce lata³y - uczonych ochraniali, zaopatrzenie i sprzêt wozili. A teraz - wprost szaleñstwo. Wyprawy zaczêli organizowaæ, na BTR-ach ganiaæ. Na Agropromie ich ju¿ widzieli, w Dolinie Mroku te¿. O co tu chodzi?.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Ktoœ znowu, mówi¹, przez martwy las na Radarze przebiæ siê próbowa³. No i wiadomo, jak to siê skoñczy³o, kaplica... Ty o tym miejscu nie s³ysza³eœ? No co ty, ch³opie?! Przecie¿ to najwiêksze zagro¿enie w ca³ej okolicy! I ca³a bieda w tym, ¿e wszystkie horrory, jakie o nim opowiadaj¹ - to w zasadzie prawda.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Tutaj oprócz bandytów, jeszcze i wojsko szastaæ siê zaczê³o. Wczeœniej raz na sto lat helikopter widzia³eœ, a teraz to prawie po ca³ej Zonie siê rozleŸli. Zgubili coœ, czy co?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Chcê ciê uprzedziæ, stalkerze. Tu wojskowi ostatnio jakby szaleju siê opili. Wczeœniej spokojnie uczonych ochraniali, a teraz jakby im kto na ogon nadepn¹³: biegaj¹, szwendaj¹ siê... Nastawieni niezbyt pokojowo - waszych braci ju¿ nie raz ostrzeliwali, a i my mamy przez ostatni tydzieñ dwóch rannych.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Bardzo ci dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>A ty czemu chodzisz sam, bez ochrony? ¯ycie ci obrzyd³o, czy co? Tu przecie¿ za ka¿dym krzakiem anomalia - raz, i po tobie! Bez ochrony nawet na siku nikt siê odejœæ nie odwa¿y - raz dwa mo¿esz œmierteln¹ dawkê promieniowania zaliczyæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>Widzê, ¿e ty tu na razie niespecjalnie siê orientujesz, wiêc razu uprzedzam po-s¹siedzku: z wojskowymi siê nie zadawaj. Zobaczysz - wiej ile si³ w nogach, bo mózgu to u nich zero. Najpierw niby wszystko dobrze, a potem dokumentów za¿¹daj¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Tu Bandyci rz¹dz¹. Nasza miejscowa milicja, albo coœ w tym rodzaju. Pamiêtaj o tym, ¿eby problemów nie by³o.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Dobrego dnia.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Zdrowia ¿yczê.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>Czeœæ, facet!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>O, witaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Witajcie.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Pozdrawiam!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Witaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Pozdrawiam, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Znajdujesz siê na terytorium, gdzie porz¹dek utrzymuj¹ cz³onkowie ugrupowania "Powinnoœæ". Ka¿de polecenie patrolu nale¿y wykonaæ bez dyskusji; niezbêdne wyjaœnienia bêd¹ udzielane w razie koniecznoœci. Jednak¿e zasady postêpowania s¹ proste: z ka¿dym postêpuj po ludzku, a wszystko bêdzie dobrze.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>Ej ty, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Siemka.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>No popatrz! Co za ludzie!..</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>A kogó¿ my tu mamy?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Hellou, facet.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_120">
		<text>Ja sam tu jestem niedawno. Ale ju¿ zd¹¿y³a mnie zastanowiæ pewna sprawa. Wydostaæ siê st¹d jest du¿o trudniej, ni¿ dostaæ .</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_121">
		<text>Witaj, cz³owieku! Te¿ siê chowasz? Tu wszyscy siê chowaja - jeden od przesz³oœci, drugi od samego siebie chcia³by uciec...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_122">
		<text>Wiesz coœ o «Czystym niebie»? Taki klan. Zakonspirowali siê lepiej, ni¿ wszyscy tajni agenci. Dowiedzia³em siê o nich z urywków rozmów przez radio, a jeszcze stalkerzy ró¿ne bajki opowiadaj¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_123">
		<text>Pojawi³o siê tu niedawno jedno ugrupowanie. Nazywaj¹ siê «Czyste Niebo». Nie wiadomo, co to za klan, i jakie s¹ ich cele. Ale ja trochê siê ludzi w ¿yciu napatrzy³em, nauczy³em siê rozpoznawaæ. Ci, których widzia³em, to «naukowcy» - g³owê dam! A «co to znaczy»? ¯e s¹ inteligentni i wiedz¹ jak broni u¿ywaæ. Zawodowcy jednym s³owem. Z takim lepiej ¿artów nie zaczynaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Jeœli masz pytania, to od razu do baru posuwaj - to tam, ca³kiem blisko! Tam ci wszystko i opowiedz¹, i odpowiedz¹, i sami zapytaj¹, a ja to za bardzo czasu nie mam.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Pierwszy raz tutaj? No to radzê ci iœæ do baru: tam ci twoi koledzy wszystkie ostatnie nowoœci opowiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Sataraj siê lepiej do martwiaków zbytnio nie zbli¿aæ. I do laboratorium nie chodŸ, ³apiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Nie radzê zbli¿aæ siê do budynku laboratorium: du¿o martwiaków.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Wiecie, radzi³bym Wam trzymaæ siê jak najdalej od kompleksu laboratoryjnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Ty martwiaków lepiej siê bój, one s¹ têpe, ni cholery niczym ich nie wystraszysz. I do laboratorium lepiej nie chodŸ - mno¿¹ siê tam, czy co...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>WeŸ jedn¹ rzecz pod uwagê - tutaj ju¿ Radar blisko. Niech ci nie przyjdzie do g³owy kierowaæ siê na pó³noc.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Uwa¿aj, jeœli nie chcesz rozumu straciæ - lepiej na pó³noc nie chodŸ.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Za mostem uwa¿aj, rozumiesz? Tam psów siê namno¿y³o co niemiara. Zaczniesz ha³asowaæ - w dwie sekundy obe¿r¹ do koœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Chroñ swoj¹ œwiadomoœæ! Tu do Radaru dwa kroki: jeœli pójdziesz na pó³noc - raz dwa i bêdzie jeszcze jeden pólg³ówek.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>Zupe³nie jak byœmy po polu minowym chodzili, tylko jeszcze gorzej. Tutaj czasami diabli wiedz¹, co siê dzieje, ani na moment nie wolno traciæ koncentracji.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Radzê podwy¿szyæ uwagê, a jak ju¿ podwy¿szysz - nie rozluŸniaæ siê. Jêsli przestaniesz uwa¿aæ - przepad³eœ, koniec z tob¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Tu trzeba mieæ oczy dooko³a g³owy! Spaæ jednym okiem! W dowolnym momencie mo¿e siê trafiæ jakaœ bieda.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Ostro¿nie z tymi umarlakami! Jest ich tu jak karaluchów!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>Tak zwanych "monolitowców" kasuj, jak tylko zobaczysz! Bardzo niebezpieczni - prawdziwi fanatycy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Tu s¹ takie pó³g³ówki, sami siebie nazywaj¹ "monolitowcami"... albo ktoœ inny ich tak nazwa³ - niewa¿ne. Bólu, zwyczajnie, siê nie boj¹, a jak im siê amunicja skoñczy - rzuc¹ siê na ciebie i spróbuj¹ ci gard³o przegryŸæ w³asnymi zêbami. W ogóle, jak zobaczysz - strzelaj od razu, nie kombinuj.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text>Po³uchaj teraz. Jak zobaczysz tunel - nie wchodŸ do niego. Uprzedzam od razu, bo to nie ka¿demu rozs¹dku starczy, ¿eby samemu w gówno nie wleŸæ. Ciebie potem stamt¹d nawet nie wynios¹ - bêdziesz równomiernie rozsmarowany po œcianach. To ju¿ Zona, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>A ty czemu na pusto? Te¿ siê z tymi bandziorami pod mostem spotka³eœ? To skurwiele! Mnie w ogóle o ma³o co nie rozwalili. Towar im prawie ca³y odda³em! A oni siedz¹ sobie, ¿r¹, chlaj¹... Czy to bandyci, czy to wojskowi na posterunku - ¿adnej ró¿nicy.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Dlaczego ty w pojedynkê chodzisz? Tutaj tych ³ysych pa³ pe³no, w dowolnym momencie mog¹ ciê z³owiæ! Ostatnio takiego szwungu dostali, ¿e jak s³ysza³em, nawet na posterunek napadli.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Uprzedzam, jeœliœ nie w temacie: tutaj ostatnimi czasy jakby kto bandytom dupy sparzy³. To druga strzelanina z nimi w ostatnim tygodniu. B¹dŸ ostro¿ny, ogl¹daj siê dooko³a, bo oni ju¿ szeœciu samotników na tamten œwiat wyprawili.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Ty przypadkiem nie s³ysza³eœ, co wojaków tak nagle zainteresowa³o w Instytucie Naukowym? Co oni dzisiaj siê tam tak krêcili?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Lepiej uwa¿aj tutaj. W g³ównym budynku usadowili siê ci skurwiele. Szakale, jednym s³owem, - bez sumienia, bez grama wspó³czucia, najchetniej by wszystkich wydusili...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Nie ma co iœæ w pojedynkê do Doliny Mroku. Tam w jednym z budynków bandyci sobie gniazdo uwili, do tej pory ich wykurzyæ nie mo¿emy. Uwa¿aj, ¿ebyœ siê na nich nie nadzia³, ch³opaku.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>Bracie, pomocy!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Niech mi ktoœ pomo¿e!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Ochrona, do mnie! Jestem ranny!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>Na pomoc! Umieram!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_13">
		<text>Kolego... Apteczkê... Umieram... Pomó¿!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_14">
		<text>Stalkerze... daj apteczkê... umieram... Pomó¿ - i ja pomogê tobie...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_15">
		<text>Stalkerze... daj apteczkê... umieram... Pomó¿ - i ja pomogê tobie...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_16">
		<text>Stalkerze... daj apteczkê... umieram... Pomó¿ - i ja pomogê tobie...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_17">
		<text>Stalkerze... daj apteczkê... umieram... Pomó¿ - i ja pomogê tobie...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_18">
		<text>Stalkerze... daj apteczkê... umieram... Pomó¿ - i ja pomogê tobie...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Ch³opaki, apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Apteczkê tutaj!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Apteczkê, ch³opaki! Szybciej!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Apteczkê, ludzie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Ktokolwiek!.. Apteczkê dajcie!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Przyjacielu, apteczkê... apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>Pomó¿, koleœ!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>Podziel siê apteczk¹, przyjacielu, co?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_128">
		<text>Eh, wasza maæ... Skoñczy³o siê moje szczêœcie. Tyle czasu farci³o mi siê we wszystkim, a teraz za wszystko ¿ycie postanowi³o mnie rozliczyæ. Myœlisz, ¿e ja w tej zgni³ej dziurze z w³asnej woli utkn¹³em? Ja wszystko w Zonie na tip-top mia³em! I gniazdko ciep³e, i zarobek niezgorszy. Tylko ¿e wszystko siê skoñczy³o, a kumple mnie uziemiæ postanowili - no i trzeba by³o siê zmyæ tam, gdzie nie znajd¹. A za co uziemiæ? A to, ja ci powiem, ju¿ nie twoja sprawa.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_129">
		<text>Wszystko zwyczajnie. Wszed³em w drogê komu nie trzeba... Wa¿nemu, rozumiesz, takiemu, ¿e hej. On wyznaczy³ nagrodê za moj¹ g³owê. A chêtnych na jej zgarniêcie - nie uwierzysz jak du¿o! No to schowa³em siê tutaj, z dala od ludzkich oczu. Przeczekam, dopóki wszystko nie ucichnie, a potem sam tego typka odwiedzê. Trzeba bêdzie pogadaæ o starych sprawach...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_130">
		<text>Ja przypadkiem do «Czystego nieba» trafi³em. Wyci¹gnêli mnie ch³opaki z trzêsawiska swojego czasu. Zaprowadzili na bazê, pos³ucha³em Dana, myœlê - ot sensowny goœæ! Wie o Zonie takie rzeczy, których nie ka¿dy jest w stanie rozumem obj¹æ. I cel u «Nieba» prawdziwy. No to siê do nich przy³aczy³em, a teraz pomagam w miarê swoich skromnych mo¿liwoœci.</text>
	</string>
    <string id="dm_action_info_131">
		<text>Doœwiadczenia nabieram, finanse poprawiam. Jak siê wzbogacê, kupiê sobie broñ i kombinezon najlepszy i rusze do centrum Zony, gdzie Spe³niacz ¯yczeñ siê znajduje. Mówi¹, ¿e ju¿ komuœ uda³o siê przejœæ. To i ja pójde. A jak znajdê, to z ¿yczeniem k³opotu mieæ nie bêdê, b¹dŸ pewny!</text>
	</string>	
	<string id="dm_action_info_132">
		<text>Nas³ucha³em siê bajek i opowiadañ ró¿nych, no i przynios³o mnie przez Kordon. Z tej strony wszystko ca³kiem inaczej wygl¹da³o. A jak dotar³em tutaj, to ju¿ ca³kiem ³uski z oczu spad³y. Zgin¹æ tu mo¿na w ka¿dej chwili, a towar zdobyæ nie tak ³atwo. Ale co najbardziej  mnie dobija, to ¿e nie ma tu nigdzie spokojnego miejsca. Nawet spaæ trzeba z jednym okiem otwartym...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_133">
		<text>Zona mnie zauroczy³a. Znalaz³em siê tutaj przypadnkiem, coœ w rodzaju nielegalnej wycieczki... i wiesz, wpad³em! Ludzie tutaj prawdziwi - i wrogowie, i przyjaciele. I to niebezpieczeñstwo, wra¿enie bliskiej œmierci - ono, chcesz czy nie chcesz, sprawia, ¿e czujesz ¿ycie w pe³ni, rozkoszujesz siê ka¿d¹ jego chwil¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_134">
		<text>Czekam tu na swojego przyjaciela. Powinien wróciæ z towarem. Rozmina³em siê z nim tam. Mia³em po prostu szczêœcie, ¿e wyszed³em wczeœniej. Nie, zgin¹æ on nie móg³: nie wiesz, jaki z niego numer. Nie-e, takiemu nic siê nie mo¿e staæ. Ju¿ powinien wróciæ, ja wiem. Ale coœ musia³o mu wypaœæ - mo¿e d³u¿sz¹ droga musia³ iœæ, albo w Barze z jakimœ znajomym zabalowa³...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_135">
		<text>Mnie tu jeden taki sprzeda³ mapê schronu. Ale zaczynam podejrzewaæ, ¿e to fa³szywka. Ob³azi³em tu z ni¹ wszystko - i ni cholery! Nie ma tu ¿adnego schowka z towarem. Jak go znajdê - ubijê ³obuza!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_136">
		<text>Odpoczywam po ostatnim wypadzie. By³em prawie przy samej Barierze - organizowaliœmy tam obronê przed wszelkim paskudztwem, co z centrum napiera. Dobrzy ch³opcy siê zebrali. Sania Kud³aty, Lecha Kumpel, Maldi - wszystko faceci od duszy. A ja jeszcze i towar dobry trafi³em. Opyli³em go u handlarza i postanowi³em siê trochê rozerwaæ, odpocz¹æ. Tu i tak ³atwiej, ni¿ w g³êbokiej Zonie.</text>
	</string>

	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>S³ysza³em, ¿e niby jakaœ grupa stalkerów przebi³a siê do centrum Zony. I to akurat przed Wielka emisj¹. Ciekawe, uda³o im siê do Spe³niacza ¯yczeñ dotrzeæ, czy te¿ wszyscy tam zginêli?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Towar przynieœæ teraz to nie³atwa sprawa. Jeœli nawet wyjdziesz ¿ywym z anomalii i pzurów potworów, to jeszcze trzeba przejœæ przez patrole bandytów, a potem i z wojskowymi siê dogadaæ. W koñcu wracasz tak samo biedny, jak wyszed³eœ. Trzeba by coœ z tymi krwiopijcami zrobiæ. Mam nadziejê, ¿e stalkerzy teraz zajm¹ siê tymi ³ajdakami.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_101">
		<text>Eh, ci Monolitowcy, taka ¿esz ich maæ... Zupe³nie ju¿ rozumem odjechali. By³o czas, ¿e jeszcze pokojowi byli... Pamiêtam, jak spotka³em w Zonie jednego, i on oczywiœcie swoj¹ litaniê o Monolicie recytuje, w rodzaju: 'Bracia, Monolit wezwa³ mnie noc¹. i ja mówi³em z nim. By³ piekny w w swojej wspania³oœci. O ma³o nie oslep³em, ale jego blask nape³ni³ mnie wielk¹ si³¹! Ja wiem, ja czujê, ¿e jego si³a jest w nas wszystkich! Powiedzia³ mi, ¿e zwyciê¿yæ z³o mo¿e tylko silna wiara. Powiedzia³, ¿e jego si³a nape³nia tylko wierz¹cych. I jeszcze mi wyjawi³, ¿e nasze zwyciêstwo ju¿ bliskie'. Ja mu na to: A idŸ¿e ty do cholery ze swoim Monolitem!'. To on a¿ zakipia³ i wrzeszczy: 'Przyjdzie czas, ¿e uwolnimy Zonê od niewiernych!', i rózne takie. Jak widaæ, nie k³ama³, gadzina - teraz oni ca³kiem siê zbestwili, id¹ z Elektrowni jak fala , strzelaj¹ do wszystkich bez wyboru, zupe³nie im odbi³o!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_102">
		<text>Masz zapa³aki? Nie palisz? Eh, cholera, nie mam dzisiaj szczêœcia...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_103">
		<text>S³uchaj, m³ody stalkerze, jeœli zobaczysz na PDA wiadomoœæ o œmierci Siemieckiego - nie zwaracaj uwagi, to jedna z legend Zony. Nie raz dostaniesz tê wiadomoœæ. Mówi¹, ¿e Siemiecki - to jeden z tych, którym uda³o siê dotrzeæ do Monolitu. I o có¿ on poprosi³? Oczywiœcie, o nieœmiertelnoœæ. No i teraz pe³za po Zonie, raz po raz umieraj¹c. Niektórzy podobno go nawet widzieli, cchocia¿ mog¹ k³amaæ. Eh-h, Zona, pe³na zagadek i tajemnic... Widzê, ¿e nie bardzo moje legendy zrobi³y na tobie wra¿enie. No có¿, idŸ w pokoju. Dobrego towaru ci ¿zyczê.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_104">
		<text>Opowiem anegdotê. K³ócili siê trzej stalkerzy, który z nich wiêkszy kozak, i umówili siê tak - który wiêcej narodu ze stalkerskiego baru wygoni, ten wygra. Pierwszy ³apie maszynówke koñskiego kalibru, wpada do baru: \n - Wszyscy jazda st¹d, i to szybko!!! - po³owa publiki siê zmy³a, ale z dziesiêciu stalkerów zosta³o, taki mu dali wycisk, ¿e ledwo uciek³. kolejnego dnia drugi coœ tam pokombinowa³, przebra³ siê za mutanta i dawaj do baru. Ludzie w nogi - to przez okno, to przez drzwi, ale zosta³a czwórka z "Powinnoœci", do³o¿yli mu - ¿e szkoda gadaæ. A kolejnego dnia trzeci zwyczajnie zachodzi do baru i od progu zaczyna kas³aæ \n - Khe-khhe-hrr-khrr-har, hrrr-tfu! Eh, pieprzony syfilis!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_105">
		<text>Jest jeszcze taka bajka, jak mówi¹, co prawda dawno to by³o, na d³ugo przedtemo, jak ja sam tutaj trafi³em. Znaczy tak... Jeden obcokrajowiec postanowi³ zostaæ stalkerem, ¿eby kasê zarobic. Jakimœ niby uczonym by³, czy co... Cholera go wie, czego on tu chcia³ w³aœciwie, ale po rosyjsku prawie nic nie rozumia³... I w ogóle, nie wiadomo, jak on do Zony i do Barmana trafi³. Widaæ poza Zon¹ ktoœ go do barmana skierowa³. Tak wiêc, po rosyjsku to on ni cholery nie kuma³, chocia¿ jemu wydawa³o siê inaczej... Jak zacz¹³ Barmana ³amanym jêzykiem wypytywaæ... Parê godzin to trwa³o. Czy to chcia³ gdzieœ trafiæ, czy te¿ kogoœ znaleŸæ... Tak czy inaczej, Barman niczego w ogóle nie zrozumia³, wiêc postanowi³ wyprawiæ tego goœcia na tereny Wolnoœci. Mówi mu: idŸ, bracie, tu i tu, ten teren kontroluj¹a bojownicy Wolnoœci, ju¿ oni tobie wszystko opowiedz¹, wtedy jeszcze z jakiegoœ powodu myœleli, ¿e wolnoœciowcy angielski znaj¹. I jakoœ temu zagranicznemu cudakowi z wszystkiech s³ów Barmana, z jakiegoœ powodu, najbardziej spodoba³o siê s³owo 'kontrola', to u nich po angielsku tak samo. Przyszed³ do Wolnoœci, i zacz¹³ wszystkich rozpytywaæ: Kontrola, Kontroler, Kontroler, i w stronê Powinnoœci rêk¹ machaæ i swoje tam gaworzyæ. Mówi¹, ¿e wolnoœciowcy spietrali siê niew¹sko, ca³y obóz poderwali, a dzia³o siê to w nocy, do samego rana na wie¿¹ch stra¿ trzymali. Goœcia tego potem wyrzucili z Wolnoœci, a i w Powinnoœci te¿ go potem nie widzieli. W¹tpiê, ¿eby znalaz³ w Zonie to, czego szuka³...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_106">
		<text>Teraz wielu do "œmieciarzy" przysta³o. Wczeœniej na ha³dach w ogóle nie szukali - radiacja taka, ¿e jaja w pó³ godziny masz na twardo. A teraz, jak z towarem zrobi³o siê cienko, zak³adaj¹ kombinezony ochronne, chemii siê na³ykaja, i jakby nic, szukaæ id¹. Tam du¿o ró¿nych róznoœci znaleŸæ mo¿na, chocia¿ to g³ównie drobnica.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_107">
		<text>Nowicjuszom ostatnio ca³kiem szajba odbi³a. Lez¹ w anomalie i gin¹, gin¹, gin¹... Przez ostatnie dwa dni, wyobraŸ sobie, zgine³o piêciu m³odych stalkerów. I ¿eby choæ trochê bardziej uwa¿ali! Ni cholery. O, na przyk³ad Mucha, niedawno wzia³ do swojego oddzia³u trzech cymba³ów - gdzie oni teraz? A on - z towarem, i ma siê dobrze. Mo¿e on sam ich wystawi³? Nie, niemo¿liwe... on jest uczciwy... stosunkowo. A tak w ogóle to widzê, ¿e ty te¿ nowicjusz, no to pilnuj siê dobrze. Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_108">
		<text>Wiesz, ¿e s¹ g³êboko w Zonie tajne laboratoria?.. I chyba do tej pory pracuj¹... No tak, tak...Nie wiadomo, jak tam w ogóle ktokolwiek móg³ wy¿yc... bez zaopatrzenia, energii... No i pojawia siê pytanie - a mo¿e tam w ogóle nie ludzie pracuj¹? Ja tu z jednym goœciem gada³em... On sam laboratorium nie widzia³... Nie, sam nie widzia³, ale skanerem z³apa³ jakieœ dziwne rozmowy na «Jantarze». Tam by³a mowa o jakimœ laboratorium. A inny cz³owiek temu pierwszemu przysiega³, ¿e natkn¹³ siê na jak¹œ postaæ w kombinezonie, typu stalkerskiego, ale lepiej wyposa¿onym... I ¿e ta pó³przezroczysta postaæ kaza³a mu siê wynosiæ. «Nie przeszkadzaj, idŸ st¹d, my tu pracujemy». No, ch³opak mna³o siê nie sfajda³... nic dziwnego! Kto z nas widzia³ coœ takiego?.. Inna sprawa, ¿e to wszystko jakby zdarzy³o siê niedaleko od radaru... No tak. I co tu jest prawd¹... Ale z drugiej strony... mutacje przecie¿ trafiaj¹ siê ró¿ne? Mo¿e to ju¿ nie ludzie, ale jakieœ istoty energetyczne? Co?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_109">
		<text>Mówi¹, ¿e na Arenê zaprosili specnazowców...Trzeba bêdzie popatrzeæ na œmia³ka, który zechce z nimi walczyæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_110">
		<text>Biegnie stado szczurów. Naprzeciw wychodzi im stalker: 'Twardziele s¹?' pyta. 'Nie.' 'No to od ka¿dego szczura po artefakcie i mo¿ecie lecieæ dalej'. Na drugi dzieñ to samo! Postanowi³y szczury zawo³aæ Œlepego Psa. Biegn¹. Wychodzi Stalker, zatrzymuje stado: 'Twardziele s¹?'. Szczury siê rozsuwaja i wychodzi Œlepy Pies. 'No, tak jakby, ja jestem twardziel.' Na to Stalker siê odsuwa i wychodzi Kontroler: 'No to od twardzieli po dziesiêæ artefaktów, a od reszty po jednym! I mo¿ecie lecieæ dalej!!!'</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_111">
		<text>S³uchaj, ch³opie, wiesz coœ konkretnie o «Przechwycie»? To przecie¿, jak mówi¹, specaki, kadrowi zo³nierze! A jak oni dzia³aj¹, co?! Jak dzia³aj¹! To nie te pasibrzuchy z kordonów! Nie doœæ, ¿e w ka¿de zadupie pójd¹, to jeszcze siedz¹ w Zonie miesi¹cami! Nie krêcê! Bazy maj¹, kilka sztuk, schronów od cholery, a do perymetru im stale œmig³owce zaopatrzenie podrzucaj¹. Ich dowódca to jakiœ Gromow... myœlê, ¿e to nazwisko fikcyjne, nieprawdziwe - oni go to «Majorem», to «Gromem» nazywaj¹. Nie wierzysz?! Pachomycz kiedyœ siê na Przechwyt nadzaia³! Nadzia³ siê - i ma szczêcie, ¿e uda³o mu siê wywin¹æ, bo za cichy chód potrafia za³atwiæ... Tajne przez poufne, tak to jest! Pachomycza wszyscy znaj¹? No, w³aœnie! Nie ¿aden frajer, a solidny facet. Cholera wie, czego oni tu szukaj¹, ale dzia³aj¹ - szacunek! ¯ebym choæ w jednej trzeciej - nie, na dziesiêæ procent tak umia³! - ju¿ bym dom w Soczi na dziesiêæ pieter postawi³... Maj¹, mówi¹, tak¹ rzecz... ¿e potwory na dwieœcie metrów wykrywa. Dowolne stworzenie! Jasny gwint, z takim czymœ, to i z zamkniêtymi oczami po Zonie chodziæ mo¿na... A to jeszcze mówi¹, ¿e s¹ z nimi jacyœ ludzie...  Nie wojskowi, a jakby z naszych... W koñcu ktoœ tam przedar³ siê do centrum Zony. Ma³o, ¿e przedarli siê - oni, jak mówi¹, nauczyli siê pos³ugiwaæ stworzeniami! Oni w ogóle za perymetr, na Wielk¹ Ziemiê, nie chodz¹ - i do nich te¿ nikt... no, oprócz tych mo¿e, którym przeznaczone przedostaæ siê do Sarkofagu... Artefaktów u nich - choæ w kupki uk³adaæ! «Powinnoœciowcy» o nich dobrze wiedz¹... wiedz¹, swo³ocze, wojuj¹ - i cicho sza! Zapytasz którego z tych policjantów: «Bajki», - odpowie. No nie sukinsyny, co?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_112">
		<text>Mia³em cholerny niefart, plecak z towarem przesra³em. Ot tak, po prostu! Myœla³em, ¿e bêdzie wiêkszy zarobek, a tu bieda: noc¹ spod krzaków œlepy pies wyskoczy³, i jak zaryczy na mnie. A ja ze strachu o ma³o co w gacie nie narobi³em, nawet na pocz¹tku z pseudopsem go pomyli³em, bo œlepe jak podchodz¹, to mo¿na us³yszeæ, a pseudopsy s¹ bezg³oœne . Rzuci³em plecak, a sam w nogi! Myœla³em z pocz¹tku, ¿e ta gadzina pobiegnie za mn¹, a ona z³apa³a plecak i zniknê³a w nieznanym kierunku, suka! Muszê w nowy rajd iœæ. Nie poszed³ byœ ze mn¹? Nie? No dobra, bywaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_113">
		<text>S³ysza³em, ¿e w czasie emisji, kontrolery s¹ bezradne jak dzieci i nie maj¹ ¿adnej mocy. Mo¿na je wtedy go³ymi rêkami braæ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_114">
		<text>Anekdota, triche g³upia, ale œmieszna. Siedz¹ wieczorem stalkerzy w tawernie, piwko popijaj¹, stalkerskie bajki snuj¹...Jeden:\n - Ja w Zonie teraz na dniach oooo-takiego potwora spotka³em, ca³¹ amunicjê na niego zu¿y³em, i dopiero granaty go po³ozy³y. Wszyscy - OOOOOO! Drugi:\n - A ja w Zonie wczoraj OOOO-takiego potwora widzia³em, ca³¹ amunicjê zu¿y³em, nawet granaty nie pomog³y, dopiero miotacz ognia sprawê za³atwi³. Wszyscy - OOOOOO!Trzeci:\n- A mnie w Zonie dzisiaj OOOOOOO-taki potwór zobaczy³... Wszyscy razem: "I coo??? Stalker spokojnie: "Co - i co? Ledwo mi siê uda³o spodnie w domu dopraæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_115">
		<text>S³ysza³eœ o Przewodniku? Najlepszy ze stalkerów. Pierwszy zacz¹³ w Zonê chodziæ i do tej pory ¿yje. Mówi¹, ¿e mo¿e przeprowadziæ w dowolne miejsce. Inna sprawa, ¿e znaleŸæ go to du¿y problem - afiszy z adresem nie rozwiesza... A i nie ka¿dego zgodzi siê przeprowadziæ. Kasy bierze niema³o, ale jeœli go znajdzieœz i dogadasz siê, b¹dŸ pewny - on ciebie na mur doprowadzi gdzie trzeba. Ot, z kim by warto pogwarzyæ. Kto jak kto, ale on na pewno widzia³ co jest tam, za radarem...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_116">
		<text>Wiesz, co ci powiem? W tej czêœci Zony to w³aœciwie spaæ siê nie da... Ja jestem szczêœciarz, a i tak zasn¹æ nie mogê... a ludziom zdarzaj¹ siê takie koszmary, ¿e czasem ju¿ siê rano nie budz¹... a powodu ataku serca, na przyk³ad... jeden siê przekrêci, a drugiemu szajba odbije kocertowo... Co prawda niedawno s³uchy posz³y, ¿e jest na to œrodek. Jeœli ju¿ koniecznie musisz siê przespaæ, najlepiej znaleŸæ stare wiadro... albo garnek chocia¿by, byle du¿y... kocio³ek jakiœ... Najwa¿niejsze, ¿eby by³o ca³e... Na g³owê wsadzasz - i spij sobie, jak u Pana Boga za piecem... Œmiej siê, œmiej. Zobaczymy jak bêdziesz wygl¹da³ za parê dni, kiedy zaczniesz z nóg padaæ ze zmêczenia. M¹drala... A w takim razie sam powiedz, po jak¹ cholerê wojacy zaczêli ostanio ganiac w tych sprytnych he³mach? No tak! Wczeœniej, ju¿ chyba ze dwa lata, ni s³ychu ni dychu, a teraz stale! Maj¹ jakieœ nowe he³my - ch³opaki znaleŸli jednego trupa, opowiadali. W œrodku jest taka siateczka z cienkiego drutu miedzianego, przyczepiona do wyœció³ki. No i pomyœlicie - co to za bzdura, na co to potrzebne? A tak naprawdê, to nie takie proste, mówiê ci. Tu z anomalii specjalnie nie ma czego wyci¹gaæ - nie te warunki, w innych miejscach i bezpieczniej, i lepsze k¹ski znaleŸæ mo¿na... Ja tak sobie myœlê, ¿e oni podejœcia wyznaczaja. Szykuj¹ przyczó³ek. Do Sarkofagu przebiæ siê chc¹, zapamiêtaj moje s³owa. Tylko patrzec jak dupnie - Nie bêdziee takiego, co by go nie trafi³o... Zapamiêtaj moje s³owa... Najwa¿niejsze, ¿eby w tym momencie byæ jak najdalej st¹d...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_117">
		<text>S³ysza³eœ nowinê, co? Wczoraj w s¹siednim obozie by³a straszna jatka, najemnicy dzia³ali, to ich znak - zarŸn¹æ wszystkich, jak leci. Wartownik zasn¹³ na posterunku, a a oni mu ostrzem po gardle - i po wszystkim, skoñczy³ siê facet, a potem wszystkich jego œpi¹cych towarzyszy. Nikt z naszych nawet jednego wystrza³u nie s³ysza³, o ¿esz...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_118">
		<text>Opowiada³em ci o Czarnym Stalkerze? Tu, rozumiesz, legenda taka jest. Mówi¹, ¿e w Zonie pojawi³ siê jakiœ dziwny stalker. Kto on taki, sk¹d i co zamierza, nikt nie wie. Nosi czarny p³aszcz z naci¹gniêtym kapturem, tak, ¿e twarzy nie widaæ, i ¿adnej broni ze sob¹. Jego w ogóle tylko kilka osób widzia³o, i to z daleka. Opowiadaj¹, ¿e wszyscy odczuwali niewyobra¿alny strach, kiedy na niego patrzyli. Od niego, podobno, nawet potwory uciekaja. Kto to taki, co? Jedni mówi¹  - ¿e to pojawi³ siê jakiœ nowy mutant, drudzy - ¿e to upiór, trzeci  - ¿e to wszystko bajki pijanych stalkerów i ¿e w ogóle nikogo takiego nie ma. Kto go tam wie...dopóki go swoimi oczami nie zobaczê - nie uwierzê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_58">
		<text>Pos³uchaj kawa³u o kontrolerach. Stary kontroler uczy m³odego: "Oo-tam, widzisz, ¿o³nierzyk na posterunku stoi? Pas zaci¹gniêty, mundur nowy, buty b³yszcz¹ - nazywa siê 'Duch'. Jego mo¿na nawet st¹d wzi¹æ pod kontrolê, ale nie warto, strzela marnie, wszystkiego siê boi, miês¹ ma³o, tylko skóra i koœci. A obok niego, widzisz, wojak pali? Mundur wytarty, buty zdeptane - 'Czerpak' siê nazywa. Zdobycz taka sobie, pod kontrolê wzi¹æ trudno, strzela dobrze, zawsze w pogotowiu i miês¹ du¿o, ale ¿ylaste. Jego noc¹ braæ trzeba, kiedy zadrzemie. A ot, tam, widzisz, pod krzakiem ¿o³nierz œpi, bez pasa, boso? To 'Dziad'. Miês¹ du¿o, t³uste, ale do niego ni cholery nie podejdziesz. W nocy nie œpi i nawet go³ymi rêkami udusi. Jego braæ trzeba, kiedy do wsi po samogon pójdzie albo w Zonê za towarem ruszy. A tam, widzisz, ¿o³nierz idzie, pas zaci¹gniety, buty b³yszcz¹, ale nie daj Zona tobie z 'Duchem' go pomyliæ. Ja jednego z g³upoty zahaczy³em, to potem dwa tygodnie jego gniazdo szczotk¹ do zêbów szorowa³em, ledwo uciek³em - on siê nazywa 'Towarzyszusier¿ancie'."</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_59">
		<text>Pos³uchaj nowego kawa³u - w barze opowiadali. Przychodzi kiedyœ stalker do Sidorowicza. A on mu mówi:\n"S³uchaj, stalkerze. Dosta³em tu z tajnego kijowskiego Instytutu Naukowego kombinezon, niby ze stuprocentow¹ ochron¹ przed radiacj¹. Ale nikt go na razie nie testowa³. IdŸ w nim do Zony, rozejrzyj siê co i jak. A ja ci potem na niego zni¿kê dam, jeœli wy¿yjesz... Zgodzi³ siê stalker. Poszed³ w Zonê i nie ma go dzieñ, dwa, trzy... Na czwarty dzien przychodzi, z³y jak snork i w milczeniu skafander Sidorowiczowi na stó³ chlast!!! Ten zaskoczony:\n -Ty co, stalkerze ? Nie chroni? \n-Chroni! \n-Nie stuprocentowo? \n-Stuprocentowo!! -No to czemu jesteœ taki niezadowolony? \n-Ca³a Zona z rana do wieczora od radiacji wódk¹ siê leczy - TYLKO JA, JAK IDIOTA, CZWARTY DZIEÑ TRZEWY!!!"</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_60">
		<text>Widzia³em, jak na dniach monolitowcy teren w okolicy lasu na Radarze oczyszczali - ludzi oko³o trzydziestu, walili we wszystko, co siê rusza³o: miesaki, dziki, nawet psiny "deptali"... Co by³o robiæ... trzeba by³o wiaæ... ¯adna przyjemnoœc mieæ o³ów w zadku.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_61">
		<text>Kawa³ powiedzieæ? Po trasie w kierunku zony mknie Niwa, tak ze 120 na godzinê. ¯andarm z drogówki gwi¿d¿e jak s³owik, Niwa po hamulcach, i wy³azi stamt¹d ca³y quad 'powinnoœciowców'. Dali wojakowi czadu, gwizdek my w dupê wetkneli i wal¹ dalej. Wojak radio wyci¹ga\n-Siedem dwa-siedem trzy!\n- Siedem dwa!\n- Sienia! W twoim kierunku jakiœ dziwak grzeje, na gwizdek nie reaguje! Tak go lepiej pa³k¹, pa³k¹ zatrzymuj! Jak zrozumia³eœ, siedem-dwa?...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_62">
		<text>Ch³opie, s³ysza³eœ cokolwiek o Fantomie, nie? Jak ci opowiem, nie uwierzysz. Mówi¹, ¿e by³ w zonie jeden stalker, imienia nie znam, wszyscy go Fantomem zwali. Stalkerem by³ doœwiadczonym, a i cz³owiek z niego dobry, rozumia³ ludzi i ludzie jego rozumieli. Podobno w instytucie na psychologa siê uczy³, ale to niewa¿ne, przechodzê do rzeczy: wszêdobylski by³, w ka¿de miejsce siê wkrêci³, ni posterunki, ni anomalie nie stanowi³y dla niego przeszkod¹, w g³¹b zony chodzi³, a¿ kiedys przepad³. Najpewniej emisja go dopad³a, albo jeszcze co innego, w ka¿dym razie sta³ siê czymœ w rodzaju poltergeista. Ju¿ z dziesiêæ lat po zonie chodzi, stalkerów szuka, a jak znajdzie - w duszê ci zajrzy. I jeœli cz³owiek z ciebie dobry, to ci dobro sprawi: na schowane naprowadzi, ucieæ od mutantów pomo¿e, a jeœli, bracie, u ciebie na duszy od grzechów ciê¿ko, to uwa¿aj - na kawa³ki rozerwie. No i masz bajeczkê na noc...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_63">
		<text>Stalkerze, gdzieœ ty tak¹ armatê zdoby³? Czy¿byœ u Barmana kupi³? Tak, broñ u niego klasa, tylko ¿e ceny ma kosmiczne. On je, gad jeden, na pewno u wojskowych za grosze kupuje, a z nas krocie zdziera! Nie, bracie, nie ma g³upich. Ja sobie lepiej na wysypisku giwery poszukam, co to mo¿e i promieniuje, tak ¿e sam œwiciæ zaczynasz, ale za to za darmochê.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_64">
		<text>S³yszysz, stalker, mnie tu jeden wic opowiedzieli. No to s³uchaj. Ida starcia miêdzy "Powinnoœciowcami" i stalkerami z 'Wolnoœci'. Wstaje, znaczy, dowódca 'Wolnoœci', i krzyczy:\n- Naprzód, za Wolnoœæ! - wszyscy zrywaja siê do ataku, rozumiesz. Stalkerzy 'Powinnoœci' z tamej strony frontu:\n-No i koniec, cholera, dupa, wiaæ trzeba.\nA stary, doœwiadczony 'powinnoœciowiec' mówi:\n- Poczekajcie no z tym wianiem -, bierze maszynówkê: tra-ta-ta-ta. 'Wolnoœciowcy' zalegli. Mija piêæ minut, 'wolnoœciowiec' znowu wstaje:\n- Za Zonê! Hurra-a-a-a-a-a! - i znowu wszyscy w ataku. 'Powinnoœæ':\n-No, teraz to ju¿ ca³kiem dupa, wiaæ trzeba.\nStary powinnoœciowiec:\n- Poczekajcie! - bierze ka³acha i znowu swoje "tra-ta-ta-ta". No, 'Wolnoœciowcy' znowu zalegli. Mija jakiœ czas. Wstaje znowu dowódca 'Wolnoœci':\n- Za naszych, Za Wolnoœæ w Zonie, naprzód! - i znowu w ataku. M³odziaki z "Powinnoœci" znowu w panice. Stary "powinnoœciowiec" znowu swoje. 'Wolnoœci' przysz³o znowu zalec. Po 5 minutach wstaje dowódca 'Wolnoœci'. Gêba w gównie, ca³y w gównie, i jak zaryczy: \n- Kurwa, nie zrozumia³em!!!\nStary powinnoœciowiec, rzucaj¹c niedopa³ek na ziemie: \n- No to teraz pora wiaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_65">
		<text>O najemnikach s³ysza³eœ? Nie? No to s³uchaj uwaznie i zapisuj: to s¹, brachu, zabójcy, a przy tym ch³opaki powa¿ne i zawziête, oni ci kogo zechcesz dostarcz¹, ¿ywego czy martwego. Pamiêtasz, ¿e niedawno ktoœ za³atwi³ Sycza? Precyzyjne trafienie w g³owê i w serce, cia³o spalone, ¿adnych œladów na miejscu - to ich robota, mo¿esz mi wierzyæ. Swo³ocze sumienia nie maj¹, dla nich cz³owieka zabiæ - to jak karalucha zat³uc, tylko kasa u nich siê liczy. Chodz¹ s³uchy, ¿e maj¹ bazê w Prypeci, tylko ¿e stamt¹d jeszcze nikt ¿ywy nie wróci³, oni obcych nie lubi¹. A wiesz, jak oni trenuj¹? Na przyk³ad, z³api¹ bandytê albo stalkera jakiegoœ, zawo¿¹ do sobie, daj¹ mu ka³acha z dwoma magazynkami i wypuszczaj¹ na cztery wiatry. Jeœli po 12 godzinach ch³op jeszcze nie trup, to dalej ¿yæ mo¿e. Takie to, bracie, u nich zabawy. Jak do tej pory tylko Miszce Kosemu uda³o siê prze¿yæ, a i to tylko dlatego, ¿e 10 lat w specnazie s³u¿y³. W ogóle stalkerze, jak zobaczysz goœci w niebieskich kombinezonach - nogi za pas i wiej gdzie oczy ponios¹, chocia¿ jeœli ju¿ na tobie ich oko spocznie, to i tak nie uciekniesz - z pod ziemi wyci¹gn¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_66">
		<text>Mówi¹, ¿e jest pewna grypa towarzyszy... Ich czasem szamanami nazywaj¹, a czasem druidami. Oni, jak mawiaj¹, w ogóle ze sob¹ ¿adnego elektronicznego wyposa¿enia nie nosz¹ - niby w zgodzie z natur¹ i takie tam... Oni mówi¹, ¿e Zona na elektronikê... na wszelkie rodzaje promieniowania elektromagnetycznego silnie reaguje... i potwory na ciebie nasy³a. Wed³ug nich Zona - to ¿ywy organizm. Nie wolno leŸæ do niej z przyrz¹dami - prawdziwy cz³owiek i bez ¿adnych dodatkowych sprzêtów da sobie radê. Co prawda, automaty ze sob¹, baranki jedne, taskaj¹... A nie maj¹ w³asnych zêbów i pazurów?... Z drugiej strony, ginie ich w Zonie ju¿ nie tak wielu... Tak ¿e, mo¿e prawid³owo kombinuj¹... Oni tak jakby w wiêkszoœci z bia³oruskiej strony do Zony wchodz¹... Dobrze by³o by im siê przyjrzeæ... Przy okazji sprawdziæ, ile artefaktów w kieszeniach nosz¹...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_67">
		<text>Wiesz, barman mi powiedzia³, ¿e wczoraj pijawki napad³y na wioskê w pobli¿u sk³adów wojskowych -  nikt ¿ywcem nie uszed³, nawet wiadomoœci wys³aæ nie zd¹¿yli. Na drugi dzieñ wolnoœciowcy poszli sprawdziæ. Mówili, ¿e tam normalnie rzeŸnia by³a - ludzie jak œwinie por¿niêci, tylko kawa³ki siê wala³y... okropnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_68">
		<text>Papieroskiem nie ugoœcisz? Nie palisz? Jasne... Ale dobrze robisz. I dla organizmu zdrowo, i tchu nie zabraknie przed psami uciekaæ, he-he... A w ogóle, wiesz, niektórzy mistrazowscy najemnicy, snajperzy piprzeni, w ciemnoœci za³atwiali stalkerów w ciekawy sposób. Kiedy stalkerzy zbierali siê w grupie, ¿eby siê nikotyn¹ rozluŸniæ, najemnik zuwa¿a³ œwiat³o zapalanej zapa³ki i ogienek papierosa, kiedy pierwszy odpala³, a potem, kiedy odpala³ drugi stalker, ognik zapa³ki przesuwa³ siê, zapala³ siê drugi papieros, i snajper bra³ wyprzedzenie na przesuniêcie ognia. Zapala³ trzeci i od razu dostawa³ kulke w g³owê...  Dlatego u stalkerów teraz takie prawo 'Trzech od jednej zapa³ki nie przypala.' Tak ¿e ¿arty ¿artami, a od takich drobiazgów mo¿e i ¿yciue cz³owieka zale¿eæ, tak to jest...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_69">
		<text>Spotkali tu jednego szaleñca. Kombinezon mia³ wojskowy, karabin specnazu, a zachowanie - istny zombie: jedna noga na wpó³ bezw³adna, ruchy niepewne, s³aba reakcja cia³a...  Ja go nawet o ma³o co nie zastrzeli³em. Zastanowi³o mnie to, ¿e swój karabin mocno trzyma³ w d³oniach. Niema³o zombiaków w swoim ¿yciu widzia³em, ale takiego nie widzia³em jeszcze. Nawet próbowa³ coœ powiedzieæ, ale ja nie zrozumia³em prawie nic... Wy³apa³em tylko «kontroler» i «pomó¿». Chcia³em mu jakoœ pomóc, ale us³ysza³em helikopter, przestraszy³em siê i uciek³em. Tylko zd¹¿y³em daæ nura w zaroœla, pojawi³o siê z siedmiu wojskowych, a potem i helikopter. Trzech tego ma³ego na muszkê wziê³o, a pozostali rzucili siê na niego i powalili na ziemiê. No popatrz, swojego i gêb¹ w b³oto! Krzyczeli jeszcze coœ o jakimœ he³mie. Potem wziêli go pod rêce i do helikoptera... Dziwne to wszystko... Ten ma³y, jego s³owa o kontrolerze... Wojskowi... Czy¿by jemu siê uda³o od kontrolera uciec...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_70">
		<text>Ja tu niedawno mia³em okazjê posiedzieæ przy ognisku z jednym najemnikiem. Okaza³o siê, ¿e to ca³kiem równy goœæ. Stalkerów, rozumiesz, zabija³ tylko na rozkaz dowództwa, a tak - nic a nic. Generalnie, najemnicy do naszych braci stalkerów ca³kiem nieŸle siê odnosz¹, szczególnie do bywa³ych i weteranów. Powa¿aj¹, chocia¿ za niedoœcig³ych mistrzów tylko siebie uwa¿aj¹. A ten najemnik opowiedzia³ mi historiê swojego ¿ycia. Za swoja s³uzbe otrzyma³ order mêstwa i medal za odwagê. Uczy³ siê w centrum szkolenia snajperów. U nich tam wszystko na powaznie - kontrola broni za ka¿dym razem, i w ogóle. Powiedzie³ tak¹ rzecz, ¿e prawdziwe nawyki snajpera mo¿na wyrobiæ tylko na wojnie, w gor¹cych punktach. Zdarza³o siê, ¿e uczyli cz³owieka d³ugo podstaw, a jak tylko przysz³o do egzaminu (to w Czeczenii robili zazwyczaj) - to nie, nie mo¿e cz³owiek - i ju¿. W szkole mo¿na siê przygotowywaæ, strzelaæ do celów, niszczyæ je stuprocentowo, a w najbardziej niespodziewanym momencie coœ mo¿e w³aczyæ siê w œrodku cz³owieka, i on po prostu nie mo¿e tego zrobiæ. Tak to jest. Tak wiêc ty stalkerze, w Zonie miej pewnoœæ siebie. Jeœli coœ zagra¿a twojemu ¿yciu - miej wiarê w siebie. Psychologia.</text>
	</string>
</string_table>
