<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie Yurek -->
<string_table>

<string id="vas1_dialog_0">
    <text>Witaj Wasiliew!</text>
  </string>
 <string id="vas1_dialog_1">
    <text>A ty kto i sk¹d mnie znasz?</text>
  </string> 
<string id="vas1_dialog_2">
    <text>Mnie Leœnik zamiast siebie pos³a³, ¿ebym odszuka³ docenta Wasiliewa i pomóg³ mu dotrzeæ w wiadome mu miejsce. Leœnik ma jakieœ problemy z sercem i sam nie móg³ przyjœæ.</text>
  </string>
<string id="vas1_dialog_3">
    <text> A-a, teraz jasne. Tylko mamy pewien problem. Leœnik z pewnoœci¹ Ci opowiedzia³, ¿e nios³em mu lekarstwa i jedzenie, a zabraæ w zamian mia³em korzenie i artefakty. Ale nie doszed³em, poniewa¿ nie doœæ ¿e dorwa³a mnie emisja, to jeszcze nadzia³em siê na mutanty. Gdy po lesie biega³em i szuka³em miejsca gdzie móg³bym siê schowaæ, zgubi³em gdzieœ plecak z przesy³k¹ dla Leœnika. Gdzie ja go posia³em, nie wiem. Jakby tego by³o ma³o, rozwali³em te¿ PDA, gdzie by³a mapa Lasu. A teraz  tu siedzê i nie mam pojêcia co dalej robiæ.</text>
  </string>
      <string id="vas1_dialog_4">
    <text>No to bieda ... I co my teraz zrobimy. Bez tych lekarstw Leœnik d³ugo nie poci¹gnie.</text>
  </string>
        <string id="vas1_dialog_5">
    <text> Trzeba wróciæ do naszej bazy, na Jantar. Tam u profesora Sacharowa s¹ jeszcze lekarstwa. WeŸmiesz je i sam odniesiesz Leœnikowi, a przy okazji nie bêdzie tak strasznie iœæ we dwóch po Lesie. Mapê chyba jak¹œ masz, co? Popatrzê i szybko zorientujê siê jak dotrzeæ do przejœcia na Jantar. Jak¹œ tak¹ marn¹ broñ u ciebie widzê. WeŸ mój pistolet, parê paczek naboi do niego i apteczkê naukow¹ z banda¿ami - na Jantarze teraz niespokojnie. To co, idziemy? Ja w tyle nie zostanê.</text>
  </string>
    <string id="vas1_dialog_6">
    <text>Zgoda. Mo¿emy ruszaæ?</text>
  </string>  
  
  

<string id="mandra_start_dialog_0">
    <text>W czym mogê pomóc, ojciec?</text>
  </string>
  <string id="mandra_start_dialog_1">
    <text> Muszê w Lesie znaleŸæ jeden rzadki korzeñ dla ekologów, obieca³em im. Ale coœ siê rozchorowa³em w ostatnie dni. A teraz czujê, ¿e serce coœ nawala. Mo¿e móg³byœ mi pomóc, pójœæ do Lasu i odszukaæ potrzebny korzeñ.</text>
  </string>
 <string id="mandra_start_dialog_2">
    <text>Z radoœci¹ Ci pomogê. Opowiadaj co to za korzeñ i gdzie mogê go znaleŸæ.</text>
  </string>
  <string id="mandra_start_dialog_3">
    <text> Po pierwsze, to korzeñ roœliny zwanej Mandragor¹. Po drugie, przy wyci¹ganiu z ziemi, Mandragora wydaje dziki krzyk, który mo¿e doprowadziæ do ob³¹kania lub nawet œmierci tego, kto próbuje to zrobiæ. Zaznaczê Ci na mapie miejsce, gdzie mo¿esz znaleŸæ Mandragorê, ale b¹dŸ ostro¿ny. Co prawda to ciche i spokojne miejsce, wiêc nic z³ego nie powinno siê wydarzyæ. Tylko uszu nie zapomnij zatkaæ, zanim zaczniesz wyci¹gaæ korzeñ.</text>
  </string> 
    <string id="mandra_start_dialog_4">
    <text>Ma siê rozumieæ! A strzelbê i œrut jakiœ na wszelki wypadek dasz? Bo z jednym no¿em to trochê strach spacerowaæ po Lesie.</text>
  </string> 
 <string id="mandra_start_dialog_5">
    <text>Oczywiœcie ¿e dam, tylko nie moj¹ ukochan¹ "Pionówkê", Mam dla ciebie coœ innego. WeŸ t¹ stareñk¹ dwustrza³owego obrzyna "BM 16". Dam ci jeszcze dwie paczki œrutu do niego, kurtkê skórzan¹, parê apteczek i banda¿e na wszelki wypadek. No i jako bonus...prosty detektor artefaktów, Echo. Cudów nie wykryje, ale zawsze coœ. Mo¿e Ci siê przydaæ. Powieœ go na pasie i wyci¹gnij œrubê - dopiero wtedy bêdziesz móg³ rozpocz¹æ poszukiwania tych skarbów. Ja tu poczekam na ciebie, herbatkê i coœ do jedzenia tymczasem przygotujê.</text>
  </string>
   <string id="mandra_start_dialog_6">
    <text>Dobra, idê. Postaram siê znaleŸæ dla Ciebie ten korzeñ Mandragory.</text>
  </string>

  
  
<string id="mandra_est_dialog_0">
    <text>Znalaz³em Mandragorê.</text>
  </string>
  <string id="mandra_est_dialog_1">
    <text>Zuch z ciebie, takiego pomocnika to ze œwiec¹ szukaæ!</text>
  </string>
 <string id="mandra_est_dialog_2">
    <text> A mówi³eœ, ¿e tam miejsce ciche i spokojne... Akurat! Nie doœæ, ¿e w pobli¿u stado mutantów siê pas³o, do œwiñ trochê podobnych, to jeszcze jak mandragorê z ziemi wyj¹³em, dziki wpad³y z wizyt¹. Odstrzeli³em je, ale kurtkê mi podar³y poczwary.</text>
  </string>
 <string id="mandra_est_dialog_3">
    <text>To dziwne, bo zawsze w tym miejscu by³o spokojnie. No zuch z Ciebie podwójny, bo nie da³eœ siê mutantom! Trzymaj jedzenie, po¿yw siê nieco. Strzelbê sobie zostaw, w Zonie bez broni nie po¿yjesz. Poza tym weŸ jeszcze parê preparatów antyradiacyjnych - bardzo pomog¹, jeœli przypadkiem siê napromieniujesz.</text>
  </string>
   <string id="mandra_est_dialog_4">
    <text>Dziêki. Ca³a przyjemnoœæ po mojej stronie.</text>
  </string>




<string id="perehod_dialog1_0">
    <text>Jesteœmy na miejscu?</text>
  </string>
  <string id="perehod_dialog1_1">
    <text>Praktycznie, tak. Trzeba wejœæ w to bagno. Tylko ostro¿nie, idŸ krok w krok za mn¹. Widzisz tam w œrodku bagna te chemiczne anomalie? Pomiêdzy nimi powinno by³o byæ wejœcie do podwodnej jaskini. Trzeba bêdzie zanurkowaæ. No idziemy, nie oci¹gaj siê.</text>
  </string>
 <string id="perehod_dialog1_2">
    <text>Zrozumia³em, idziemy.</text>
  </string>



<string id="perehod_dialog2_0">
    <text>I teraz dok¹d?</text>
  </string>
  <string id="perehod_dialog2_1">
    <text>Jesteœmy na miejscu, u wejœcia do podwodnej jaskini. Tam masz przejœcie na Jantar. Trzeba zanurkowaæ i przep³yn¹æ przez otwór. Zanurkuj pierwszy, ja bêdê zaraz za tob¹. B¹dŸ czujny, bo nie wiadomo w jakiej czêœci Jantaru nas wyrzuci, a teren tam niebezpieczny.</text>
  </string>
 <string id="perehod_dialog2_2">
    <text>W porz¹dku, nurkujê pierwszy.</text>
  </string>

  
  
</string_table>
