<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
    <text>Na ten obszar nie ma wstêpu, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
    <text>Ja muszê tam przejœæ.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
    <text>Nie wolno!\nNo, ale jeœli bardzo chcesz... to da siê za³atwiæ. Na przyklad za piêæ stówek.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
    <text>Masz.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
    <text>A teraz s³uchaj. My póki co udajemy, ¿e prócz komarów i motyli, nic innego siê tu nie porusza. A  dalej, to ju¿ twój cholerny problem.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
    <text>Dobra, ruchy! Zabieraj siê st¹d, zanim siê rozmyœlimy.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
    <text>Nie mam wódki.</text>
  </string>
  <string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
    <text>No to wróæ tam, sk¹d przyszed³eœ. Znajdziesz - przychodŸ! A spróbujesz siê przekradaæ bokiem - jak psa ustrzelimy.</text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_11">
    <text>Strie³ok, lepiej st¹d idŸ ... Jak sam nie pójdziesz - pomo¿emy jak mo¿emy.</text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_111">
    <text>Co ci znowu odbi³o?</text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_21">
    <text>Witam, witam. Czego ci trzeba?</text>
  </string>
  <string id="esc_lager_no_talk_31">
    <text>Nasz szef chcia³ siê z tob¹ widzieæ. Ale to nie znaczy, ¿e jesteœ tu mile widziany. Ruszaj siê.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_11">
    <text>Witaj, bracie.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_12">
    <text>Przewodniku, muszê znaleŸæ Doktora.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_13">
    <text>No coœ takiego. A sk¹d ty wiesz o Doktorze?</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_14">
    <text>Duch mnie przys³a³. Pomó¿ mi siê skontaktowaæ z Doktorem. To pilne.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_15">
    <text>Trzeba by³o od razu tak mówiæ. \nDoktor jest w kryjówce Strie³oka. Jeœli jesteœ tym, za kogo siê podajesz, to pewnie wiesz, gdzie jej szukaæ.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_16">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="esc_provodnik_start_21">
    <text>Witaj, bracie.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_0">
    <text>Powiesz mi coœ wiêcej o tym miejscu?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_1">
    <text>Ta droga prowadzi do Zony. Na twoim miejscu nie zbli¿a³bym siê za bardzo do posterunku, bo jeszcze ¿o³nierze ciê zobacz¹ - a maj¹ rozkaz strzelaæ bez ostrze¿enia. Dalej na pó³noc jest zniszczony most, ale tam równie¿ ustawili patrol. Otwarty teren roi siê od dzikich psów, wiêc dla ¿ó³todzioba to niezbyt bezpieczne miejsce. Aha, od czasu do czasu pojawi siê te¿ banda mutantów.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_10">
    <text>A co z ¿o³nierzami przy moœcie? Muszê ich jakoœ omin¹æ.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_11">
    <text>Dobra, masz dwie opcje. Jeœli na s³u¿bie jest Kuzniecow, to pamiêtaj, ¿e goœæ ma poci¹g do wódy. Spora szansa, ¿e ciê przepuœci, jak dasz mu flaszkê. Ale jak ci brakuje gotówki albo ktoœ inny ma zmianê, jest jeszcze inny sposób. IdŸ po lewej stronie mostu, wzd³u¿ torów. Tylko pamiêtaj, ¿e nie mog¹ ciê zobaczyæ! Dojdziesz do ma³ego tunelu, który przechodzi przez nasyp. I jeszcze jedno: tam w dole mo¿e ciê czekaæ bliskie spotkanie z zombiakami.</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_2">
    <text>A co jest dalej na pó³noc, za placówk¹?</text>
  </string>
  <string id="esc_stalker_talk_level_21">
    <text>Wysypisko. No, to jest mocno przygnêbiaj¹ce miejsce. Czasem jest tam tyle ska¿onego gówna, ¿e ³atwiej by³oby p³ywaæ, ni¿ chodziæ.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_31">
    <text>Czeœæ, stary. Wilk mówi³, ¿e przyjdziesz. Masz jakieœ pytania?</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_311">
    <text>Tak. Ilu bandytów jest w obozie?</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_3111">
    <text>Siedmiu albo oœmiu. Dwóch przy bramie, dwóch w budynku po prawej, ko³o ogniska, a kolejnych dwóch w tym po lewej - tam w³aœnie trzymaj¹ ¯wawego. Zazwyczaj jeszcze ktoœ krêci siê po placu. To by by³o na tyle. To co - paciorek i w drogê?</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_31111">
    <text>ChodŸmy. Zbierz swoich ludzi.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_31112">
    <text>Nie. Za du¿o by³oby ha³asu. Sam pójdê.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_311121">
    <text>Rób, jak uwa¿asz. W razie czego krzycz... Zajebiœcie, Rambo siê nam znalaz³!</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_41">
    <text>Poszliœmy na ³owy i z³owiliœmy, co trzeba. Na pewno Wilk siê ucieszy.</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_51">
    <text>Jest ich wiêcej! ZnajdŸ sukinsynów i ich rozwal!</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_61">
    <text>Nooo, stary! To by³o coœ! Za³atwi³eœ ich wszystkich i nic nam nie zostawi³eœ. W ¿yciu bym w to nie uwierzy³, gdybym na w³asne oczy nie widzia³! Powali³eœ mnie, stary...</text>
  </string>
  <string id="escape_factory_assault_start_71">
    <text>No i gdzie oni te sterty pokonanych wrogów? Eh, ty! Nic wiêcej nie umiesz, tylko ozorem mleæ.... Zje¿d¿aj!</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_2">
    <text>Wybacz, stary, ale by³bym wdziêczny, gdybyœ siê ulotni³, okej? Czekam tu na kogoœ...</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_21">
    <text>Mam kilka pytañ.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_211">
    <text>No to dawaj.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
    <text>Co mo¿esz mi powiedzieæ o Zonie?</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
    <text>Dobry sobie! Na takie opowieœci i tydzieñ by³oby ma³o, a mój czas jest cenny i akurat mam co robiæ... \nPodam ci podstawowe dane, a potem radŸ sobie sam. Jakieœ trzy kilometry na pó³noc st¹d znajdziesz Wysypisko. To tam wywalano wszystkie odpady radioaktywne ze stacji. Wysoki poziom promieniowania, anomalie na ka¿dym kroku, wiêc tym samym mnóstwo artefaktów... ale niezbyt cennych. Tylko uwa¿aj na bandy i patrole "Powinnoœci". Na zachód od Wysypiska jest dawny Instytut Badawczy Agroprom. Tam zbyt wielu artefaktów nie znajdziesz, wiêc mo¿esz to olaæ. A na wschód le¿y Mroczna Dolina. Cholera wie... dziwne miejsce. Niby spokojnie, pomijaj¹c kilku bandziorów, którzy siê tam w³ócz¹. Ale coœ czujê, ¿e to miejsce kryje w sobie jakieœ tajemnice. No a dalej, za Wysypiskiem, jest jeszcze fabryka Rostok, centralny teren stalkerów. Znajdziesz tam wielu oblatanych kolesiów - od nich dowiesz siê reszty.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
    <text>Zmieni³em zdanie. Dziêki.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_3">
    <text>Dziêkujê. \nTak, teraz ciê s³ucham uwa¿nie.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_31">
    <text>Handlarz powiedzia³ mi, ¿e mo¿esz coœ wiedzieæ o Strie³oku.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_311">
    <text>Czemu ostatnio wszyscy siê nim tak strasznie interesuj¹? Sk³ama³bym gdybym powiedzia³, ¿e znam go osobiœcie. Ale jakieœ "wspólne" doœwiadczenia oni: jego grupa kiedyœ moich ludzi ostrzela³a . Nikt nie zosta³ ranny - by³o jasne, ¿e czekali tam na kogoœ innego, wiêc siê rozeszliœmy w pokoju. Obrzuciliœmy siê bluzgami przez w¹wóz i ka¿dy ruszy³ w swoj¹ drogê. Sieryj, mój braciak, siedzi teraz w hangarze na Wysypisku - dam ci jego wspó³rzêdne, ¿ebyœcie mogli sobie pogadaæ. On wie wiêcej o Strie³oku. \nB¹dŸ ostro¿ny przy wyjœciu - jakaœ ma³a banda siê tam ulokowa³a. A tak przy okazji, œciga³o mnie kilka poczwar i wygl¹da na to, ¿e jeszcze nie odpuœci³y. Mo¿e byœ mi z nimi pomóg³? Spacerek, mo¿esz mi wierzyæ.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
    <text>Dziêki za informacje, doceniam to.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_5">
    <text>Apteczkê! Dawaj apteczkê!</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_55">
    <text>Masz.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_56">
    <text>Nie mam. Przykro mi.</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_61">
    <text>Dwa razy uratowa³eœ mi ¿ycie, stary, a takich rzeczy siê nie zapomina. WeŸ to... wiêcej nie mam!\n        Cholera.. znowu, apteczki nie mam...</text>
  </string>
  <string id="escape_fox_hello_dialog_611">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
    <text>Nasz szef chcia³ siê z tob¹ widzieæ. Ale to nie znaczy, ¿e jesteœ tu mile widziany. Ruszaj siê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
    <text>Zaczekaj, Strie³ok! W tym momencie nikt w obozie nie bêdzie chcia³ z tob¹ rozmawiaæ.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
    <text>Czemu?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
    <text>A co za kretyn by gada³ z by³ym pasa¿erem trupiarki? Najpierw musisz udowodniæ, ¿e jesteœ w porz¹dku.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
    <text>Jakiej "trupiarki"? O czym ty mówisz?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
    <text>Cholera wie, co to jest tak naprawdê. Tak czy siak, to na pewno straszny szajs, najgorszy z mo¿liwych... \nCzemu ja w ogóle o tym z tob¹ gadam?! Nie wiem, mo¿e i jestem przes¹dny, ale na twoim miejscu, Strie³ok, zmy³bym siê st¹d, zanim coœ ci siê stanie.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
    <text>Co mogê zrobiæ, ¿eby ludzie zaczêli mi ufaæ?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
    <text>Przejœæ próbê Handlarza w naszej obecnoœci. Jak jesteœ w porz¹dku, nie chwytasz od razu za broñ i masz ³eb na karku, to z pewnoœci¹ dojdziemy do porozumienia - o to siê nie bój.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
    <text>Dobra, niech tak bêdzie.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
    <text>Witaj, Strie³ok. Czego chcesz?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_11">
    <text>Dobrze, ¿e jesteœ, Strie³ok! Przyda³aby siê nam twoja pomoc.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_111">
    <text>Mów dalej.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_1111">
    <text>Wo³aj¹ na mnie Fanatyk i pod nieobecnoœæ Wilka jestem tu dowódc¹. Kilku najemników wpad³o tu wczoraj... twarde bydlaki, mo¿esz mi wierzyæ. Przyszli sobie i zaczêli stawiaæ ostre ¿¹dania: "Macie jeden dzieñ, ¿eby opuœciæ obóz", "To bêdzie nasza nowa baza" itd. Dziœ w nocy wróc¹ i, jak siê domyœlasz, nie bêd¹ zbyt rozmowni.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_11111">
    <text>No i co zamierzacie zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_111111">
    <text>Urz¹dzimy zasadzkê, bo frontalny atak to by³by pewnie nasz koniec. Maj¹ sprzêt bojowy i tak dalej, no i jeszcze oni przeszkoleni taktycznie tak, ¿e w g³owie siê nie mieœci. A u nas oni same dzieciaki. Wiêc postanowiliœmy ukryæ siê w domach, ¿eby wygl¹da³o na to, ¿e odeszliœmy. No i jak przyjdzie w³aœciwy moment, zaatakujemy. Takiego ¿o³nierza jak ty w³aœnie teraz nam trzeba. Po wszystkim byœmy ci odpowiednio podziêkowali. Wiesz, ¿e dotrzymujemy s³owa! No to co ty na to? Pomo¿esz nam?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
    <text>Pomogê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
    <text>Resztê czasu poœwiêcimy na przygotowania do walki. Oto jaki mamy plan: najbardziej beznadziejnych kotów schowamy w domach i piwnicach. Zabronimy im siê stamt¹d ruszaæ, bo inaczej mog¹ swoich pozarzynaæ. Ty, ja i kilku innych dobrych strzelców zajmiemy najlepsze pozycje, ¿eby mieæ oko na ca³y teren wokó³ ogniska. Jak tylko siê zbli¿¹ do ogniska, ostrzelamy ich ze wszystkich stron! Nadejd¹ od strony mostu... nie s¹dzê, ¿eby trzeba by³o d³ugo czekaæ. ZnajdŸ sobie kryjówkê z dobrym widokiem i czekaj na mój sygna³. Rozejrzyj siê, ale pamiêtaj, ¿e na otwartym terenie nie masz zbyt wielkich szans. Twoja decyzja.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
    <text>Okej.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
    <text>Nie, nie jestem jeszcze gotowy.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
    <text>Szkoda. Przyda³by siê nam taki ¿o³nierz. Chyba musimy sobie radziæ sami...</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_21">
    <text>Czekamy na tych harcerzyków. Coœ mi mówi, ¿e oni tu¿ za rogiem.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_31">
    <text>Prawdziwy z ciebie kiler, Strie³ok! Nie chcia³bym ci stan¹æ na drodze. Nigdy!</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_311">
    <text>Taa, coœ w tym rodzaju.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_3111">
    <text>Masz, weŸ od nas na pami¹tkê.  \nJest jeszcze coœ - pogada³em sobie z jednym ¿o³nierzykiem, i on podzieli³ siê ze mn¹ recept¹ na modyfikat "Korale babci". Zajrzyj do swojego PDA...\nI wielkie dziêki za pomoc. Uratowaliœmy m³odziaków, Strie³ok.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_41">
    <text>Hej, Strie³ok! Dobrze ciê widzieæ!</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_411">
    <text>Witam równie¿.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_412">
    <text>A tak w ogóle, to gdzie Wilk poszed³?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_leader_hello_4121">
    <text>A, dosta³ wiadomoœæ od jakiegoœ stalkera, który przechodzi³. Spakowa³ manatki, wzi¹³ skrzynkê dynamitu i ruszy³ w g³¹b Zony. Akurat wraca³em do zdrowia po ranach z Kordonu, wiêc poprosi³ mnie, ¿ebym siê zaopiekowa³ m³odziakami.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_0">
    <text>Mam pytania.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_1">
    <text>Œmia³o, spróbujê pomóc.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_10">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_2">
    <text>Co wiesz o Zonie?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_21">
    <text>Wiele ró¿nych rzeczy. Pytaj konkretniej.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_211">
    <text>Co siê znajduje w centrum Zony?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_2111">
    <text>No tak, to jest konkretne pytanie... Od dwóch lat szukam na nie odpowiedzi! Wci¹¿ jednak nie uda³o mi siê znaleŸæ drogi do centrum - przynajmniej nie takiej, z której móg³bym wróciæ ¿ywy. Razem z kumplami próbowaliœmy siê ju¿ przedrzeæ kilka razy. Ja ledwo zdo³a³em ujœæ z ¿yciem, a moi kumple - nie wszyscy... \nZapytasz, po co w ogóle tam szliœmy. Goniliœmy za naszymi marzeniami, chcieliœmy, ¿eby siê spe³ni³y.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_21111">
    <text>To marzenia mog¹ siê spe³niæ?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_211111">
    <text>Jest taka piêkna opowieœæ o Spe³niaczu ¯yczeñ. Podobno w centrum Zony znajduje siê miejsce, w którym wszelkie twoje pragnienia, niewa¿ne jak dziwaczne, staj¹ siê rzeczywistoœci¹. Ale wiesz co? Ja nie mam w¹tpliwoœci, ¿e w centrum Zony mo¿esz wyci¹gn¹æ kopyta na setki sposobów i ju¿ przesta³em wierzyæ w tê maszynê. Nie ryzykuj nawet. Nie op³aca siê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_212">
    <text>Sk¹d siê w ogóle wziê³a Zona?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_2121">
    <text>Tutaj drugi raz gruchne³o w 2006-ym, i wtedy siê pojawi³a. Wiem, ¿e to niezbyt dobra odpowiedŸ. Problem jest taki, ¿e ma³o kto zna ca³¹ prawdê, jeœli w ogóle jest ktoœ taki.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_213">
    <text>Co siê sprowadzi³o do Zony?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_2131">
    <text>Kiedyœ pracowa³em w kopalni, dopóki jej nie zamknêli. Nie mia³em pieniêdzy, nie mia³em perspektyw. Wtedy us³ysza³em plotki o wielkich bogactwach ukrytych wewn¹trz Zony. Mia³em trochê doœwiadczenia, wiêc pomyœla³em: "A niech tam!". Nie powiem, ¿ebym siê jakoœ specjalnie dorobi³, ale trochê kasy jednak zdoby³em. Typowa opowieœæ - wiêkszoœæ z nas znalaz³a siê tu w ten sam sposób.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_214">
    <text>Co jest najniebezpieczniejsze w Zonie?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_2141">
    <text>Ciê¿ko stwierdziæ. Jest tyle zagro¿eñ i niespodzianek, ¿e pewnie nawet nie wszystkie zobaczysz. Starczy, ¿eby obdarowaæ kilka osób, tak czy inaczej. Mam odgryziony palec, w³osy mi wypadaj¹ od promieniowania, a Spalacz usma¿y³ mi pó³ nogi... Tam oni same paskudztwa, stary. Kiedyœ natkn¹³em siê na pijawkê - o tym spotkaniu to wola³bym zapomnieæ. Wiêc mo¿emy sobie gadaæ i gadaæ, ale dopóki na w³asnej skórze tego nie poznasz, to nie bêdziesz mia³ zielonego pojêcia. Mam jedn¹ jedyn¹ radê: uwa¿aj. Wszêdzie i zawsze.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_3">
    <text>S³ysza³eœ o goœciu zwanym Strie³ok?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_31">
    <text>O ile pamiêtam, to to jest jeden z twardzieli. Nigdy go nie spotka³em. Có¿, od pewnego czasu nie zbli¿am siê do centrum, a do nas trafiaj¹ tu same koty. Powinieneœ dorwaæ kogoœ, kto zapuszcza siê w g³¹b Zony i go wypytaæ.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_4">
    <text>Co wiesz o "trupiarkach"?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_info_41">
    <text>Nie wiem nic i wiedzieæ nie chcê! \nWybacz, s³ysza³em co ci siê przydarzy³o...  Trochê za bardzo mistyk¹ wieje. Cz³owiek miesi¹c posiedzi w tych stronach i do koñca ¿ycia staje siê przes¹dny. Trupy w baga¿niku, trupy za kó³kiem... Kim one oni, sk¹d siê wziê³y i po co? Mam tylko nadziejê, ¿e nie z tego œwiata.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_11">
    <text>Witam. Po co przyszed³eœ?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_111">
    <text>Hej. Muszê siê zobaczyæ ze ¯wawym. Mo¿e wiesz, gdzie go znajdê?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_1111">
    <text>¯wawy ma spore k³opoty. Niedaleko st¹d jego grupê napadli bandyci, ledwo da³ radê wys³aæ mi SOS. Wygl¹da na to, ¿e resztê ch³opaków za³atwili. Moi ludzie powiedzieli mi, ¿e te bandyckie sukinsyny diedz¹ teraz w starej bazie transportowej, tej po drugiej stronie drogi.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_11111">
    <text>Swoich z wiêzienia nie wyci¹gniesz? To chyba kiepski z ciebie przyjaciel. A mo¿e po prostu jesteœ za cienki?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_111111">
    <text>Da³bym ci popaliæ, tylko po co? To nie takie proste. Mam za ma³o ludzi, a ci, których mam, to w wiêkszoœci koty. Nie mogê ryzykowaæ. Jeœli stracimy obóz, to tym wszystkim stalkerom zrobi siê nieweso³o. No a ty? Jak siê nie wystraszysz, to i pomocy nie odmówisz. Wiêc jak bêdzie z tymi bandziorami?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
    <text>Proponujesz, ¿ebym sam?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
    <text>Nie, sam nie masz szans. Moi zwiadowcy to dobrzy ¿o³nierze i w tej chwili s¹ tu¿ za tymi debilami. Razem mo¿e siê wam udaæ. Jak myœlisz? Masz doœæ odwagi?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
    <text>Spróbujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
    <text>I o to chodzi! Dobra, da³em ci wspó³rzêdne ch³opaków. Zaraz ich o tobie powiadomiê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
    <text>Odwagê mam, ale nie pójdê.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
    <text>Taa, gówno nie odwagê. Spadaj na szczaw, na co czekasz?!</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_21">
    <text>No i jak idzie?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_211">
    <text>Twoi ludzie i ja zrobiliœmy na parkingu porz¹dek.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_2111">
    <text>Zajebiœcie, stary! Masz, weŸ to - to taka nagroda ode mnie.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_212">
    <text>Elegancko przeczesaliœmy ca³y parking. Jest ju¿ czysto.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_2121">
    <text>Ekstra! Ch³opaki mówi¹ mi, ¿e ostro dojecha³eœ te ³ajzy! Masz tu trochê kasy... Tak na pami¹tkê, nie licz¹c naszej olbrzymiej wdziêcznoœci. No a w ramach premii dostaniesz jeszcze coœ ode mnie... \nMóg³byœ jeszcze jedn¹ rzecz sprawdziæ? Nic trudnego, po prostu trzeba siê gdzieœ przejœæ...</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_21211">
    <text>Hej.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_213">
    <text>Pracujê nad tym.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_2131">
    <text>Informuj mnie, dobra?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_31">
    <text>Nie mam czasu na durne pogawêdki. Sp³ywaj.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_311">
    <text>Kapujê, g³upi nie jestem.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_41">
    <text>Witaj, Strie³ok. Co to za okazja?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_51">
    <text>Jakieœ nowinki, stalkerze?</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_511">
    <text>Co ja ci mogê powiedzieæ? Na ATP byli bandyci, wiêc trochê poczyœciliœmy. To chyba tyle.</text>
  </string>
  <string id="escape_lager_volk_talk_5111">
    <text>Nie lubisz siê przechwalaæ, co? S³uchaj, skoro za³atwi³eœ tamtych bandziorów, nie mogê ciê tak puœciæ z niczym!.. \nMóg³byœ jeszcze jedn¹ rzecz sprawdziæ? Nic trudnego, treba tylko siê gdzieœ przejœæ...</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_11">
    <text>Dziêki, brachu! Wyœwiadczy³eœ nam wielk¹ przys³ugê! Nie wiem nawet, jak ci dziêkowaæ...</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_111">
    <text>S³uchaj, potrzebny mi ten pendrive, który mia³eœ zabraæ do Handlarza. Masz go?</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_1111">
    <text>Tak, mam... Ci debile nie potrafi¹ cz³owieka nawet dobrze przeszukaæ. A co tam, bierz! W koñcu ocali³eœ mi ¿ycie. Dobrze go schowa³em, tacy frajerzy za Chiny by go nie znaleŸli.</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_11111">
    <text>Dziêki. A w ogóle to gdzie go trzyma³eœ? No wiesz, mo¿e mi siê kiedyœ przyda.</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_111111">
    <text>Nie bój nic, nie poni¿ej pasa. D³ugo pracowa³em dla Handlarza, wiêc potrafiê schowaæ informacje! Tak w ogóle, to opowiedzia³em bandziorom ³adn¹ bajeczkê o skrytce pe³nej artefaktów, i wys³ali tam jednego goœcia. Skrytka faktycznie istnieje, ale jest tam tylko jeden artefakt. Jak chcesz, mogê ci daæ wspó³rzêdne.</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_21">
    <text>Bezpiecznej podró¿y, stalkerze!</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_311">
    <text>Jasne, dziêki.</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_3111">
    <text>Ale nie zapominaj, ¿e tam jest masa dzikich zwierz¹t. Poza tym ten zbir, którego pos³ali, ma przy sobie wiêcej ni¿ ³opatkê i szufelkê, wiêc ostro¿nie. \nI jeszcze jedno... slysza³em tutaj o sposobie przeobrazowania artefaktu...</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_31111">
    <text>Dziêkujê ci.</text>
  </string>
  <string id="escape_shustryi_start_311111">
    <text>Nie ma za co. Powodzenia!</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
    <text>Misja wykonana. Tu masz walizkê z placówki.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
    <text>To rozumiem! Strasznie mi pomog³eœ. No ale oczywiœcie za samo "dziêkujê" chleba nie kupisz. Masz tu trzy... Albo nie, dwa tysi¹ce i jesteœmy kwita! \nPrzy okazji - ¿o³nierze na pewno zauwa¿¹, ¿e coœ im zginê³o i wtedy zrobi siê gor¹co... Lepiej siê st¹d zbieraj, i to im prêdzej, tym lepiej. </text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_0">
    <text>Masz dla mnie jakieœ speczadania?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_1">
    <text>Nie, nic nie mam.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_12">
    <text>Jakie znów speczadania? Ostatniego jeszcze nie skoñczy³eœ!</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_5">
    <text>Jest taka sprawa... Do placówki wojskowej dostarczono z g³êbi Zony walizkê z raportami ekspedycji, która dotar³a daleko na pó³noc. Za dnia pilnuj¹ jej tak, jakby w œrodku by³ czysty pluton, ale z jakichœ wzglêdów noc¹ jest tam tylko dwóch stra¿ników.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_51">
    <text>Mów dalej.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_511">
    <text>Trzeba siê zakraœæ do placówki i "odzyskaæ" walizkê. Zrób to, a niczego nie po¿¹³ujê... w granicach rozs¹dku. To jak bêdzie?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_5111">
    <text>Spróbujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_51111">
    <text>To ja ju¿ szykujê kasê - póki co nigdy mnie nie zawiod³eœ. Tylko jeszcze jedno... dzia³aj po cichu, dobra? Jak siê wojskowi wpieprz¹, to wszyscy bêdziemy mieæ k³opoty.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_52">
    <text>Nie, na razie nie mogê tego wzi¹æ.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_521">
    <text>Stary, no co ty. Ten posterunek to tylko z nazwy. Dziesi¹tka pijanych, zielonych jak trawa rekrutów i jeden podoficer... Szkoda, bo liczy³em na ciebie, Strie³ok...</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_6">
    <text>S³uchaj, Strie³ok... Parê spraw sobie przemyœla³em i mam dla ciebie propozycjê... W zasadzie, dla ciebie liczy siê znalezienie Strie³oka. Zgadza siê?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_61">
    <text>Przyjmijmy, ¿e tak.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_611">
    <text>No wiêc opowiem ci o Strie³oku. Istnieje stalker o takiej ksywie. Mówi siê, ¿e odkry³ drogê na pó³noc Zony, do dziewiczych terenów... prawdziwej ¿y³y z³ota... taa... \nNo wiêc, pomogê ci go znaleŸæ, ale nie ma nic za darmo - bêdziesz musia³ na to zapracowaæ. Ostatecznie jednak obaj na tym zyskamy - ty za³atwisz tego Strie³oka i dowiesz siê, co ci siê przydarzy³o, a ja siê do... eee, to znaczy, swoj¹ korzyœæ z naszej wspó³pracy te¿ bêdê mia³. Wchodzisz w to?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_6111">
    <text>Mów dalej.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_61111">
    <text>Jesteœ konkretnym facetem, a my potrzebujemy takich jak ty. \nRazem z kilkoma handlarzami prowadzimy drobne badania. Chcemy otworzyæ drogê na pó³noc, do centrum Zony. Ale blisko centrum coœ lub ktoœ stara siê nas zatrzymaæ... Cholera wie, jak ten ca³y Strie³ok zdo³a³ siê przeœlizn¹æ... Tak czy siak, ¿eby nie przed³u¿aæ - paru ch³opaków szpiegowa³o dla mnie wojskowych w okolicy. Wygl¹da na to, ¿e ci z Instytutu Agroprom do czegoœ siê dokopali. Do czegoœ wa¿nego. Przypuszczam, ¿e ma to zwi¹zek z centrum Zony. Cokolwiek by to by³o, trzymaj¹ to gdzieœ na drugim piêtrze Instytutu. A nam by siê to coœ przyda³o. Kapujesz?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_611111">
    <text>Chyba tak.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_6111111">
    <text>Gdy ju¿ zdobêdziesz teczkê, nie przynoœ jej tutaj. Zabierz j¹ prosto do Barmana. Zarz¹dza t¹ knajp¹ dla stalkerów, "100 Radów", przeœlê ci na PDA wspó³rzêdne i wszystkie dane, których potrzebujesz. Jasne?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_61111111">
    <text>Jasne.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_jobs_611111111">
    <text>Przeœlê ci wspó³rzêdne i wszystkie potrzebne dane na PDA. Dobra, idziesz na pólnoc przez Wysypisko, potem skrêcasz na zachód i po paru kilometrach dojdziesz do Instytutu Agroprom. Na Wysypisku artefaktów jak grzybów po deszczu, ale poziom promieniowania potrafi byæ kozacki, wiêc lepiej kup u mnie leki przeciwpromienne albo wódê. ¯ebyœ potem nie œwieci³, jak choinka na Bo¿e Narodzenie... he-he. Taki ¿arcik! No, powodzenia!</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_111">
    <text>Mam dla ciebie robotê, Strie³ok... Moi ch³opcy wracali z zadania, i przepadli. Jeden z nich, ksywka ¯wawy, niós³ dla mnie pewne informacje... Wciê³o ich gdzieœ blisko, tu¿ pod bokiem, bo most kolejowy przeszli. Nie wiem co myœleæ. Komuœ innemu informacje spuœcili, czy siedz¹ gdzieœ i równo polewaj¹? ZnajdŸ go. ¯ywy czy martwy - bez znaczenia. Liczy siê jego pendrive z danymi. Jak znajdziesz fleszkê, przynieœ do mnie. ¯wawy by³ z grupy Wilka, tu z obozu. Zapytaj go, na pewno bêdzie coœ wiedzia³.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_1111">
    <text>To wszystko?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_171">
    <text>Hej, Strie³ok. Co nowego?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_181">
    <text>Co ty tu robisz, Strie³ok? Mia³eœ znaleŸæ ¯wawego!</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_191">
    <text>Czyli co, by³eœ w X18, tak? Masz dokumenty?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_1911">
    <text>Tak. To one.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_19111">
    <text>No, no, no... rozumiem... Coœ takiego, kto by pomyœla³?! Nikt by mi nie uwierzy³! Hm... Taa... O! No spójrz tylko! W ¿yciu bym siê tego nie spodziewa³... nie za dobrze... No nic, weŸ je i zanieœ Barmanowi. Aha, jestem ci coœ winny za fatygê.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_199">
    <text>Czekaj. WeŸ ten pistolet i amunicjê. Bez broni w Zonie raz-dwa przepadniesz! Tak przy okazji - jak ciê tu przywieŸli, mia³eœ przy sobie nó¿. Zabra³em ci go, na wypadek gdybyœ mia³ coœ nie tak z g³ow¹. Wydajesz siê zdrowy, wiêc bierz swoj¹ w³asnoœæ z powrotem.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_1999">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_200">
    <text>Co tam, Strie³ok? Jakieœ postêpy w naszej wspólnej sprawie?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3">
    <text>Mia³em z twojego powodu spore wydatki. Pieniêdzy nie masz, co? A straty trzeba wyrównywaæ... Tak wiêc bêdziesz musia³ trochê dla mnie popracowaæ.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_300">
    <text>Witaj, Strie³ok! Akurat mam dla ciebie jedno ma³e zlecenie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_31">
    <text>Traktuj mnie jak kota, bo gówno pamiêtam.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_32">
    <text>I co to za robota?.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_321">
    <text>No wiêc tak, Strie³ok... Moi ch³opcy wracali z zadania, i przepadli. Jeden z nich, ksywka ¯wawy, niós³ dla mnie pewne informacje... Wciê³o ich gdzieœ blisko, tu¿ pod bokiem, bo most kolejowy przeszli. Nie wiem co myœleæ. Komuœ innemu informacje spuœcili, czy siedz¹ gdzieœ i równo polewaj¹? ZnajdŸ go. ¯ywy czy martwy - bez znaczenia. Liczy siê jego pendrive z danymi. Jak znajdziesz fleszkê, przynieœ do mnie. ¯wawy by³ z grupy Wilka, tu z obozu. Zapytaj go, na pewno bêdzie coœ wiedzia³. On te¿ ci pomo¿e z broni¹ i amunicj¹ </text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3211">
    <text>Mów dalej.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_32111">
    <text>Na razie to tyle. Przynieœ mi pendrive, a przyjmiemy, ¿e czêœciowo odwdziêczy³eœ mi siê za uratowanie ¿ycia.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_321111">
    <text>Dobra, spróbujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_33">
    <text>Jeœli chcesz jeszcze trochê kasy zarobiæ - mogê podpowiedzieæ jak.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_331">
    <text>No to jak?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3311">
    <text>Mo¿esz mi z jednym artefaktem pomóc. Zap³acê wiêcej, ni¿ inni handlarze.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_33111">
    <text>No i gdzie ja mam tego artefaktu szukaæ?</text>
  </string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_33112">
		<text>Nie mam ochoty szukaæ tego artefaktu...</text>
	</string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_331111">
    <text>Chodz¹ s³uchy, ¿e jest tu niedaleko jedno miejsce. Tam le¿y rzadki artefakt, Gwiazda Wieczorna. Przyniesiesz, a ja ci zap³acê jak nale¿y. </text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3311111">
    <text>Jeœli coœ znajdê, postaram siê nie zapomnieæ przynieœæ.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_34">
    <text>No, co tam z artefaktem dla mnie?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_341">
    <text>Ot, przynios³em twój artefakt. Ciekawa sztuka.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_342">
    <text>Co? Artefakt? Niczego nie znalaz³em.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_3411">
    <text>Œwietnie, a tu twoje wynagrodzenie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_34111">
    <text>Dziêkujê.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_4">
    <text>Czeœæ, Strie³ok. Cieszê siê, ¿e ¿yjesz.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5">
    <text>Witam ciê, Strie³ok! Uda³o ci siê?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_51">
    <text>Zadanie wykonane. Tu masz artefakt.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_511">
    <text>Ekstra. Jeszcze jedna drobna przys³uga i jesteœmy kwita.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5111">
    <text>Jaka przys³uga?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_52">
    <text>Sytuacja sta³a siê jasna.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_52111">
    <text>Gdzie jest pendrive z danymi?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_521111">
    <text>Tutaj.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
    <text>Œwietnie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_521112">
    <text>Nie mam.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
    <text>No to szkoda, Strie³ok, wielka szkoda. Nie ma mowy o interesach, dopóki go nie dostanê...</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_521211">
    <text>Masz.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
    <text>Dobra... Przyjmijmy, ¿e zda³eœ. Sugerujê, ¿ebyœ unika³ wizyt w obozie dla kotów.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_56">
    <text>Jeszcze nic.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_571">
    <text>No i? Masz artefakt?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_5711">
    <text>Jeszcze nie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_57111">
    <text>No to dopóki mi go nie przyniesiesz, nie mamy o czym gadaæ. Kapujesz?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_6">
    <text>Powiedzia³em ci ju¿ wszystko, Strie³ok. Zje¿d¿aj st¹d!</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_start_dialog_661">
    <text>Jak tam, Strie³ok? Jakieœ nowinki?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_0">
    <text>Potrzebujê odpowiedzi na kilka pytañ.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_1">
    <text>Wal œmia³o, ale ja wszystkiego nie wiem. Ca³ymi dniami przesiadujê tutaj, a na zewn¹trz, w Zonie, toczy siê prawdziwe ¿ycie. Mogê ci opowiedzieæ ogólnie o Zonie i co nieco o pobliskich terenach, na które siê zapuszcza³em.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_100">
    <text>Opowiedz mi ogólnie o Zonie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_101">
    <text>Wal œmia³o.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_2">
    <text>Co robi wojsko w Zonie?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_21">
    <text>Strze¿e i chroni, a co innego? Nikt tak naprawdê nie wie, czy strzeg¹ Zony, czy chroni¹ przed ni¹ resztê œwiata. Czasem id¹ tam ca³e ekspedycje, czegoœ szukaj¹... \nAle coœ ci powiem. Wojskowi nie szanuj¹ Zony i za to Zona ich te¿ nie lubi. I dlatego czêsto wracaj¹ do domu w metalowych trumnach. Co jeszcze? Na wszystkich patrz¹ z góry, jak by jakimiœ bogami byli. Stalkerskich regu³ nie szanuj¹, na pomoc nigdy nie przyjd¹, nawet jak bêdziesz im zdycha³ pod nogami. Zastrzeliæ mog¹ - i nie bêd¹ za to odpowiadaæ... Co prawda, mam wœród nich kilka kontaktów... no wiesz, ludziom zawsze potrzebna jest wóda i... eee, pisemka, co nie? Lepiej ich nie dra¿niæ - rozwal¹ ciê i nawet okiem nie mrugn¹.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3">
    <text>Opowiedz mi o Zonie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_31">
    <text>Zona... Widzisz, to nie jest tylko ko³o o œrednicy kilku kilometrów z elektrowni¹ j¹drow¹ w œrodku. To jest coœ dziwnego. Bardzo dziwnego. W¹tpiê, ¿eby ktokolwiek na œwiecie móg³ udzieliæ ci prostej odpowiedzi. Jak na mój gust, Zona w ogóle nie jest czêœci¹ tego œwiata. To taki inny, odrêbny œwiat - cudaczny i niebezpieczny... ale tak¿e poci¹gaj¹cy. A wiesz czemu? Bo przy odrobinie szczêœcia ka¿dy mo¿e siê szybko wzbogaciæ. A im bli¿ej centrum dotrzesz, tym wy¿ej siê znajdziesz na drabince bogactwa.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_311">
    <text>A co jest takiego niebezpiecznego w tym "innym œwiecie"?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3111">
    <text>Hm... Nic takiego poza tym, ¿e w ka¿dej chwili mo¿esz wykitowaæ, nie wiedz¹c, co ciê r¹bnê³o. Kulka od durnego ¿o³nierza to najmniejszy z twoich problemów, chocia¿ fakt jest taki, ¿e ostatnio sporo wojska tam œci¹gnêli. Œmieræ od kuli to zreszt¹ naj³agodniejszy sposób na zejœcie w Zonie. Anomalie - to jest coœ dla ciebie... Zgin¹æ w anomalii to coœ potwornego. Nawet mutanty staraj¹ siê ich unikaæ. A w³aœnie, mutanty. "Dzieci Zony" to kolejny z problemów, wiêc bez broni siê nigdzie nie ruszaj. A jak chcesz siê dowiedzieæ czegoœ o reszcie zagro¿eñ, popytaj innych stalkerów.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_312">
    <text>Jak siê tu mo¿na wzbogaciæ?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3121">
    <text>Jezu, stary, a jak myœlisz? Ty naprawdê nic nie pamiêtasz?! \nArtefakty - to jest podstawa. Wszelkie cudaczne zabawki, które pochodz¹ z Zony, warte oni fortunê w Wielkiej Krainie. Artefakty maj¹ wy¿sz¹ cenê ni¿ z³oto, diamenty, a nawet czysty pluton. Czemu? Bo ¿adna bi¿uteria na œwiecie nie da ci nadludzkich mocy, które kryj¹ siê w artefaktach. WyobraŸ sobie: wieszasz sobie na pasie tak¹ duperelkê, dziêki której kule œmigaj¹ wokó³, ale ¿adna ciê nie trafia! Co jeszcze? Ró¿ne kawa³ki mo¿esz znaleŸæ nawet tutaj. Ale po te cenniejsze fanty bêdziesz musia³ zbli¿yæ siê do centrum.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_313">
    <text>Czy ktoœ wie, co siê dzieje w centrum Zony?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_3131">
    <text>Za ka¿dym razem s³yszysz inn¹ historiê. Sterta bajeczek... a ja nie wierzê w te wszystkie pozaziemskie bzdety. Jedyne w co wierzê, to ¿e w centrum Zony znajduje siê mnóstwo cennych artefaktów. Tyle ¿e nie spotka³em nikogo, kto by tam poszed³ i zdo³a³ wróciæ ¿ywy.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_4">
    <text>Wiesz, co siê ze mn¹ sta³o?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_41">
    <text>A co to za pytanie, stary? Widzisz, to jest jakaœ mêtna sprawa... \nZnaleŸli ciê w "Trupiarce", to taka... jakby ciê¿arówka-karawan, rozumiesz? Co pewien czas te ciê¿arówki przyje¿d¿aj¹ z centrum Zony wype³nione zw³okami. Nikt nie wie, dok¹d jad¹. No i jedna z nich w coœ wjecha³a. I to jest w³aœnie najbardziej niezwyk³e. Ju¿ wczeœniej znajdowaliœmy zepsute "Trupiarki", ale nikt nigdy nie wyszed³ z nich ¿ywy. Przykro mi, brachu, ale bardziej ci ju¿ nie dam rady pomóc. Reszty musisz siê sam dowiedzieæ.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_5">
    <text>Kim jest Strie³ok?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_51">
    <text>S³ysza³em o stalkerze z tak¹ ksyw¹. Mówi siê, ¿e to jeden z nielicznych, którzy dotarli do centrum Zony i zdo³ali wróciæ. Ale mamy tak wiele legend o stalkerskich herosach, ¿e ju¿ nie wiadomo, w co wierzyæ, a w co nie. Tak czy siak, ja osobiœcie nie mia³em z nim do czynienia - najwyraŸniej ma w³asne kana³y handlowe. Popytaj ludzi w Zonie, a na pewno dowiesz siê znacznie wiêcej.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_6">
    <text>A kim jest ten stalker o ksywie Duch?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_61">
    <text>Ha, to kolejna z miejscowych legend. \nOd bardzo dawna nie mieliœmy od niego ¿adnych wieœci. Przypuszczam, ¿e zgin¹³ gdzieœ w g³êbi Zony.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99">
    <text>Co siê dzieje w tej okolicy?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_999">
    <text>Tu jest wejœcie do Zony, taki rodzaj przedsionka. Mamy tu kordon wojska. Jest wzglêdnie spokojnie, tylko ¿e czasem kilku wojskowych chce siê zabawiæ i wpada z rewizj¹. Doœwiadczeni stalkerzy rzadko tu bywaj¹, wiêc g³ównie znajdziesz kotów. Niektórzy zostaj¹ tu na dobre, taa... Niedaleko jest gospodarstwo przerobione na obóz dla kotów. Pilnuj siê jednak, bo oni nie boj¹ siê poci¹gn¹æ za spust, jak przyjdzie co do czego. \nCo poza tym? Tutaj na pewno kokosów nie masz co oczekiwaæ. Po drugiej stronie drogi jest opuszczona fabryka. Na pó³noc, za nasypem kolejowym, znajdziesz ruiny gospodarstwa. Na po³udnie st¹d le¿y placówka wojskowa. Uwa¿aj, bo wojskowi zostawili w ziemi jakieœ miny. W œrodku by³ te¿ kiedyœ most, ale jakoœ siê zawali³. No i to by by³o na tyle.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9991">
    <text>Powiedz mi coœ o tej placówce.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99911">
    <text>Siedzi tam kilku ¿o³nierzy, którzy maj¹ rozkaz strzelaæ bez ostrze¿enia, wiêc lepiej staraj siê j¹ obejœæ i nie wychylaæ. Jak ich wkurzysz, mog¹ wezwaæ Specnaz z dalszego kordonu. Ci kolesie nawarz¹ takiego gówna, ¿e przez miesi¹c nie bêdê mieæ ¿adnych klientów... Znam trochê dowódcê: lubi sobie goln¹æ jak ka¿dy. Trzymam siê tu tylko dziêki niemu.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9992">
    <text>Chcê dowiedzieæ siê czegoœ o tym zawalonym moœcie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99922">
    <text>To raptem kilka minut na pó³noc st¹d - od razu go zauwa¿ysz. Dawniej by³ to most na drug¹ stronê drogi, ale siê zawali³ w trakcie jednego ze zwaræ. Wojskowi zbudowali tam posterunek i nikogo nie przepuszczaj¹... ale jak posmarujesz, komu trzeba, to przejdziesz bez problemu. Generalnie lepiej siê tam za czêsto nie pokazuj, chyba ¿e jesteœ ciê¿ko ranny albo strasznie obci¹¿ony.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9993">
    <text>A wiesz coœ o tej fabryce?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99933">
    <text>PrzejdŸ na drug¹ stronê drogi, a zobaczysz ceglany budynek - to w³aœnie ona. Wszystko, co warto by³o ukraœæ, zosta³o ju¿ ukradzione - zosta³a tylko ta jedna skrzynka. Ulubione miejsce bandytów. Nie wiem, czy teraz oni tam jacyœ, ale na wszelki wypadek uwa¿aj. Co prawda nie masz przy sobie nic cennego, ale czy na pewno chcesz ryzykowaæ?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9994">
    <text>Opowiedz mi o gospodarstwie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_99944">
    <text>Nudzisz mnie ju¿, wiesz? Gospodarstwo jak gospodarstwo. Dobrze prosperowa³o, dopóki nie nadesz³a demokracja.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9995">
    <text>Dziêkujê, to wszystko.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_info_9996">
    <text>Chcia³bym dowiedzieæ siê czegoœ wiêcej.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_0">
    <text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_1">
    <text>Tu jest wejœcie do Zony, taki rodzaj przedsionka. Mamy tu kordon wojska. Jest wzglêdnie spokojnie, tylko ¿e czasem kilku wojskowych chce siê zabawiæ i wpada z rewizj¹. Doœwiadczeni stalkerzy rzadko tu bywaj¹, wiêc g³ównie znajdziesz kotów. Niektórzy zostaj¹ tu na dobre, taa... Niedaleko jest gospodarstwo przerobione na obóz dla kotów. Pilnuj siê jednak, bo oni nie boj¹ siê poci¹gn¹æ za spust, jak przyjdzie co do czego. \nCo poza tym? Tutaj na pewno kokosów nie masz co oczekiwaæ. Po drugiej stronie drogi jest opuszczona fabryka. Na pó³noc, za nasypem kolejowym, znajdziesz ruiny gospodarstwa. Na po³udnie st¹d le¿y placówka wojskowa. Uwa¿aj, bo wojskowi zostawili jakieœ miny. W œrodku by³ te¿ kiedyœ most, ale go zawalili. No i to by by³o na tyle.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_10">
    <text>Dobra, dziêki.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_2">
    <text>Powiedz mi coœ o tej placówce.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_21">
    <text>Siedzi tam kilku ¿o³nierzy, którzy maj¹ rozkaz strzelaæ bez ostrze¿enia, wiêc lepiej staraj siê j¹ obejœæ i nie wychylaæ. Jak ich wkurzysz, mog¹ wezwaæ Specnaz z dalszego kordonu. Ci kolesie nawarz¹ takiego gówna, ¿e przez miesi¹c nie bêdê mieæ ¿adnych klientów... Znam trochê dowódcê: lubi sobie goln¹æ jak ka¿dy. Trzymam siê tu tylko dziêki niemu.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_3">
    <text>Chcê wiedzieæ coœ o tym zawalonym moœcie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_31">
    <text>To raptem kilka minut na pó³noc st¹d - od razu go zauwa¿ysz. Dawniej by³ to most na drug¹ stronê drogi, ale siê zawali³ w trakcie jednego ze zwaræ. Wojskowi zbudowali tam posterunek i nikogo nie przepuszczaj¹... ale jak posmarujesz, komu trzeba, to przejdziesz bez problemu. Generalnie lepiej siê tam za czêsto nie pokazuj, chyba ¿e jesteœ ciê¿ko ranny albo strasznie obci¹¿ony.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_4">
    <text>A wiesz coœ o tej fabryce?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_41">
    <text>PrzejdŸ na drug¹ stronê drogi, a zobaczysz ceglany budynek - to w³aœnie ona. Wszystko, co warto by³o ukraœæ, zosta³o ju¿ ukradzione - zosta³a tylko ta jedna skrzynka. Ulubione miejsce bandytów. Nie wiem, czy teraz oni tam jacyœ, ale na wszelki wypadek uwa¿aj. Co prawda nie masz przy sobie nic cennego, ale czy na pewno chcesz ryzykowaæ?</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_5">
    <text>Opowiedz mi o gospodarstwie.</text>
  </string>
  <string id="escape_trader_talk_level_51">
    <text>Nudzisz mnie ju¿, wiesz? Gospodarstwo jak gospodarstwo. Dobrze prosperowa³o, dopóki nie nadesz³a demokracja.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
    <text>Nic mi nie jest... tylko ca³y krwawiê. Daj mi apteczkê, co?</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
    <text>Dziêki, stary!</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
    <text>Trzymaj.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
    <text>Dziêki, przyjacielu. Jeszcze chwila i... Mam wobec ciebie d³ug.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
    <text>Co siê sta³o, do cholery?!</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
    <text>Wracaliœmy w³aœnie z rozpoznania... Natknêliœmy siê na jakichœ bandziorów. Jeden z naszych zgin¹³ na miejscu. Z³apali ¯wawego, bo œciemni³ im o jakiejœ skrytce pe³nej artefaktów. Ja udawa³em trupa i to mnie ocali³o.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
    <text>Muszê siê zobaczyæ ze ¯wawym... Idê po niego. Chcesz mi dotrzymaæ towarzystwa?</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
    <text>Stary... W tym momencie ze mnie taki ¿o³nierz jak z pary dziurawych skarpetek. Muszê odzyskaæ trochê si³ i wróciæ do obozu. Powiem ludziom, jak bardzo mi pomog³eœ!  .</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
    <text>IdŸ, idŸ. Kuruj siê.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
    <text>Przykro mi, stary. Nie mam apteczki.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
    <text>Przeszukaj cia³a... Nasi musieli jakieœ mieæ... Musz¹ tam gdzieœ byæ.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
    <text>Nie za dobrze, ale prze¿yjê. Cholera jasna, do tej pory na kamizelkê kuloodporn¹ nie uzbiera³em. Tylko debil w³azi bez niej do Zony.</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
    <text>O ja pierdzielê... Boli... Tak bardzo boli... Umieram...</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
    <text>¯yjesz?</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
    <text>Uch...</text>
  </string>
  <string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
    <text>W porz¹dku?</text>
  </string>
  <string id="escape_tutorial_wounded_story_0">
	<text>A ty co, wystraszony taki?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_1">
	<text>A, bo od niedawnego wydarzenia zupe³nie do siebie przyjœæ nie mogê. S³uchaj, co mi siê przydarzy³o. Idê sobie raz w stronê wysypiska, ciemno ju¿ by³o. No, i jeszcze by³em mocno naprany. Myœlê, na cholerê noc¹ tu siê szlajaæ, jeszcze po pijaku w anomaliê wpadnê albo psy wyczuj¹ po zapachu. Trzeba by gdzieœ na nocleg przylec. Rozgl¹dam siê, jakby dom jakiœ zapuszczony. Podszed³em, niby wszêdzie cicho. Wszed³em do œrodka, zapa³kê zapali³em. Widzê, drabina na strych. No, to po niej wlaz³em. Tam w dachu dziura by³a i ksiê¿yc ju¿ œwieci³. Widzê, ¿e w k¹cie worki jakieœ siê walaj¹, szmaty ró¿ne, ogólny ch³am. Leg³em sobie na tê kupê, blisko dziury w dachu. Myœlê, jeœli ktoœ do domu podejdzie - us³yszê. Ka³acha w pobli¿u po³o¿y³em, plecak z towarem pod g³owê i usn¹³em od razu. A sen u mnie lekki. Nagle, budzê siê. Ciemno, tylko ksiê¿yc prosto przez dziurê w dachu œwieci. I jakieœ dziwne dŸwiêki gdzieœ za moich pleców dochodz¹. Ni to chrz¹kanie, ni to bulgotanie jakieœ. Ostro¿nie odwracam g³owê i patrzê przez ramiê. A tam, dok³adnie za moimi plecami, pijawka siê u³o¿y³a. Zwinieta, gadzina, i jakby te¿ œpi. Na mnie siódme poty wystapi³y. Le¿ê - ruszyæ siê bojê. </text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_2">
	<text>No, i co dalej?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_3">
	<text>Myœlê, jak to siê sta³o, ¿e podesz³a tak niezauwa¿alnie, i dlaczego na mnie nie napad³a? Ale trzeba coœ zrobiæ. Broñ gdziœ tam w pobli¿u, ale bojê siê obudziæ stwora. Zanim automat namacam, odbezpieczê, ta gadzina zd¹¿y mi gard³o przegryŸæ. Le¿ê - wyobraŸnia pracuje, i a¿ oddychaæ przestajê. I tu zauwa¿y³em, ¿e trzymam w rêku taœmê od plecaka. A plecak pod g³ow¹ ciê¿ki, artefakty tam, tuszonka, amunicja wszelka. No to ostro¿nie taœmê  na g³owê pijawki zarzuci³em, i od razu plecak w dziurê machn¹³em ze wszystkich si³. Sam w bok odskoczy³em, a pijawkê za szyjê szarpnê³o i prosto za plecakiem g³ow¹ w dziurê poci¹gne³o. Ona ze snu nieczego nie pojmuj¹c, zarycza³a, rêkami i nogami zamacha³a i  utkwi³a tam w tej dziurze na dachu. Nie wiem, kto znas bardziej siê przerazi³, ale zwiewa³em bez ogladania siê za siebie, a¿ dech strci³em. Potem siê okaza³o, ¿e to ja sam w legowisko pijawki wlaz³em, i w ciemnoœci jej nie zauwa¿y³em.</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_4">
		<text>Oj, nie mogê! Ha-ha! Ale da³eœ... W legowisku z pijawk¹ przenocowaæ!</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_5">
		<text>Mo¿esz siê œmiaæ, cholera, a mnie plecaka mojego szkoda.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_0">
		<text>Jak leci, ¯wawy?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_1">
		<text>Tak¹ rzecz s³ysza³em, ¿e nie uwierzysz! Kiedyœ tam, w samej gêstwinie lasu, który otacza mózgozwêglacz, ¿y³ najmocniejszy i najbardziej dobroduszny kontroler w Zonie. Z powodu swojej dobrej woli, on bardzo rzadko atakowa³ pioerwszy, a najczêœciej w ogóle chowa³ siê przed wrogami, ¿eby nie szkodziæ ani sobie, ani wrogowi. A¿ tu, jakoœ tak pod koniec jednej wiosny, w lesie stalkerzy odkryli ogromna iloœæ miotów œlepych psów. No i dawaj czyœciæ las ze szczeniaków razem ze stadami, ¿eby mniej potworów by³o, bo i tak tego drañstwa wy¿ej gard³a. Po tym czyszczeniu i tak uda³o siê wy¿yc w lesie jednemu brzydkiemu œlepemu szczeniakowi. Mo¿liwe, ¿e prze¿y³y jeszcze gdzieœ. Ale temu siê poszczêœci³o. Znaczy, kontroler ten, chodzi³ po lesie, chodzi³ i znalaz³ szczeniaka. Widaæ, obudzi³y siê u potwory uczucia, wzi¹³ szczeniaka i taszczy³ go ze sob¹ wszêdzie. Potem dba³ o niego, zdobycz¹ siê z nim dzieli³, po prostu, zast¹pi³ mu rodziców. Wyobra¿asz sobie? </text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_2">
		<text>No i?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_3">
		<text>Dwa potwory siê zaprzyjaŸni³y - nieroz³¹czna para! Widziano ich nie raz - idzie kontroler gdzieœ na horyzoncie, a pod nogami u niego pies biega, skacze, przysuwa siê do kontrolera. Postoj¹ - i odchodz¹ obaj w las. I nikogo, nigdy z ludzi nie ruszali. Co za diabelstwo? A¿ pod koniec jesieni, czy to  'Powinnoœæ' przeprowadza³a opracjê rozpoznawcz¹, obchodzili drogami przez radioaktywny las, czy to najemnicy szukali nowego miejsca pod obóz. I sprawi³ los tak, ¿e ich droga wiod³a prosto przez legowisko kontrolera i psa. Jak tylko zobaczyli kontrolera odpoczywajacego miêdzy drzewami - zaczêli do niego strzelaæ. Ten skoczy³ do legowiska. Ale w oddziale byli dobrzy strzelcy. Dwie serie - i poleg³. Mówi¹, ¿e jak upad³ - jeszcze pe³z³ z 10 metrów  w stronê legowiska. Ktoœ przy papierosie to zauwa¿y³, i nied³ugo myœl¹c, jeszcze parê kul pos³a³. I koniec... cisza.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_4">
		<text>To gadziny...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_5">
		<text>Kontroler le¿y w opad³ych jesiennych liœciach, wilgotnych i brudnych od jego krwi, która zmiesza³a siê z ziemi¹, a do niego podbiega psina i cicho uk³ada siê obok. Potem w nocy spad³ deszcz, i by³o s³ychaæ ¿a³obne psie wycie, i tak dwa-trzy tygodnie, noc w noc. Potem zrobi³o siê cicho. A po roku-dwóch jakiœ wolnoœciowiec, czy to Pietka G³uszak, czy to Pietka Lufa, no, niewa¿ne, poszed³ do lasu swój schowek sprawdziæ. Idzie i patrzy: le¿y szkielet kontrolera, a z boku le¿y szkielet pseudopsa. I tak pomarli razem, nieroz³aczni... przyjaciele. A ludzie mówi¹, ¿e potwory oni bez duszy. Na siebie by popatrzyli, te¿ mi ludzie... </text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_6">
		<text>Ta-a, smutna historia... Czasem mo¿na pomyœleæ, ¿e wszystkie te stworzenia to nie po prostu potwory, a tylko zwierzêta i zwyczajnie prze¿yæ próbuj¹... No dobra, co to na mnie nagle nasz³o...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_0">
		<text>S³uchaj, Lis, opowiedz jak¹œ bajkê, nudno....</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_1">
		<text>Dobra, mia³em ja jedn¹ przygodê... By³o mniej wiêcej przaed kolacj¹... Przeszed³em, znaczy, posterunek kontrolny. A wojacy ostatnio zrobili siê strasznie nachalni - chocia¿ przepuszczaj¹, to zdzieraja za przejœcie niemi³osiernie. Ja z towarem wraca³em, dlatego siê nie targowa³em, zap³aci³em. A g³ód, cholera, do wioski czekaæ nie chce - tak ¿reæ siê zachcia³o, ¿e pod najblizszym drzewem siad³em i sapasy wyci¹gaæ zacz¹³em z plecaka. Co tu du¿o gadaæ, i wódeczki butelka by³a... Znaczy, wy³o¿y³em te wszystkie œlicznoœci na gazetkê, widokiem siê cieszê, wrony lataj¹, s³oneczko œwieci... Tuszonkê otwieram, patrzê, a tu mo¿e 200-300 metrów ode mnie ³azêgi jakieœ grupk¹ id¹. No to ja tuszonkê odk³adam, i za obrzyna swojego ³apiê. Zobaczymy, myœlê, jak bli¿ej podejd¹. A oni, zdaje siê, od strony Wysypiska szli. Widaæ zatem, dziurê w ogrodzeniu znaleŸli, i obeszli posterunek... A to chytrusy, myœlê, dam ja wam! Wyci¹gam lornetke, sprawdzê, mo¿e nasi. Ale nie, gady-œcierwnicy. 	Bandyci. O rany, myœlê, toæ oni na wioskê id¹! A jest ju¿ pod wieczór... Widaæ, chc¹ wykorzystac element zaskoczenia. A u mnie tylko obrzyn. Do wioski przed nimi nie dobiegne, a oni ju¿ dalekawo ode mnie odeszli. No có¿, i mnie wreszcie przysz³o g³owê po³o¿yæ. Przynajmniej jak prawdziwy stalker odejdê, pomyœla³em.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_2">
		<text>No-no...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_3">
		<text> A potem sobie przypomnia³em. Mam przecie¿ granat  w plecaku! Ja tak w ogóle to takich rzeczy nie lubie, weŸmiesz w rêkê i czujesz, jest tutaj, œmieræ czyjaœ, a jeœli na czas nie rzucisz, twoja. Ale co robiæ, sytuacja powa¿na... Wci¹gn¹³em go, plecak rzuci³em na trawê i pobieg³em za œcierwnikami. Oni szli plecami do mnie, a ja w krosówkach, dlatego nie us³yszeli. Chowaj¹c siê za drzewami i krzakami, przyblizy³em siê do nich na jakieœ dziesiêæ metrów. S³yszê, rozmawiaj¹. A ¿e œcierwniki to têpaki, kup¹ id¹... No, myœlê, koniec z wami. Zawleczke wyrwa³em i prawie w sam œrodek stadka wrzuci³em! Wierz, lub nie wierz, ale piêciu po³ozy³em tym granatem, dwóch zosta³o. Jeden w panice waln¹³ do mnie ze swojego obrzyna, ale tylko kumpla swojego trafi³. No a ja swojej kolejki nie przepuœci³em. Póki swojego obrzynka prze³adowywa³, tym no¿em go uspokoi³em. No, ja, faktycznie, nie indianin, ale z dwóch metrów no¿em rzucê... Nie wierzysz? ChodŸmy. Jeœli o-o w to drzewo trafiê - stawiasz butelkê. A w ogóle, bratku, taktyka - to wielka si³a. Przecie¿ jeœli bym na nich tylko z obrzynem, sam wiesz... </text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_4">
		<text>Nie wysz³o by ci na zdrowie z jednym obrzynem... A granat - taa, rzecz przydatna...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_0">
		<text>Nudno u was tu na Kordonie... jak¹œ historiê byœ opowiedzia³, albo co...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_1">
		<text>Ja jedn¹ historiê pamiêtam... Przyszed³em kiedyœ do Sidorowicza, a on mówi, ¿e jakiœ zagraniczniak jedzie... Trzeba by go, znaczy, w jakieœ miejsca zaprowadziæ, anomaliê pokazaæ, no i wszystko w tym rodzaju. A ja - ma³o co go³y nie chodzê - do ka³acha amunicji zero, obrzyn popsu³ siê ju¿ dawno, zosta³ tylko pistolet, a i to - amunicja œlepa... Jerum, a ¿reæ siê chce. W koñcu, zgodzi³em siê obcokrajowca po Zonie potaskaæ. Ale tak, w pobli¿u wioski, oczywiœcie. Przyjecha³. W ciemnych okularach, z aparatem fotograficznym. Coœ tam po swojemu, amerykañsku, gada, i uœmiecha siê, gadzina. Na safari, jakby, przyjecha³. Idziemy, mówiê. Zaszliœmy niedaleko - akurat nasi niedawno teren a¿ do m³yna poczyœcili, od samej wioski. Idziemy, zagraniczniak uœmiecha siê, kapelusz poprawia, i stale jadaczk¹ miele.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_2">
		<text>He-he, te¿ mi, turysta</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_3">
		<text>Doszliœmy do niewielkiego hangarku, no, pamiêtasz, tam gdzie Fiedia Konstruktor siê zawin¹³. Zamknij siê, mówiê do zagraniczniaka, teraz na zombie pójdziemy. On a¿ stan¹³, oczy jak spodki i wyci¹ga, kopany turysta, z plecaka Magnum. Rany, myœlê! Kogo to ja sobie na g³owê wzi¹³em... Nie, mówiê, giwerê to ty schowaj. Jakoœ go gestami przekona³em i kaza³em za sob¹ iœæ. A ciemno... jak u murzyna.... Idziemy, zatem, woda gdzieœ kapie, szk³a dr¿¹ (wiatr hula). Turysta a¿ siê ca³y trzêsie. I tu na nas z ciemnoœci, w kamufla¿u, ja-a-ak nie pójdzie zombie. Ja chcia³em tylko zagraniczniakowi krzykn¹æ, ¿eby zmiata³, spozieram, a po nim ju¿ i œlad ostyg³. Tu my z 'zombie' nie wytrzymaliœmy, ja-a-ak nie gruchniemy smiechem! Pietrowicz naprawdê klienta przerazi³... A¿ przedobrzy³. Ja chcia³em jeszcze dla efektu w Pietrowicza parê œlepaków wypaliæ... Nie zd¹¿y³em! Turysta, widaæ, o zombifikowanych s³ysza³, a jak us³ysza³ jêki i zobaczy³ tego tu, id¹cego na nas z wyci¹gniêtymi rêkami... Co by nie mówiæ, nieŸle to wysz³o.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_4">
		<text>Kurczê, ale numer... Ha-ha! Dawno siê tak nie uœmia³em!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_0">
		<text>Zdrówko, co u was tutaj ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_1">
		<text>Mnie niedawno taka rzecz siê zdarzy³a. Idê ja, znaczy, po Wysypisku, nikogo nie ruszam, patrzê - w ziemi charakterystyczne wg³êbienie, aka Komarza ³ysina. Dla pewnoœci rzucam œrube i olewam! Œruba jednak, cholera, przelatuje! No, myœlê - zwidy, za du¿o wypi³em, czy co.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_2">
		<text>A to mo¿na za du¿o?...He-he.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_3">
		<text>No nie, co ty... Wizualnie wszystko, rozumiesz, wszystko jak w Komarzej ³ysinie! I grunt jaœniejszy, na krawêdziach przyp³aszczony, i kamyczki wgniecione. I wiaterek ciagnie w stronê ³ysiny.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_4">
		<text>Wygl¹da, jak ³ysina, z niczym nie pomylisz.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_5">
		<text>Tak wiêc, przysiad³em, wzi¹³em kamyk z ziemi i rzuci³em go ³ukiem w ³ysinê. </text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_6">
		<text>Rozbi³o na py³?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_7">
		<text>Aha, chcia³bym to wtedy zobaczyæ. Nie, kamyk spokojnie spad³ na ziemiê, jak gdyby tam nie by³o ¿adnej anomalii. Upad³, i to wszystko. Od razu siê spoci³em. Przeczucie podpowiada, ¿e to odmieniec! W kucki, po cichutku, podsuwam siê do ³ysiny i rzucam kamyki, przyzwyczajenie psia maæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_8">
		<text>No, nie drêcz duszy stalkera.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_9">
		<text>Podszed³em, nie uwierzysz, tu¿. Spoci³em siê jak mysz pod miot³¹. Kamyki, które rzuca³em, le¿¹ akurat w ³ysinie. Mój stalkerski zmys³ wrzeszczy – spieprzaæ trzeba! A ja nie. Odmieniec! Trzeba to sprawdziæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_10">
		<text>Ju¿ byœ tu z nami nie siedzia³, jak byœ do samej ³ysiny podszed³ .</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_11">
		<text>Ale siedzê. No i, znaczy, kucam jak do sr... , cholera, i siêgam rêk¹ do Komarzej ³ysiny po jeden z kamyków! Wzi¹³em. Kamyk, jak kamyk.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_12">
		<text>To ja ci, Fanat, wierzê. Wyduœ wreszcie, co to by³o?.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_13">
		<text>Znaczy siê, odrzuci³o mnie na na 5 metrów od ³ysiny. Nie trzeba by³o kamyka ruszaæ. £ysina zadzia³a³a, zaraza cholerna. Jeszcze jak lecia³em, to widzia³em, jak kamienie na py³ zmieli³o. Upad³em i odp³yn¹³em.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_14">
		<text>Tja, cholera, nie ma jak siê dobrze napraæ.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_15">
		<text>Aha, zaraz! O, patrz jaki kamyk!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_16">
		<text>Tak, rzeczywiœcie, jest kamieñ... Wprost nie do wiary... Ta-a-a... Ale ta ciekawoœæ to ciebie kiedyœ zgubi, to pewne.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
		<text>A co ty myœlisz o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
		<text>Co ja myœlê... To ju¿ nie to, co myœlê - ale, czego siê domyœlam... A mo¿e wszytko - to wszystko, co tu jest - to jakiœ eksperyment na ludziach? Mo¿e to, bo ja wiem, jakieœ zielone ludziki... A co? Wersja nie gorsza od innych... Mnie intersuje: jeœli to jest jakby poligon, to czego w³aœciwie oni tu szukaj¹? Sprawdzaj¹, do jakich artefaktów najbardziej siê œlinimy? A mo¿e to s¹ w ogóle jakieœ bomby, co? Porozwozili je po ca³ym œwiecie, po laboratoriach ró¿nych, bogaczom na uciechê... No nie, to dobre!.. To by dopiero by³o!.. Nakupili jakiegoœ diabelstwa... Kupê zielonych zostawili... ¯e to, 'nikt takiego czegoœ nie ma', mo¿ecie nam tylko zazdroœciæ, barany... a to... to... jak nie pieprznie!.. Oj, klasa!.. Oj, nie mogê!.. Oj... uf-f-f-... A w ogóle, oczywiœcie, cholera go wie, co tak naprawdê... A czy ten, kto za Radar chodzi³, mo¿e o tym cokolwiek opowiedzieæ... No tak, oni to mo¿e i wiedz¹, tylko powiedzieæ nie mog¹ - mycz¹ i œlini¹ siê. Mo¿e i dlatego w³aœnie siê slini¹... Eh... Nieweso³e to jest...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
		<text>Tak, ca³kiem nieweso³e....... Dawaj, bracie, po szklaneczce co?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
		<text>Dawaj, bo to myœli rózne w g³owê lez¹...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_0">
		<text>S³uchaj, a dlaczego obcokrajowców w Zonie nie ma?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_1">
		<text>Znaczy, odpowiadam w punktach. Po-pierwsze, z jakiej racji sami maj¹ tutaj leŸæ, kiedy mog¹ naszym grant daæ, i to z takimi warunkami, ¿e oni im, co trzeba, sami na talerzyku przynios¹? No a jeœli po-drugie - oni faktycznie ju¿ tu bywali, i to wielu. To dopiero przez ostatnie dwa lata zagranicznicy do Zony leŸæ siê boj¹... By³a z nimi jedna powa¿na obsuwa. Teraz tylko skupuj¹ materia³y i informacjê. P³ac¹ nieŸle, dlatego wielu samotników dla nich pracuje, a i maruderzy te¿... Co, nie s³ysza³eœ tej historii? </text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_2">
		<text>Jakiej?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_3">
		<text>No wiesz, Strie³ok! Ca³a Zona na uszach chodzi³a, a ty jak byœ z nieba spad³... Aaa, masz widaæ sklerozê, bez obrazy. No wiêc, projekt by³ ogromny. Samych uczonych ze trzydziestu i to z po³owy œwiata...  Tylko znakomitoœci, jasna sprawa, st¹d-stamt¹d... Przygotowania by³y powa¿ne: nazbierali pieniêdzy, wyposa¿enia - ca³e góry. Wziêli ze sob¹ pluton wojsk specjalnych dla ochrony, trójkê przewodników z naszych, wsiedli na ekranowane transportery opancerzone i wyruszyli. Ho-ho...  Wrócili po tygodniu... Dwunastu ludzi na jednym rozpadaj¹cym siê transporterze. Na perymetr wyszli przy Zgni³ym lesie, a tam ju¿ na nich czekali... Maruderzy... Tak... Tym wszystko jedno, sk¹d siê ludzie wyrwali... Zabili prawie wszystkich. Za perymetr wydosta³o siê tylko trzech - dwóch naszych i jeden jajog³owy. Cz³owiekowi od wra¿êñ mocno rozum odjecha³... Ale go raz dwa wziêli na leczenie. On teraz ksi¹¿ke o Zonie pisze. Nasi - jak ciê mogê, doœwiadczenie pomog³o. Chocia¿... Te¿, na pewno, w jakiœ sposób ich skrzywi³o: jeden poszed³ na radar i przepad³, drugi na Wielk¹ ziemiê wyjecha³. A pozosta³ych Zona zabra³a.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_4">
		<text>To ci znowu ekspedycja...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_5">
		<text>Tak, pora¿ka by³a totalna. O Miasteczku-32 s³ysza³eœ? Oni w³aœnie tam przepadli. Z pocz¹tku wszystko jakby dobrze by³o... No, w zasadzie... Oni tam fotografowali-mierzyli, próbki zbierali, w anomalie przyrz¹dy wtykali... A potem u nich zaczê³o siê szaleñstwo. Masowe. Ludziom zaczê³o odbijaæ. Mnie nasz - ten, co na odpoczynek odszed³ - opowiada³... Jeden gard³o zaczyna³ sobie paznokciami rozrywaæ, inny g³owê o œcianê rozbija³, a a jeszcze inny - po prostu, lufa w usta i... A tu jeszcze mutanty ruszy³y. Kto przy swoich zmys³ach by³, zabarykadowa³ siê w domu. Wyobra¿¹sz sobie, co? Dooko³a noc i wszystkie okoliczne potwory, a w œrodku ludzie rozum trac¹ jeden za drugim. Jednym s³owem, nad ranem ci, co jeszcze myœleæ mogli, jakoœ siê wyrwali. Z powrotem gnali na prze³aj, bez drogi; nawet parê anomalii zaczepili... Dotarli do Zgni³ego lasu... A z tych, co tam zostali, i tak nikogo nie znaleziono. Ch³opaki tylko mówi¹, ¿e w tych miejscach bardzo kontrolerów przyby³o. Tak... I od tamtej pory do Miasteczka-32 nikt nie pójdzie, a obcokrajowca do Zony i ka³achem nie zagonisz... Jeœli bêdziesz na Jantarze, Sacharowa, naszego uczonego, popytaj, on do tej ekspedycji te¿ by³ przydzielony...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_0">
		<text>Co siê z tob¹ sta³o? Co to by³y za stworzenia, od których ucieka³eœ  ?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_1">
		<text>Mutanty... Œlepe psy, tylko bia³e... One s¹ jakieœ dziwne, ja do nich strzelam - a im ni cholery... Widocznie silnie obni¿ony próg odczuwania bólu. Z wysypiska szed³em, od mojego brata Sieryja, a ko³o lasku to stado do mnie siê przyczepi³o. Idê, a las ciemny, miêdzy drzewami nie widaæ niczego. Nagle stamt¹d coœ bia³ego wyskoczy³o, i w brzuch mi siê wczepi³o... Ja nawet bólu nie poczu³em, przystrzeli³em psinê, a po³owê stada w trampoline zwabi³em. Dobieg³em tutaj, ustrzeli³em jeszcze parê sztuk... Patrzê, a na pod³odze normalnie ka³u¿a krwi roœnie.... Jak siê nachyla³em, znaczy, czêœæ kamizelki z rany wylaz³a, i krew chlustaæ zaczê³a... Maj¹ zêby te psy... WyobraŸ sobie, mnie tu o chimerach opowiadali, a u nich zêby jeszcze ostrzejsze i do tego one skacz¹... Diabli, zdech³ bym bez ciebie braciszku, Dziêkujê!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_2">
		<text>Nie ma za co, Lis, dobrze pomóc towarzyszowi.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_0">
		<text>A jak tu u was z potworami?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_1">
		<text>Wiesz, tu niedaleko zauwa¿ono podwy¿szon¹ aktywnoœæ dzików, b¹dŸ ostro¿ny. Jeœli jednego spotkasz - mo¿esz siê nie obawiaæ, uchyl siê od pierwszego ataku, to nietrudne, a potem obróæ siê i strzelaj od ty³u. Bêdzie jednego dziczka mniej na œwiecie. Ale jeœli celów kilka, taka taktyka mo¿e siê nie sprawdziæ. No, to ciê uprzedzi³em, a sam pójdê teraz do Barmana, mam trochê drobnicy do sprzedania...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_2">
		<text>Rozumiem, dziêki za radê.</text>
	</string>	
	<string id="escape_shustryi_story2_0">
		<text>Gdzieœ ty swoj¹ now¹ kurtkê podzia³? Tak siê chwali³eœ, “patrz jak¹ mam ekstra kurtkê - Sidorowicz za pó³ ceny sprzeda³..."</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_1">
		<text>A, taka jedna historia ze mn¹ by³a... Hm-m-m... Jakoœ tak mi siê kasa skoñczy³a, i postanowi³em zrobiæ malutki wypad za towarem. Na wysypisku by³o tego od metra. Tylko ¿e bez specjalnej ochrony, jak siê okaza³o, tam chodziæ - to tak jak wczesn¹ œmieræ sobie zaklepaæ. A o takim zabezpieczeniu, to ja nawet pomyœleæ nie mog³em, dlatego nic z tego nie wysz³o. Mia³em na grzbiecie tylko zwyk³a stalkerska kurtkê, i to dziuraw¹ i popalon¹. Sk¹d nowy stalker ma wzi¹æ dobr¹ ochronê? Do tego na wysypisku jeszcze wystrza³y s³ychaæ by³o, tam jakaœ powa¿na strzelanina odchodzi³a. Stalkerzy bronili swojego obozu przed przed nacierajacymi bandytami. I tak dosta³em siê miêdzy dwa ognie. Radiacjê i bandytów. Co by³o robiæ, musia³em wybrac mniejsze z³o. Czyli naturalnie bandytów, uzbrojonych po zêby i ¿¹dnych krwi i towaru. Przed nimi mia³em szansê siê przesmykn¹æ, a przed radiacj¹ nie. ¯ebyœ ty widzia³, gdzie ja by³em! Chowam siê za drzewem, a dwa kroki ode mnie wisi w powietrzu cenny artefakt, a spróbujê podejœæ do niego, od razu siê kopytami nakryjê. Tak wiêc siedzia³em pod drzewem, s³ucha³em wystrza³ów i g³osów Zony. Trzeba by³o opracowaæ plan, jak przedostaæ siê przez tych bandytów ca³ym i zdrowym. Plecak mia³em zapadniêty, jak ofiara pijawki. W nim wszystkiego pó³ butelki wódki i dwa bochenki. Amunicji zupe³ne zero i ze z³oœci pyrgna³em swój pistolet w anomaliê. W sekundê nawet œlad po nim nie zosta³. D³ugo siedzia³em i duma³em. Ponad godzinê. Od bandytów mnie widaæ nie by³o i dlatego mog³em suedzieæ i dumaæ. W koñcu myœlê, a co do diab³a, wyj¹³em butelkê z wódeczk¹ i bochenek. £ykn¹³em z butelki i poczu³em gorycz i palenie w gardle. Odkaszla³em siê, i ugryz³em du¿y kês chleba. W ten sposób wypi³em ca³¹ wódkê. Nagle zabola³a mnie g³owa i w oczach mi pomêtnia³o. Wsta³em z ziemi i jak idiota wybieg³em na œrodek drogi, machaj¹c rêkami we wszystkie strony i krêc¹c ty³kiem.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_2">
		<text>Ca³kiem zg³upia³eœ? ¯ycie ci obrzyd³o?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_3">
		<text>Ja wtedy nie mia³em nad sob¹ kontroli. Nagle coœ mi kaza³o biec do wrót stodo³y, gdzie œcierali siê bandyci ze stalkerami. Bieg³em bez przystanku i nie pamiêtam ju¿, co krzycza³em. Bieg³em w podskokach, jak ma³e dziecko. Od razu piêciu bandytów ze œrutówkami w rêkach odwróci³o siê do mnie. Stana³em, i tak naprawdê, nawet ich dobrze nie widzia³em, a tylko gapi³em siê têpo i ostro¿nie podnosi³em rêce. Pod lufami broni od razu przetrzeŸwia³em i zda³em sobie sprawê z groŸby sytuacji. O ma³o w spodnie nie narobi³em. Krótko mówi¹c, z ty³u mnie ktoœ waln¹³ - i gruchn¹³em na ziemiê, ale by³em przytomny. Potem poczu³em jeszcze jedno uderzenie. Nawet siê zdziwi³em, kiedy ockn¹³em siê calkowicie ¿ywy w pobli¿u obozu. Co prawda, kurtkê ze mnie te œwiry zdar³y i g³owa mocno bola³a. Ale ¿y³em! Moja radoœæ by³a bezmierna. Bez namys³u skierowa³em siê do obozu. Jak mnie tam zobaczyli, po prostu oniemieli - ¿ywy i ca³y z r¹k bandytów. Od tej pory skoñczy³em z dalekimi i niebezpiecznymi wyprawami, chodzi³em tylko w pobli¿u obozu i zabija³em psy. by³y z tego byle jakie, ale zawsze pieni¹dze. Nie radzê ci, ch³opie, na Wysypisko bez informacji ruszaæ, niebezpieczne to miejsce, paskudne. A kurtki rzeczywiœcie szkoda, ca³kiem nowa by³a...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_4">
		<text>Eh, ¯wawy, oduczyæ by ciebie piæ wódkê, bo na Boga, przepadniesz z kretesem. Lepiej uwa¿aj - bandyci na drugi raz nie odpuszcz¹.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_5">
		<text>No i dobra... Na nauki mu siê zebra³o... Jak mojej mamusi œwiêtej pamiêci.</text>
	</string>
</string_table>