<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
		<text>Dziêkujê Wam... eee... Strie³ok, zgadza siê? Pomogliœcie uratowaæ naszego wspó³pracownika, Krug³owa, i w dowód mej szczerej wdziêcznoœci chcia³bym Wam podarowaæ jeden z naszych kombinezonów roboczych. Takie coœ bardzo siê przydaje, sami chyba wiecie... Czy mogê Wam w czymœ jeszcze pomóc?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Szukam laboratorium X16. Barman twierdzi, ¿e mo¿esz znaæ jego lokalizacjê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>Od dawna interesowaliœmy siê laboratorium X16... albo raczej znajduj¹cym siê w œrodku mechanizmem, który wytwarza emisje bezpoœrednio wp³ywaj¹ce na ludzk¹ œwiadomoœæ. Niestety, muszê Was zmartwiæ: bez specjalnej ochrony psionicznej nie ma szans na zbadanie tego miejsca. Z góry wiadomo, ¿e rezultat bêdzie tragiczny - nawet jeœli uda siê unikn¹æ chmar zombi, które zalêg³y siê przy wejœciu do laboratorium, ryzykujecie przekszta³cenie siê w jednego z nich. To bardzo powa¿na sprawa. Uda³o siê nam jednak zaprojektowaæ urz¹dzenie ochronne, które os³ania przed emisj¹, lecz ¿eby je dostroiæ, potrzebne nam s¹ dodatkowe pomiary. Jeœli pomo¿ecie nam w tym zadaniu, po pewnym czasie my bêdziemy mogli przedstawiæ prototyp do badañ polowych.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Pomiary?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Gdybyœcie razem z naszym wspó³pracownikiem zdo³ali dokonaæ wszelkich niezbêdnych pomiarów, wtedy przygotujê w pe³ni dzia³aj¹cy prototyp urz¹dzenia ochronnego i dam go Wam. Prawdopodobnie pozwoli przenikn¹æ do laboratorium.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>W porz¹dku, zgadzam siê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Wspaniale! Porozmawiajcie z Krug³owem i ruszajcie. On ju¿ ma ca³e niezbêdne wyposa¿enie.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>W porz¹dku, zgadzam siê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Wspaniale! Porozmawiajcie z Siemienowem i ruszaj. On ma wszystko, czego ci potrzeba.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>Nie... na razie nie chcê siê tego podejmowaæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>Niedobrze, wielka szkoda... Nie wiem jak i kiedy moglibyœmy sami dokonaæ tych pomiarów.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Tak? Co Was interesuje?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Szukam laboratorium X16. Barman twierdzi, ¿e mo¿ecie znaæ jego lokalizacjê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Dziêkujê Wam, Strie³ok, za ocalenie Krug³owa. Przyjmijcie ten kombinezon  w nagrodê za swój trud. Przypuszczam te¿, ¿e nie przybyliscie tu tylko po nagrodê, mam racjê?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>Szukam laboratorium X16. Barman twierdzi, ¿e mo¿e pan znaæ jego lokalizacjê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>Ju¿ od dawna badamy emisje z laboratorium X16 i wiemy, ¿e nie dostaniecie siê tam bez specjalnego wyposa¿enia. Zbudowaliœmy urz¹dzenie do ochrony przeciwpsionicznej, które os³oni Was przed emisj¹, ale trzeba je dostroiæ. Jeœli nam w tym pomo¿ecie, otrzymacie ode mnie dzia³aj¹cy prototyp, dziêki któremu dacie radê wejœæ do laboratorium.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>Zgadzam siê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>To doskonalw, porozmawiajcie z Krug³owem i ruszajcie. On ma wszystko, czego Wam potrzeba.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>Nie, jeszcze nie jestem na to gotowy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>Wielka szkoda. Jak dot¹d nie byliœmy w stanie wys³aæ sami ekspedycji pomiarowej.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Tak-tak? Co Was interesuje?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Tak, wiemy o tym laboratorium, jednak¿e jego dok³adne koordynaty nie s¹ nam znane. Poza tym, próby dotarcia tam s¹ zbyt niebezpieczne.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Proszê kontynuowaæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>Nas ju¿ doœæ dawno interesuje laboratorium X-16... Dok³adniej, to urz¹dzenie wewnatrz, które emituje promieniowanie, bezposrednio wp³ywaj¹ce na œwiadomoœæ ludzi. Muszê Was rozczarowaæ: nie da siê tam przebiæ bez szczególnej psi-ochrony. Z góry wiadomo, ¿e rezultat bêdzie tragiczny - nawet jeœli uda siê unikn¹æ chmar zombi, które zalêg³y siê przy wejœciu do laboratorium, ryzykujecie przekszta³cenie siê w jednego z nich. To bardzo powa¿na sprawa. Uda³o siê nam jednak zaprojektowaæ urz¹dzenie ochronne, które os³ania przed emisj¹, lecz ¿eby je dostroiæ, potrzebne nam s¹ dodatkowe pomiary. Jeœli pomo¿ecie nam w tym zadaniu, po pewnym czasie my bêdziemy mogli przedstawiæ prototyp do badañ polowych.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>W porz¹dku, zgadzam siê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Wspaniale! Porozmawiajcie z Krug³owem i ruszajcie. On ju¿ ma ca³e niezbêdne wyposa¿enie.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>W porz¹dku, zgadzam siê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Wspaniale! Porozmawiajcie z Siemienowem i ruszajcie. On ma wszystko, czego Wam potrzeba.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>Nie rozumiesz, tam jest promirniowanie. Nikt nie by³ w stanie podejœæ bli¿ej ni¿ pó³ kilometra - z ka¿dego robi zombi. Wybieranie siê tam bez ochrony to samobójstwo, rozumiesz?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Hm. To nieco zmienia sytuacjê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>Chrzaniæ to - po prostu powiedz mi wszystko, co wiesz.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>W porz¹dku, ale nie mów, ¿e ciê nie ostrzega³em. Wasiliew zajmowa³ siê problemem laboratorium. Jakiœ tydzieñ temu on i stalker o ksywie Duch próbowali dostaæ siê do œrodka. Po kilku godzinach poczuliœmy wstrz¹s i emisje usta³y; minê³a kolejna godzina i odebraliœmy sygna³ od Wasiliewa - dochodzi³ gdzieœ z terenu bagna - ale potem znikn¹³. Wszystko wskazuje na to, ¿e ju¿ po Wasiliewie. Spróbuj znaleŸæ jego cia³o - mia³ przy sobie precyzyjne informacje dotycz¹ce laboratorium: gdzie jest po³o¿one i jak siê dostaæ do œrodka. Móg³ te¿ wiedzieæ, jak wy³¹czyæ emisje. Wejœcie do laboratorium jest zapewne ukryte w piwnicy jednego z budynków w rejonie elektrowni.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>No i wspaniale.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>Nie... W tym momencie nie chcê siê tego podejmowaæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>Niedobrze, wielka szkoda... Nie wiem jak i kiedy moglibyœmy sami dokonaæ tych pomiarów.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Dziêkujê Wam... e-e-e... Strie³ok, zgadza siê? Pomogliscie uratowaæ naszego wspó³pracownika, Krug³owa, i w dowód mej szczerej wdziêcznoœci chcê podarowaæ Wam jeden z naszych kombinezonów roboczych. Takie coœ bardzo siê przydaje, sami pewnie wiecie...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>Wasze osi¹gniêcie jest bardzo znacz¹ce, Strie³ok! Wy³aczenie promieniowania pozwala wyposa¿yæ nowe ekspedycje i badaæ dotychczas niedostepne terytoria. Waasz czyn - nec plus ultra, w¹tpiê, by ktokolwiek inny da³ sobie radê z tym nie³atwym zadaniem! A przeciez ryzykowaliœcie w³asnym zyciem! Uwa¿am za swój osobisty obowi¹zek wyangrodziæ Was nie tylko pieniêdzmi, ale równiez rzecz¹ najcenniejsz¹ w tym szalonym wspó³czenym œwiecie – informacj¹! Przy czym, informacj¹ najrzadsz¹ i archiwa¿n¹, uwierzcie! My Wam ee... "wrzucimy", jak to siê teraz przyjê³o mówiæ, informacjê o tworzeniu mezomodyf... konkretnie, zmienionego artefaktu o nowych charakterystykach. Opowiadacz ze mnie kiepski, lepiej ju¿ gdzieœ na postoju sami zaznajomicie siê z t¹ informacj¹. Œmiem miec nadziejê, ¿e Wy, Strie³ok, bêdziecie zadowoleni. I jeszcze... Od tej chwili bêdziemy w stosunku do Was stosowaæ maksymalnie korzystna polityke cenow¹.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Tak, Strie³ok? Co Was interesuje?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>Wspaniale siê spisaliœcie! Jeœli pomiary s¹ wiarygodne, prototyp powinien zapewniæ Wam maksymaln¹ ochronê przed promieniowaniem.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Mi³o mi to s³yszeæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Teraz droga do laboratorium jest dla Was otwarta... co prawda, jeœli Ÿród³o emisji nie zostanie wy³aczone, lub nie zmniejszy swojej mocy, mo¿ecie nie zd¹¿yæ wróciæ...  Nasze wyliczenia pozwli³y ustaliæ przypuszczaln¹ lokalizacjê emitera, a tak¿e fakt, ¿e znajduje siê w podziemnym pomieszczeniu. Pozwoli³em sobie zaznaczyc to na Waszej mapie.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>Jak dok³adnie mo¿na siê dostaæ do laboratorium X16? Gdzie jest wejœcie?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Problemem laboratorium zajmowa³ siê Wasiliew. Mniej wiêcej tydzieñ temu, razem ze stalkerem o ksywce Duch, usi³owali dostaæ siê do œrodka. Po kilku godzinach poczuliœmy silny wstrz¹s, a po up³ywie kolejnej godziny odebraliœmy sygna³ od Wasiliewa - dochodzi³ z rejonu bagna, ale w koñcu usta³. Wygl¹da na to, ¿e wraz z nim usta³o ¿ycie Wasiliewa. Spróbujcie odszukaæ jego cia³o. Mia³ przy sobie precyzyjne dane o laboratorium i sposobie dostania siê do œrodka. Mog¹ tam te¿ byæ informacje o tym, jak wy³¹czyæ Ÿród³o emisji. Przes³a³em Wam ju¿ wszystkie dane, jakie posiadamy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>Hm... Rzeczywiœcie dobrze by³oby móc zerkn¹æ do tych dokumentów. Myœlisz wiêc, ¿e Wasiliew je ma?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>Byæ mo¿e. Tak czy inaczej, musicie zacz¹æ od poszukiwañ cia³a Wasiliewa - to jedyna szansa uzyskania precyzyjnych informacji o po³o¿eniu laboratorium. Cia³o waszego kolegi, Ducha, musi te¿ gdzieœ tam byæ. Wydaje mi siê, ¿e on wiedzia³ o X16 znacznie wiêcej, ni¿ nam powiedzia³. Gdyby jakimœ cudem prze¿y³... A zreszt¹... nie ma sensu siê ³udziæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>Dobrze, spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Dlaczego zgin¹³? Przecie¿ mieliœcie go chroniæ!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Zombie zabi³y Krug³owa... Nie mog³em nic poradziæ, by³o ich za wiele.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Ale jak... jak to siê mog³o staæ?! Diabli, wszystko bierze w ³eb! Bêdziemy musieli poprosiæ o nowych ludzi... I tak mamy wystarczaj¹co du¿o problemów... Szlag by to trafi³...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Proszê pos³uchaæ... Krug³ow nie ¿yje, ale ja tak. Dajcie mi prototyp. Przebijê siê do œrodka X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>Tu jest prototyp, ale uwa¿ajcie, nie jest odpowiednio skalibrowany - to zreszt¹ wasza wina, bo nie obroniliscie naszego kolegi. Urz¹dzenie nie zapewni Wam maksymalnej ochrony, ale przynajmniej zmniejszy intensywnoœæ emisji. Tak wiêc, przyjdzie Wam siê poœpieszyæ w drodze do emitera.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>Jak mo¿na siê dostaæ do laboratorium X16? Gdzie jest wejœcie?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Problemem laboratorium zajmowa³ siê Wasiliew. Mniej wiêcej tydzieñ temu, razem ze stalkerem o ksywce Duch, usi³owali dostaæ siê do œrodka. Po kilku godzinach poczuliœmy silny wstrz¹s, a po up³ywie kolejnej godziny odebraliœmy sygna³ od Wasiliewa - dochodzi³ z rejonu bagna, ale w koñcu usta³. Wygl¹da na to, ¿e wraz z nim usta³o ¿ycie Wasiliewa. Spróbujcie odszukaæ jego cia³o. Mia³ przy sobie precyzyjne dane o laboratorium i sposobie dostania siê do œrodka. Mog¹ tam te¿ byæ informacje o tym, jak wy³¹czyæ Ÿród³o emisji. Przes³a³em Wam ju¿ wszystkie dane, jakie posiadamy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>Coœ jeszcze?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>Musicie zacz¹æ od poszukiwañ cia³a Wasiliewa - to jedyna szansa uzyskania precyzyjnych informacji o po³o¿eniu laboratorium. Cia³o waszego kolegi, Ducha, musi te¿ gdzieœ tam byæ. Wydaje mi siê, ¿e on wiedzia³ o X16 znacznie wiêcej, ni¿ nam powiedzia³. Gdyby jakimœ cudem prze¿y³... A zreszt¹... nie ma sensu siê ³udziæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>Dobrze, spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Dlaczego zgin¹³? Mieliœcie go chroniæ?!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Zombi zabi³y Siemienowa... Nie mog³em nic poradziæ, by³o ich za wiele.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Ale jak... jak to siê mog³o staæ?! Cholera jasna, wszystko bierze w ³eb! Bêdziemy musieli poprosiæ o nowych ludzi... I tak mamy wystarczaj¹co du¿o problemów... Szlag by to trafi³...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Proszê pos³uchaæ... Siemienow nie ¿yje, ale ja tak. Dajcie mi prototyp. Przebijê siê do œrodka X16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>Masz tu prototyp, ale uwa¿aj, nie jest odpowiednio skalibrowany - to zreszt¹ twoja wina, bo nie obroni³eœ naszego kolegi. Urz¹dzenie nie zapewni ci maksymalnej ochrony, ale przynajmniej zmniejszy intensywnoœæ emisji. Tak wiêc, stalkerze, musisz siê œpieszyæ w drodze do Ÿród³a.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>Jak mo¿na siê dostaæ do laboratorium X16? Gdzie jest wejœcie?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Problemem laboratorium zajmowa³ siê Wasiliew. Mniej wiêcej tydzieñ temu, razem ze stalkerem o ksywce Duch, usi³owali dostaæ siê do œrodka. Po kilku godzinach poczuliœmy silny wstrz¹s, a po up³ywie kolejnej godziny odebraliœmy sygna³ od Wasiliewa - dochodzi³ z rejonu bagna, ale w koñcu usta³. Wygl¹da na to, ¿e wraz z nim usta³o ¿ycie Wasiliewa. Spróbuj odszukaæ jego cia³o. Mia³ przy sobie precyzyjne dane o laboratorium i sposobie dostania siê do œrodka. Mog¹ tam te¿ byæ informacje o tym, jak wy³¹czyæ Ÿród³o emisji. Przes³a³em ci ju¿ wszystkie dane, jakie posiadamy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>Hm... Rzeczywiœcie dobrze by³oby móc zerkn¹æ do tych dokumentów. Myœlisz wiêc, ¿e Wasiliew je ma?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>Byæ mo¿e. Tak czy inaczej, musisz zacz¹æ od poszukiwañ cia³a Wasiliewa - to jedyna szansa uzyskania precyzyjnych informacji o po³o¿eniu laboratorium. Cia³o twojego kolegi, Ducha, musi te¿ gdzieœ tam byæ. Wydaje mi siê, ¿e on wiedzia³ o X16 znacznie wiêcej, ni¿ nam powiedzia³. Gdyby jakimœ cudem prze¿y³... A zreszt¹... nie ma sensu siê ³udziæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>Dobrze, spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Tak, Strie³ok?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Tak, Strie³ok?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>Bardzo niedobrze, ¿e Krug³ow nie ¿yje... Ale niestety nic go do ¿ycia nie przywróci. Najwa¿niejsze, ¿ebyœmy dostali wyniki pomiarów. Przynieœliœcie je?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Tak. Proszê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>Dobrze, muszê tylko dostosowaæ prototyp. Zaczekajcie tu na mnie.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>Zrozumia³em.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Wiêæ zdob¹dŸcie je jam najszybciej! Bez nich nie dam rady odpowiednio skalibrowaæ prototypu.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>Wspaniale siê spisaliœcie! Jeœli pomiary s¹ wiarygodne, prototyp powinien zapewniæ maksymaln¹ ochronê przed emisj¹.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Mo¿na jaœniej?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Strie³ok, teraz bêdzicie mogli przebiæ siê do laboratorium, ale jeœli nie wy³¹czycie emitera, to nawet z w³¹czon¹ os³on¹ przeciwpsioniczn¹ dlugo siê nie utrzymacie. Uda³o siê nam ustaliæ przypuszczaln¹ lokalizacjê emitera - znajduje siê w czêœci podziemnej. Zaznaczy³em Wam to na mapie.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>Jak mo¿na siê dostaæ do laboratorium X16? Gdzie jest wejœcie?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Problemem laboratorium zajmowa³ siê Wasiliew. Mniej wiêcej tydzieñ temu, razem ze stalkerem o ksywce Duch, usi³owali dostaæ siê do œrodka. Po kilku godzinach poczuliœmy silny wstrz¹s, a po up³ywie kolejnej godziny odebraliœmy sygna³ od Wasiliewa - dochodzi³ z rejonu bagna, ale w koñcu usta³. Wygl¹da na to, ¿e wraz z nim usta³o ¿ycie Wasiliewa. Spróbujcie odszukaæ jego cia³o. Mia³ przy sobie precyzyjne dane o laboratorium i sposobie dostania siê do œrodka. Mog¹ tam te¿ byæ informacje o tym, jak wy³¹czyæ Ÿród³o emisji. Przes³a³em Wam ju¿ wszystkie dane, jakie posiadamy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>Hm... Rzeczywiœcie dobrze by³oby móc zerkn¹æ do tych dokumentów. Myœli pan wiêc, ¿e s¹ u Wasiliewa?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>Byæ mo¿e. Tak czy inaczej, trzeba zacz¹æ od poszukiwañ cia³a Wasiliewa - to jedyna szansa uzyskania precyzyjnych informacji o po³o¿eniu laboratorium. Gdzieœ tam powinno byæ równie¿ cia³o Ducha. Wydaje mi siê, ¿e on wiedzia³ o X16 znacznie wiêcej, ni¿ nam powiedzia³. Gdyby jakimœ cudem prze¿y³... A zreszt¹... nie ma sensu siê ³udziæ.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>Dobrze, spróbujê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>Nie ma czasu...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Tak, Strie³ok?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>Profesor poprosi³ mnie, ¿ebym wybra³ siê z tob¹ na obszar pomiarowy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>To siê nazywa powa¿na rozmowa! Ruszajmy natychmiast. Samemu nie mia³em po co siê tam wybieraæ, ale z tob¹ to co innego... Myœlê, ¿e uporamy siê z tym raz dwa - tylko pilnuj, ¿eby truposze za bardzo siê nie zbli¿y³y. To jak - gotowy?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>Wiesz co...? Mo¿e ty byœ poszed³ pierwszy? Masz sporo doœwiadczenia, w przeciwieñstwie do mnie. A te umarlaki znowu zaczynaj¹ siê ruszaæ...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>Okej.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Ho, ho! Strie³ok tutaj we w³asnej osobie! Nareszcie zajrza³eœ w nasze strony. Porozmawiaj z profesorem Sacharowem - chce ci podziêkowaæ za ocalenie mi ¿ycia. A i ja mam coœ dla ciebie. SprawdŸ swój PDA, przes³a³em ci informacjê. Mam nadziejê, ¿e ci siê przyda</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>PóŸniej, póŸniej!</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Hej, Strie³ok! Jak leci?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Tak, Strie³ok?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>Profesor poprosi³ mnie, ¿ebym wybra³ siê z tob¹ na obszar pomiarowy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>To siê nazywa powa¿na rozmowa! Ruszajmy natychmiast. Samemu nie mia³em po co siê tam wybieraæ, ale z tob¹ to co innego... Myœlê, ¿e uporamy siê z tym raz dwa - tylko pilnuj, ¿eby truposze za bardzo siê nie zbli¿y³y. To jak - gotowy?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>Wiesz co...? Mo¿e ty byœ poszed³ pierwszy? Masz sporo doœwiadczenia, w przeciwieñstwie do mnie. A te umarlaki znowu zaczynaj¹ siê ruszaæ...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>Okej.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>Przykro mi, ale w tym momencie nie mam czasu.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Hej, Strie³ok! Jak zdrówko?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Zaczekaj chwilkê... Musimy skoñczyæ rozmowê.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Zaczekaj! Nie skoñczy³em pomiarów!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Aj! Au... aaaa...</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>¯yjesz? No dalej, wstawaj... Podnieœ siê powoli. Ju¿ po wszystkim. To ju¿ za nami.</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Hej, Strie³ok. Jak siê masz?</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>Gotowe! Pakuj aparat, pora siê ulotniæ!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Hej, Strie³ok! Jak ¿yjesz?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_0">
		<text>S³ysza³em o jakiejœ zagranicznej ekspedycji, która zginê³a w Zonie...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_1">
		<text>O tym, go³¹beczku ju¿ wszyscy s³yszeli. A wam Sidorowicz opowiada³?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_2">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_22">
		<text>Tak wiêc co chcecie wiedzieæ</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_23">
		<text>Bra³ pan udzia³ w tej ekspedycji?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_24">
		<text>Powinienem, ale nie bra³em... Trudno mi mówiæ o tej strasznej tragedii. Zginê³o wtedy wielu moich przyjació³ i kolegów... Z drugiej strony, od tego czasu minê³o dwa lata... Ale skoro was to tak interesuje, to ju¿ opowiem. Jak ju¿ mówi³em, zdarzy³o siê to dwa lata temu. A wszystko zaczê³o siê od kongresu naukowego w Berlinie, którego g³ównym tematem by³a Zona i jej wp³yw na œrodowisko dooko³a. W rezultacie uchwalono wys³aæ ekspedycje naukow¹ do Zony, prowadzona przez wiod¹cych specjalistów naukowych, z celem zebrania informacji i zbadania natury Zony. Wkrótce znaleŸli siê sponsorzy, uzyskano zgodê w³adz Ukrainy i w ci¹gu trzech miesiêcy rozpoczê³y siê przygotowania do ekspedycji w bazie wojskowej, w pobli¿u Czarnobyla. Ech, zjecha³ siê sam kwiat naukowego œwiata, najs³awniejsi zagraniczni i krajowi naukowcy: fizycy, chemicy, biolodzy, ekolodzy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_25">
		<text>To ju¿ mniej wiêcej wiem. Proszê dalej.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_26">
		<text>Zakupiono masê wyposa¿enia: najró¿niejsze przyrz¹dy, specwyposa¿enie, mobilne laboratorium, kombinezony ochronne i.t.d. Jako ochronê rz¹d przydzieli³ nam dwa oddzia³y specnazu i dwa specjalne transportery bojowe. W ekspedycji mieli tak¿e braæ udzia³ stalkerzy-przewodnicy, t³umacze a tak¿e dziennikarze. W koñcu, po dwutygodniowych przygotowaniach i szkoleniach ekspedycja ruszy³a w Zonê, do Miasta-32. A mnie musia³o siê przydarzyæ! Na dzieñ przed wyruszeniem zachorowa³em i musia³em odle¿eæ ctery dni w lazarecie, co, w zasadzie, uratowa³o mi ¿ycie. A jak¿e ja wtedy ¿a³owa³em, ¿e nie mogê wyruszyæ z ekspedycj¹, jak zazdroœci³em kolegom... Obiecano mi wtedy, ¿e po wyzdrowieniu zostanê dostarczony helikopterem do obozu naukowego. A tymczasem ekspedycja dotar³a do Miasta-32. Helikopterem dostarczono tam mobiln¹ placówke naukow¹, podobn¹ do tej, w której aktualnie jesteœ, nawi¹zano ³¹cznoœæ z baz¹ i rozpoczêto badania. Pocz¹tkowo wszystko sz³o tak, ¿e lepiej nie mo¿na. Rozpoczêto pomiary poziomu radiacji, badania osobliwoœci ró¿nych anomalii, sk³adu chemicznego artefaktów. Ka¿dego dnia otrzymywaliœmy regularne wiadomoœci z obozu o nowych odkryciach - nikt nie watpi³ w sukces ekspedycji. A ja tymczasem le¿a³em na pryczy w lazarecie i gryz³em palce...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_27">
		<text>I co dalej.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_28">
		<text>Wkrótce w obozie zaczê³y siê dziaæ dziwne rzeczy. Na pocz¹tku zauwa¿yliœmy nadmiern¹ agresywnoœæ i rozdra¿nienie w g³osach przez radio, ale nie zwróciliœmy na to szczególnej uwagi, nie wszyscy maj¹ nerwy z ¿elaza. Potem gdzieœ przepadli dwaj specnazowcy. Po trzech dniach od rozpoczêcia ekspedycji otrzymaliœmy wiadomoœæ o tym, ¿e jeden z uczonych, profesor Rozenberg, znajduj¹c siê w stanie  nadmiernego podra¿nienia, pope³ni³ samobójstwo z broni palnej. Ta wiadomoœæ zszokowa³a nas! A po nastepnych dwóch dniach kontakt radiowy z obozem zosta³ przerwany. Nikt nie mia³ pojecia co o tym s¹dziæ. Zapad³a decyzja wys³ania do obozu helikoptera, ale z powodu silnego huraganu nie by³o takiej mo¿liwoœci. Pozostawa³o tylko czekaæ. Jeszcze dzieñ póŸniej otrzymaliœmy wiadomoœæ od dwóch stalkerów - widzieli w nocy grupê ludzi na  BTR-ze przy Zgni³ym lesie, która wpad³a w zasadzkê bandytów. Wojskowi natychmiast pos³ali w ten rejon oddzia³ specjalny. Co siê tam sta³o, to ju¿ opowiedzia³ ci Sidorowicz. Mogê tylko dodaæ, ¿e zasadzkê prze¿y³o trzech uczestników ekspedycji, którzy schowali siê w lesie. Kiedy ich znaleŸliœmy, byli bardziej jak zwierzêta, ni¿ ludzie - dzicy, przera¿eni, oberwani. Na pocz¹tku przypominali pacjentów kliniki psychitrycznej i trudno by³o uwierzyæ, ¿e jeszcze przed tygodniem byli zupe³nie normalni. Trzeba by³o miesi¹ca intensywnego leczenia, ¿eby chocia¿ czêœciowo przywróciæ ich psychikê do równowagi. </text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_29">
		<text>I co w koñcu?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_291">
		<text>Po przeanalizowaniu zajœæ i reralcji uratowanych, komisja dosz³a do wniosku, ¿e przyczyn¹ niepowodzenia ekspedycji by³o potê¿nej mocy promieniowanie psychotropowe, które w Zonie nazwano 'mózgozwêglacz'. W efektcie przed³u¿onego przebywania w zasiêgu tego promieniowania u ludzi zacz¹³ siê rozpad psychiki: pojawi³a siê niewidziana dot¹d agresywnoœæ, szaleñstwo i dzikoœæ. Jedni nie mogli poradziæ sobie z takim obci¹¿eniem psychicznym i zabijali siê, tak jak biedny profesor Rozenberg. Niektórzy kierowali agresjê na innych, napadali ich i zabijali, niczym wœciek³e zwierzêta. W obozie rozpoczê³a siê walka. A tymczasem i potwory atakowa³y, korzystaj¹c z braku ochrony. Ci, którzy nie do koñca wpadli w szaleñstwo, próbowali wróciæ na BTR-ze, ale w po³owie drogi wpadli w zasadzkê bandytów i zginêli w strzelaninie. W taki to sposób zgine³a ekspedycja do Miasta-32... Od tej pory przysi¹g³em nie opuœciæ Zony, póki nie zbadam tego przeklêtego promieniowania i nie znajdê ochrony przed nim... No có¿, rozgada³em siê tu z wami, ale teraz pora do pracy.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_292">
		<text>Tak-tak, nie bêdê pana zatrzymywaæ, profesorze...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_3">
		<text>Nie.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_33">
		<text>To ju¿ lepiej jego zapytajcie, nie mam teraz czasu na opowieœci.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_0">
		<text>Profesorze, czy ma pan jakieœ przydatne informacje o potworach?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_1">
		<text>Tak, oczywiœcie - tu jest ostatni raport Krug³owa o poltergeistach.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_2">
		<text>Bardzo chêtnie pos³ucham, ró¿ne rzeczy o nich s³ysza³em.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_3">
		<text>No tak. Co wiemy o poltergeistach: \n1. S¹ to (prawdopodobnie) ludzie, poddani dzia³aniu bardzo silnej Emisji. S¹ silnymi telepatami, mog¹cymi podporz¹dkowaæ sobie ludzi, zwierzêta, mutanty, i czêœciowo - kontrolerów.\n2. Nie mo¿na ich zobaczyæ w fizycznej formie. Wed³ug relacji oszala³ych stalkerów - s¹ to burzliwe, lub ogniste twory. Nie wiadomo, co dzieje siê po œmierci duszy, nie wiadomo równie¿, czy w ogóle mo¿na je zabiæ.\n3. Posiadaj¹ ró¿norodne zdolnoœci telekinetyczne. Mog¹ rzucaæ przedmiotami, od niewielkich do ca³ych stalowych drzwi.\n4. Ustalono zwi¹zek reprodukcyjny pomiêdzy telepatami. Najpierw pojawia siê Poltergeist. Od niego pochodzi kontroler, chocia¿ nie wiadomo jak. Prawdopodobnie - kontroler, to cz³owiek, pozostaj¹cy przez d³ugi czas pod wp³ywem poltergeista, kiedy umys³ poltergeista i cz³owieka przenikaj¹ siê, a¿ w pewnym momencie kontroler wyrzuca poltergeista ze swojej œwiadomoœci. Nastêpne stadium to regres kontrolera w burera. Dane te otrzymano od uczonych z centrum Zony, z którymi kontakt urwa³ siê 2 lata temu.\n5. Prawdopodobnie zamieszkuj¹ podziemia, chocia¿ ich wp³ywy daj¹ siê zauwa¿yæ w ca³ej Zonie.\n6. Analiza energetyczna kontrolera wykry³a wiêŸ z wy¿szym rozumem. Prawdopodobnie poltergeistem. Znaczy to, ¿e poltergeista mo¿na zabiæ naruszaj¹c równowagê energetyczn¹ jego istoty...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_4">
		<text>A tak po ludzku?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_5">
		<text>Strzelaæ w nich trzeba, Strie³ok, i to jak najwiêcej.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_6">
		<text>A-aa! Teraz rozumiem, wielkie dziêki za informacjê!</text>
	</string>
</string_table>
