<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Katastrofa z 1986 to te¿ wasza sprawka?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Nie, nie mieliœmy z tym nic wspólnego. Nsz eksperyment rozpocz¹³ siê ju¿ po awarii Czarnobylskiej Elektrowni.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Co to s¹ "trupiarki"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Œrodek transportu, który wykorzystujemy do wysy³ania naszych agentów w ró¿ne czêœci Zony. Infiltruj¹ oni spo³ecznoœæ stalkerów i wype³niaj¹ zadania, na które byli zaprogramowani, nawet nie zdaj¹c sobie z tego sprawy. Niestety, co najmniej po³owa agentów ginie w trakcie transportu, Zona jest bardzo niestabilna.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Nie, odmawiam przy³¹czenia siê do was.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Witaj, Strie³ok. Widzê, ¿e masz do mnie wiele pytañ. Zadaj je wiêc, a póŸniej zdecydujemy, co z tob¹ zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Wybór nale¿y do ciebie.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Co oznacza tatua¿ "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>"S.T.A.L.K.E.R." to nazwa programu do kodowania cz³owieka w celu  wype³nienie okreœlonych zadañ. Na podejœciach do centrum Zony umieœciliœmy pewn¹ iloœc stacji psionicznych. Najwiêksz¹ z nich znasz pod nazw¹ "Mózgozwêglacz". Ka¿dy, kto usi³uje dotrzeæ do centrum Zony, dostaje siê pod nasz¹ kontrolê. Potem podlega programowaniu, które robi z niego naszego agenta i otrzymuje tatua¿ S.T.A.L.K.E.R. Rozsy³aj¹c agentów po Zonie uzyskujemy wp³yw na przebieg wypadków i zapwniamy sobie bezpieczeñstwo.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Co siê ze mn¹ sta³o?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Jesteœ œrubk¹, która wypad³a z mechanizmu. Podczas jednej z wypraw do centrum Zony podkrad³eœ siê do nas zbyt blisko. Nasza ochrona przed przenikaniem postronnych wydawa³a siê byæ doskona³a, ale tobie uda³o siê znaleŸæ drogê, istnienia której nawet nie podejrzewaliœmy. Nie mogliœmy dopuœciæ, ¿eby ktoœ jeszcze pozna³ nasz¹ tajemnicê: ludzkoœæ nie jest jeszcze gotowa, aby poznaæ prawdê o przyczynach powstania Zony. Dlatego natychmiast zaczêliœmy kodowaæ agentów na zabicie ciebie. Z bli¿ej niewyjaœnonych przyczyn wyst¹pi³ b³¹d urz¹dzenia, i dlatego nie zauwa¿yliœmy, ¿e ty sam te¿ znalaz³eœ siê pod nasz¹ kontrol¹. W rezultacie otrzyma³eœ zadanie zabicia siebie samego.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Czym jest Zona? Dlaczego powsta³a?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>To, co masz przed oczami, to rezultat utraty kontroli nad eksperymentem z noosfer¹ - polem informacyjnym Ziemi. Mieliœmy zamiar pod³aczyæ siê do noosfery, aby uzyskaæ na ni¹ wp³yw. Jednak¿e w trakcie eksperymentu nast¹pi³o przebicie, i energia noosfery wyla³a siê na Ziemiê, zmieniaj¹c wszystko dooko³a. Tak powsta³a anomalia, któr¹ wy nazywacie Zon¹.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>I co dalej?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Co dalej - to zale¿y od ciebie. Zona powoli, ale nieub³aganie siê rozrasta. Ledwie wystarcza nam si³, aby utrzymaæ potok energii noosfery. Mo¿esz do nas do³aczyæ - wtedy nasze si³y wzrosn¹, i byæ mo¿e uda nam siê zdobyæ nad nim kontrolê. Mo¿esz równie¿ nas zniszczyæ. Wtedy energia noosfery bez przeszkód pop³ynie do Zony, i do czego to doprowadzi - nie wiadomo.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Kim jesteœcie?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>My, to "Œwiadomoœæ-Z", grupa badaczy, którzy postawili przed sob¹ zadanie zmieniæ œwiat. Wiadomo, ¿e Ziemiê otacza szczególne pole informacyjne - noosfera. Jest ona œciœle zwi¹zana z wszystkimi istotami rozumnymi na planecie i chroni w sobie wszelkie ich obrazy myœlowe. Postanowiliœmy pod³aczyæ siê do noosfery i dokonaæ w niej zmian: usun¹æ z niej ca³e z³o, wytworzone przez ludzkoœæ, aby uczyniæ œwiat idealnym. Poniewa¿ ¿aden pojedynczy ludzki umys³ nie ma doœæ mocy, by wspóldzia³aæ z noosfer¹, my po³aczyliœmy nasze œwiadomoœci...</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Czemu to siê wydarzy³o tutaj?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Czarnobylska elektrownia by³a najdogodniejszym miejscem do naszych eksperymentów. Po pierwsze, po awarii w 1986 na tym obszarze pozosta³o bardzo niewielu ludzi, wiêc mogliœmy pracowaæ bez obawy. Po drugie, w pobli¿u elektrowni znajdowa³y siê liczne anteny o du¿ej mocy, które pos³u¿y³y do eksperymentów nad wp³ywem na umys³y ludzi.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Zgadzam siê do³¹czyæ do projektu "Œwiadomoœæ-Z".</text>
	</string>
</string_table>
