<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>

  <string id="lesnik_start_dialog_0">
    <text>O-o-o, co siê ze mn¹ dzieje? Jak mnie boli glowa... A ty kim jesteœ?</text>
  </string>
  <string id="lesnik_start_dialog_1">
    <text>To ja ciebie chcê spytaæ: ktoœ ty taki, piêknisiu, i sk¹d siê tu wzi¹³eœ w samym swetrze?</text>
  </string>
  <string id="lesnik_start_dialog_2">
    <text>Ja... ja nie pamiêtam... By³ wybuch... Potem czarna dziura.</text>
  </string>
  <string id="lesnik_start_dialog_3">
    <text>Jeœli chcesz ¿yæ, wytê¿ zwoje mózgowe i lepiej sobie przypomnij. Jeœli dojdê do wniosku, ¿e ³¿esz - zastrzelê.</text>
  </string>
  <string id="lesnik_start_dialog_4">
    <text>Poczekaj, nie strzelaj! Wszystko co pamiêtam, to tyle, ¿e wczoraj wieczorem z moim starszym bratem i jego przyjació³mi pojechaliœmy na wycieczkê autobusem, popatrzeæ na "Martwe Miasto", tyle ró¿nych ciekawostek opowiadali o Mieœcie-Upiorze, ¿e my sami postanowiliœmy to zobaczyæ - silnych wra¿eñ siê zachcia³o. Chcieliœmy z ch³opakami w paintball w ruinach pograæ i wziêliœmy ca³y sprzêt ze sob¹. Z nami by³o jeszcze dziesiêæ osób... W centrum miasta mieliœmy siê spotkaæ z przewodnikiem-instruktorem, z którym wczeœniej umówiliœmy siê przez telefon. Ale kiedy wjechaliœmy ju¿ w bramê, nagle coœ b³ysnê³o, oœlepi³o i... dalej niczego nie pamiêtam.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_start_dialog_5">
    <text>Jaka, do cholery, wycieczka, jaki paintball! Skoñcz ju¿ to wciskanie kitu. Tutaj dawno ju¿ jest zamkniête terytorium - samo centrum Zony: œmiertelne anomalie i stada mutantów, ¿eby ich wszystkich diabli porwali... A ostatnia wycieczka tutaj by³a 3 lata temu.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_start_dialog_6">
    <text>Jak to? Prawdê mówiê! Przecie¿ my dopiero wczoraj... autobusem, z bratem i z ch³opakami... 2000 hrywien kierowcy daliœmy, ¿eby nas tutaj po porzuconej drodze przywióz³... A gdzie s¹ wszyscy pozostali? Co tu siê dzieje?</text>
  </string>
    <string id="lesnik_start_dialog_7">
    <text>E-e-e, kochany, u ciebie chyba rzeczywiœcie z g³ow¹ nie wszystko w porz¹dku. Ostatni raz tutaj gapiów wozili w 2008 roku. Jesieni¹, zdaje siê. Ja wtedy akurat tutaj jako przewodnik dorabia³em, dopóki ten drugi wybuch na Czarnobylu siê nie zdarzy³, a potem jeszcze potê¿na emisja, i wszystko siê zaczê³o... szlag by to... Trzy lata ju¿ minê³y, a jak dziœ wszystko pamiêtam - ca³y ten koszmar...</text>
  </string>
    <string id="lesnik_start_dialog_8">
    <text>To jaki teraz mamy rok?</text>
  </string>
    <string id="lesnik_start_dialog_9">
    <text>Dzisiaj jest 5 paŸdziernika 2011 roku... Dobra, koñczymy rozmowê! Nie wiem dlaczego, ale uwierzy³em w te twoje brednie. Ca³kiem mo¿liwe, ¿e Zona i z tob¹ biedakiem "brzydko pogra³a". Jeœli tak, to znaczy ¿e wpad³eœ akurat pod t¹ sam¹ emisjê, i z jakichœ powodów Zona ciê "oszczêdzi³a"... zreszt¹, tak jak i mnie wtedy... Tylko ¿eby jeszcze wiedzieæ dlaczego... Krótko mówi¹c: zapomnij wszystko, co mi opowiada³eœ i nikomu wiêcej o tym nie mów - tutaj jest Zona, i wszelkich "cudów" bez ciebie te¿ doœæ... A teraz zrobimy tak: pójdziesz ze mn¹, musisz sobie wszystko w g³owie pouk³adaæ, a i zostawaæ tutaj na d³u¿ej jest zbyt niebezpiecznie.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_start_dialog_10">
    <text>Gdzie mam iœæ? I kto ty jesteœ?</text>
  </string>	
      <string id="lesnik_start_dialog_11">
    <text>Ja jestem Leœnik - pustelnik... A pójdziemy do Lasu, to znaczy, do mojej skromnej chaty, tu niedaleko. Trzeba to wszystko spokojnie przemyœleæ, co siê tutaj dzieje. Mam wra¿enie dziwnego déja vu... Dobra, wszystkie pytania potem. No co, gotów do drogi? Tylko nie odstawaj, no i nie wy³aŸ przede mnie, idŸ obok, a najlepiej za mn¹ krok w krok, ¿eby w nic nie wdepn¹æ. Najwa¿niejsze teraz - wydostaæ siê z tej smiertelnej pu³apki do Lasu, a tam ju¿ do mojej skromnej siedziby jak rêk¹ siêgn¹æ.</text>
  </string>	
      <string id="lesnik_start_dialog_12">
    <text>No có¿, wydaje siê, ¿e nie mam innego wyjœcia... ChodŸmy, nie bêdê odstawa³.</text>
  </string>
  
        <string id="lesnik_perehod_dialog_0">
    <text>Leœnik, a co jest takiego niebezpiecznego w tym mieœcie?</text>
  </string>
          <string id="lesnik_perehod_dialog_1">
    <text>Po pierwsze, œmiertelne anomalie. Ty, mam nadziejê, zauwa¿y³eœ je po drodze. Oprócz tego, mutanty - nazywaj¹ je pseudopsami, to jeden z wielu z³owieszczych tworów Zony. Jest ich tu pe³no, szczególnie nocami. Dzisiaj nam siê uda³o, ¿e na ¿adnego nie trafiliœmy. A jeszcze, po emisjach, pojawiaj¹ siê zombie. Sk¹d siê bior¹ - trudno poj¹æ, ale bywa ich tu pe³no.</text>
  </string>
      <string id="lesnik_perehod_dialog_2">
    <text>Rozumiem. Czyli co, przyszliœmy?</text>
  </string>  
      <string id="lesnik_perehod_dialog_3">
    <text>Tak, na lewo ode mnie zobaczysz stare wrota, tam jest przejœcie do Lasu. To wszystko, teraz idŸ pierwszy, a ja za tob¹. I nie odchodŸ nigdzie, jak trafisz do Lasu, poczekaj na mnie.</text>
  </string>
       <string id="lesnik_perehod_dialog_4">
    <text>Dobrze, idê.</text>
  </string>

  
      <string id="lesnik_izba_dialog_0">
    <text>Tu w³aœnie mieszkasz, znaczy siê?</text>
  </string>   
      <string id="lesnik_izba_dialog_1">
    <text>Tak, w³aœnie tutaj spêdzam dnie i noce. Chodzê do Lasu, czasem odwiedzam Martwe Miasto. Zbieram ró¿ne korzenie, artefakty i wymieniam potem u uczonych na lekarstwa i ¿ywnoœæ. Tak sobie ¿yjê po cichu na uboczu. No dobrze, porozmawiajmy teraz o tobie. To bardzo dziwne, ¿e znalaz³em ciê w tym autobusie. Jak ty siê tam znalaz³eœ?... To jakaœ mistyka. Przecie¿ ja w tym miejscu bywam raz na tydzieñ! Ten autobus stoi tam, jak by nie liczyæ, ju¿ ze trzy lata, akurat od tego ostatniego wybuchu na Czarnobylu. Jak siê pojawi³, tak i stoi. Tylko przez ca³y ten czas by³ pusty.</text>
  </string>
      <string id="lesnik_izba_dialog_2">
    <text>Ja przecie¿ mówi³em, ¿e nie rozumiem, jak to siê sta³o. Wszystko co pamiêtam, opowiedzia³em!</text>
  </string>
      <string id="lesnik_izba_dialog_3">
    <text>Dobra-dobra, nie denerwuj siê. Pos³uchaj mnie teraz. Zdaje siê mówi³eœ, ¿e ostatnie co pamiêtasz, to jak przyjecha³eœ autobusem do Martwego Miasta ze starszym bratem i jego przyjació³mi, tak?</text>
  </string>
      <string id="lesnik_izba_dialog_4">
    <text>Tak, dok³adnie tak. I nie mam bladego pojêcia, co siê sta³o z nim i reszt¹ ch³opaków. No i co ze mn¹ - te¿ nie rozumiem. I dlaczego moje ostatnie wspomnienia pochodz¹ sprzed trzech lat...</text>
  </string> 
      <string id="lesnik_izba_dialog_5">
    <text>Co siê sta³o z pozosta³ymi, tego nie wiem, ale o twoim bracie byæ mo¿e ci coœ opowiem.</text>
  </string>
      <string id="lesnik_izba_dialog_6">
    <text>To czemu nic nie mówi³eœ ca³¹ drogê? Przecie¿ ciê pyta³em, czy coœ wiesz!</text>
  </string>  
      <string id="lesnik_izba_dialog_7">
    <text>Nie ha³asuj tak, od tego dnia up³yne³o du¿o czasu, a i twoja historia na jakieœ diabelstwo wygl¹da. No dobrze, s³uchaj dalej. Trzy lata temu, jak ju¿ mówi³em, nast¹pi³ drugi wybuch na Czarnobylu i potem by³a potê¿na emisja. Wszyscy, którzy znaleŸli siê w zasiêgu, w tym równie¿ w Martwym Mieœcie, zginêli. Mnie uda³o siê uratowaæ, schowa³em siê w piwnicy jednego wie¿owca. Kiedy wyszed³em po dwóch dniach na powierzchniê, to nie pozna³em tego miejsca, gdzie pracowa³em jako przewodnik dla gapiów i ciekawskich, takich jak ty. Wszystko nagle zmieni³o siê i sta³o takie, nawet nie umiem tego wyjaœniæ, no, jakby minê³y nie 2 dni, a ze dwadzieœcia albo trzydzieœci lat...</text>
  </string>
      <string id="lesnik_izba_dialog_8">
    <text>No i co by³o potem?</text>
  </string> 
      <string id="lesnik_izba_dialog_9">
    <text>A potem zrozumia³em, ¿e trzeba szybko siê stamt¹d wydostaæ. Bez specjalnego wyposa¿enia nie mia³em szansy prze¿ycia, poziom radiacji by³ doœæ wysoki. Ruszy³em do Lasu przez po³udniowe wrota i ju¿ praktycznie u samych wrót zobaczy³em autobus, ten sam, w którym dziœ rano ciebie znalaz³em, a w nim - nikogo. A potem widzê: z boku, w dolince, le¿y ch³opak i jak gdyby siê rusza. Podchodzê do niego, badam puls i widzê - ¿yje! Jakoœ go doprowadzi³em do przytomnoœci, wzi¹³em na plecy i ruszy³em do Lasu. Ten ch³opak by³ bardzo podobny do ciebie. Podejrzewam, ¿e to by³ twój brat. Potem, ju¿ w tej izdebce w Lesie, opowiedzia³ mi jak obudzi³ siê tam, gdzie go znalaz³em. Jego historia powtarza twoj¹, dlatego ci uwierzy³em. Przedstawi³ siê jako "Kapitan".</text>
  </string>
      <string id="lesnik_izba_dialog_10">
    <text>Tak, wszystko siê zgadza, to by³ mój brat - my od dzieciñstwa siebie tak nazywaliœmy: on by³ "Kapitan", a ja "Strie³ok". Nasze dzieciêce przezwiska sta³y siê potem imionami, którymi nas zaczêli nazywaæ przyjaciele. No wiêc, co siê sta³o z moim bratem, gdzie on teraz jest?</text>
  </string>
      <string id="lesnik_izba_dialog_11">
    <text>Mieszka³ u mnie oko³o miesi¹ca, pomaga³ naprawiaæ chatê, bardzo prze¿ywa³ utratê brata i przyjació³... Ci¹gle chcia³ iœæ na poszukiwania, odwa¿ny by³, ale rozumia³, ¿e nie mo¿na by³o wtedy iœæ do Martwego Miasta - pewna œmieræ. Kiedyœ nawet zebraliœmy siê i doszliœmy ju¿ prawie do po³udniowych wrót, ale us³yszeliœmy ryki i wycie jakichœ potworów i postanowiliœmy na razie nie ryzykowaæ. Po drugim wybuchu pojawi³a siê Zona w takiej postaci, w jakiej jest do dziœ: zmutowane zwierzêta i œmiertelne anomalie, artefakty z niespotykanymi w³aœciwoœciami i regularne emisje, zmieniaj¹ce i wywracaj¹ce Zonê za ka¿dym razem coraz bardziej. Te nibypsy, które spotkaliœmy u wrót, to jakby powiedzieæ, ma³y problem w porównaniu z innymi stworzeniami Zony, których nie daj Bo¿e ci spotkaæ. A twój brat i tak w koñcu odszed³... Przysz³o do nas, do leœnej siedziby, piêciu ludzi. Nazywali siebie Stalkerami, wyszukiwali w tworz¹cej siê Zonie cenne artefakty na sprzeda¿. I to z nimi odszed³ "Kapitan", w nadziei odnalezienia ciebie i reszty przyjació³. Jak widzê, to mu siê nie uda³o... Wiêcej siê nie pojawi³. Tylko kiedyœ, pó³ roku póŸniej, us³ysza³em od uczonych, którzy przyjechali badaæ Zonê i mutanty i którzy rozbili obóz ko³o jeziora Jantar, ¿e grupa œmia³ków wyruszy³a do Sarkofagu na poszukiwania cennych artefaktów i ¿eby odgadn¹æ tajemnicê powstania Zony. Poœród nich, podobno, by³ stalker o przezwisku "Kapitan". To wszystko, co wiem o tej sprawie.</text>
  </string>  
       <string id="lesnik_izba_dialog_12">
    <text>Dziêkujê ci za to, ¿e mi powiedzia³eœ. Znaczy, ¿e nadzieja na znalezienie œladu brata, albo jego samego, ci¹gle jest. Koniecznie muszê go znaleŸæ, albo chocia¿ dowiedzieæ siê, co siê z nim dzia³o przez ten ca³y czas. Mo¿e i on do tej pory ci¹gle jeszcze mnie szuka. Jeœli potrzebujesz jakiejœ pomocy to mów, wszystko zrobiê.</text>
  </string> 


      <string id="vasiliev_dialog_0">
    <text>Co ty, ojczulku, taki markotny jesteœ.</text>
  </string>   
      <string id="vasiliev_dialog_1">
    <text>Ano, pojawi³ siê pewien problem, kiedy ciê nie by³o.</text>
  </string>  
      <string id="vasiliev_dialog_2">
    <text>Co siê sta³o?</text>
  </string>
      <string id="vasiliev_dialog_3">
    <text>Jeszcze wczoraj powinien do mnie przybyæ kurier od ekologów - przynieœæ lekarstwa i ¿ywnoœæ, a w zamian zabraæ ró¿ne korzenie i kilka artefaktów, które nazbiera³em dla uczonych przez ostatni tydzieñ. Ale wczoraj wydarzy³a siê kolejna niespodziewana emisja, i uzna³em, ¿e po prostu nie wyszed³ z obozu. Myœla³em, ¿e przeczeka tam emisjê i przyjdzie za dzieñ lub dwa. A on, jak siê okaza³o, ju¿ szed³ do mnie, kiedy emisja siê zaczê³a. Kiedy ty za korzeniem Mandragory chodzi³eœ, on nawi¹za³ ³¹cznoœæ przez radio, ale s³ychaæ go by³o bardzo kiepsko. Z tego, co uda³o mi siê us³yszeæ, zrozumia³em tylko to, ¿e schroni³ siê przed emisj¹ w pewnej jaskini na samym skraju Lasu. A kiedy szuka³ tego ukrycia, trafi³ na mutanty i ledwo uszed³ z ¿yciem. Teraz boi siê wyjœæ z jaskini, a do tego zgubi³ mapê Lasu, kiedy przed zwierzem ucieka³. Prosi mnie, ¿ebym do niego przyszed³.</text>
  </string> 
      <string id="vasiliev_dialog_4">
    <text>No to trzeba, znaczy, iœæ i pomóc cz³owiekowi.</text>
  </string>  
      <string id="vasiliev_dialog_5">
    <text>Iœæ trzeba, ale u mnie z sercem jeszcze gorzej. Ostatnio ca³kiem ze zdrowiem kiepsko. A kurier niós³ mi akurat od uczonych lekarstwo... S³uchaj, synku, pomó¿ staremu, znajdŸ tego ekologa, pomó¿ mu dotrzeæ tutaj z lekarstwami i jedzeniem, a ja tymczasem trochê pole¿ê, mo¿e ból odpuœci. Aha, ten kurier nazywa siê docent Wasiliew, ja ci na mapie miejsce zaznaczê. Szukaj wejœcia miêdzy wysokimi g³azami, uwa¿aj na anomalie i mutanty. A tu masz, weŸ jeszcze apteczkê, banda¿e i parê paczek œrutu, na wszelki wypadek.</text>
  </string>
        <string id="vasiliev_dialog_6">
    <text>Wszystko rozumiem, pójdê odszukam docenta Wasiliewa.</text>
  </string>
  
      <string id="yantar_dialog_0">
    <text>No jak tam, ca³y? Nie oczekiwa³em od uczonego takiej odwagi! Niebezpieczn¹ macie tutaj robotê. Sk¹d tutaj tyle chodz¹cych trupów?</text>
  </string>  
      <string id="yantar_dialog_1">
    <text>Tak jakby ca³y. To zombie, ostatnio sporo ich siê namno¿y³o: lez¹ stale, przez nich zupe³nie ¿ycia nie ma. Trzeba iœæ do naszego Bunkra, obeschn¹æ i odpocz¹æ. Przy okazji zaznajomisz siê z profesorem Sacharowem - on tu u nas najwa¿niejszy, da ci lekarstwo dla Leœnika, którego ja nie da³em rady dostarczyæ. A jeszcze poznajomisz siê z Danem i jego "or³ami". To nasza ochrona. Za to, ¿e mi pomog³eœ, czeka ciê nagroda. Powiem s³ówko Sacharowowi. A ty, jak przyjdziemy do Bunkra, najpierw odszukaj Dana i przedstaw siê, w koñcu to naczelnik ochrony bazy naukowej.</text>
  </string>
       <string id="yantar_dialog_2">
    <text>Dobrze, pójdê do Was w goœci na chwilê, a i to prawda, ¿e ca³y przemok³em do nitki, jak po tych bagnach z tob¹ biega³em. Przy okazji zabiorê lekarstwo dla Leœnika.</text>
  </string>   

   <string id="dan_start_dialog_0">
    <text>Zdrowia ¿yczê! Ty chyba jesteœ Dan - naczelnik ochrony bazy uczonych?</text>
  </string> 
   <string id="dan_start_dialog_1">
    <text>Tak, to ja. Dziêkujê ci, Stalkerze, ¿e pomog³eœ Wasiliewowi wydostaæ siê z Lasu i dotrzeæ tutaj.</text>
  </string> 
   <string id="dan_start_dialog_2">
    <text>Nie ma za co, a i ¿aden ze mnie bojownik. Ja siê tutaj znalaz³em ca³kiem przypadkiem. Muszê od Sacharowa wzi¹æ lekarstwo dla Leœnika. Wasiliew powiedzia³, ¿ebym najpierw podszed³ do ciebie. I mam jeszcze jedno pytanie: muszê znaleŸæ swojego brata, albo chocia¿ dowiedzieæ siê, co siê z nim sta³o. Kilka lat temu rozminêliœmy siê w bardzo dziwnych okolicznoœciach, ale to d³uga historia... Czy nie spotka³eœ przypadkiem cz³owieka, który nazywa³ siebie "Kapitan" i który by³ bardzo podobny do mnie? Nas w dzieciñstwie wielu nawet myli³o, chocia¿ brat by³ o 2 lata starszy ode mnie.</text>
  </string>
   <string id="dan_start_dialog_3">
    <text>My wszyscy tutaj znaleŸliœmy siê w ten czy inny sposób przypadkiem... Cz³owieka podobnego do ciebie, o przezwisku "Kapitan" nie spotka³em, ale my tutaj sami jesteœmy niedawno, oko³o roku. Lepiej spytaj Sacharowa - on jest szefem tutejszych uczonych, profesor, i w Zonie praktycznie od samego pocz¹tku, wielu ludzi spotka³ i wielu zna. I jeszcze jedno: bardzo nam s¹ potrzebni dzielni ludzie, wst¹p do nas, do "Czystego Nieba", przys³u¿ysz siê nauce.</text>
  </string>
   <string id="dan_start_dialog_4">
    <text>Nie, nie mogê, muszê wróciæ do Lasu, do Leœnika. Obieca³em, ¿e wrócê, jemu potrzebna jest pomoc, lekarstwa przynieœæ trzeba. Mam u niego d³ug - on przecie¿ mnie uratowa³ i wyprowadzi³ z Martwego Miasta.</text>
  </string>  
   <string id="dan_start_dialog_5">
    <text>Dobra, jak uwa¿asz, sam decyduj. Ale jeœli siê namyœlisz, to przychodŸ do nas.</text>
  </string>
   <string id="dan_start_dialog_6">
    <text>Dobrze, pomyœlê. Powiedz mi jeszcze, jak jak mam siê z powrotem dostaæ do Lasu?</text>
  </string>
   <string id="dan_start_dialog_7">
    <text>To tylko Sacharow mo¿e powiedzieæ. Kiedy musi pos³aæ do Lasu któregoœ ze swoich wspó³pracowników jako przewodnika dla dwóch-trzech moich ch³opaków, zawsze bardzo dok³adnie wyznacza swoimi przyrz¹dami najbezpieczniejsz¹ marszrutê. Wiêc idŸ do niego, przy okazji odbierzesz swoj¹ nagrodê za pomoc Wasiliewowi i o brata zapytasz.</text>
  </string> 
   <string id="dan_start_dialog_8">
    <text>Dobrze, pójdê do Sacharowa.</text>
  </string>

   <string id="sahar_start_dialog_0">
    <text>Dobrego dnia, Profesorze.</text>
  </string>  
   <string id="sahar_start_dialog_1">
    <text>Tak, tak, czekam na was, szanowny. Nale¿y siê Wam przecie¿ nagroda za okazan¹ nam pomoc.</text>
  </string>
   <string id="sahar_start_dialog_2">
    <text>No nie, ja nie po nagrodê. Ja po lekarstwo dla Leœnika i jeszcze muszê Was o coœ zapytaæ.</text>
  </string>
   <string id="sahar_start_dialog_3">
    <text>No-o, m³ody cz³owieku, od nagrody uchylaæ siê nie nale¿y. Proszê, trzymajcie od nas w podziêce. A na wasze pytania postaram siê odpowiedzieæ, tym bardziej ¿e lekarstwo bêdzie gotowe dopiero za kilka minut, wiêc mamy czas na rozmowê.</text>
  </string>
   <string id="sahar_start_dialog_4">
    <text>Dziêkujê, profesorze.</text>
  </string>  
  
   <string id="sahar_nachalo_dialog_0">
    <text>Mam do Was, profesorze, dwa pytania.</text>
  </string> 
     <string id="sahar_nachalo_dialog_1">
    <text>Mówcie, s³ucham Was uwa¿nie.</text>
  </string> 
       <string id="sahar_nachalo_dialog_2">
    <text>Szukam swojego brata, który powinien byæ gdzieœ w Zonie, kilka lat temu rozminêliœmy siê, jeœli to tak mo¿na nazwaæ, w Martwym Mieœcie. I w bardzo dziwnych okolicznoœciach.</text>
  </string>
   <string id="sahar_nachalo_dialog_3">
    <text>Tak-tak, a jak zwano waszego brata? Jakie mia³ znaki szczególne?</text>
  </string> 
   <string id="sahar_nachalo_dialog_4">
    <text>On zawsze nazywa³ siebie "Kapitan", tak te¿ przedstawi³ siê Leœnikowi. Leœnik trzy lata temu znalaz³ go, tak jak i mnie, w "Martwym Mieœcie", przytuli³ na jakiœ czas, potem mój brat odszed³ szukaæ mnie i wiêcej ju¿ go Leœnik nie spotka³. A znaki szczególne - mój brat i ja jesteœmy podobni jak dwie krople wody, jak bliŸniaki, chocia¿ on jest ode mnie dwa lata starszy i trochê wy¿szy. Jedyne czym siê ró¿ni³ ode mnie - to du¿y pieprzyk nad górn¹ warg¹, prawie poœrodku.</text>
  </string>
   <string id="sahar_nachalo_dialog_5">
    <text>Wiecie, m³ody cz³owieku, przypominam sobie, ¿e akurat jakieœ dwa, mo¿e dwa i pó³, roku temu przyszed³ do mnie stalker o przezwisku "Kapitan". On i jeszcze kilku razem z nim, przyszli do naszego Bunkra, ¿eby siê zaopatrzyæ w naukowe apteczki i silne œrodki przeciwradiacyjne, przed g³êbokim rajdem do centrum Zony. To byli jedni z pierwszych odwa¿nych stalkerów, którzy siê nie ulêkli i poszli do Sarkofagu, do samego serca Zony, ¿eby poznaæ najg³êbsze tajemnice. Niestety, wiêcej nic nie s³ysza³em o losach uczestników tej odwa¿nej ekspedycji. Mówiono, ¿e oni jednak doszli do Sarkofagu i dostali siê do wnêtrza, ale wiêcej nie mia³em o nich ¿adnych informacji.</text>
  </string>  
   <string id="sahar_nachalo_dialog_6">
    <text>Dziêkujê, profesorze. Przynajmniej coœ siê wyjaœni³o. Ja na pewno poznam losy tej ekspedycji i dowiem siê, co sta³o siê z moim bratem. I drugie pytanie: jak mam siê dostaæ z powrotem do Lasu? Muszê wróciæ do Leœnika.</text>
  </string>
   <string id="sahar_nachalo_dialog_7">
    <text>Jak ju¿ pewnie wiecie, w Zonie nie wolno iœæ t¹ sam¹ drog¹ dwa razy. Zona stale siê zmienia i trzeba szukaæ i wyliczaæ nowe marszruty, znajdowaæ nowe œcie¿ki ¿eby siê przemieszczaæ. Mniej wiêcej stabilne przejœcia istniej¹ tylko w niektórych miejscach, na przyk³ad na terytorium Baru, Agropromu, Wysypiska i Kordonu. Ale ja mogê wam pomóc. Do Lasu mo¿na przejœæ st¹d, z Jantaru. Œcie¿kê zobaczycie, jak przejdziecie do wschodniej czêœci Jantaru. Na prawo od drogi zobaczycie w dolince stary, rozbity autobus. Gdzieœ tam powinna byæ "Tajna Œcie¿ka" do Lasu. Poszukajcie uwa¿nie, ale jeœli nie znajdziecie, wracajcie z powrotem do nas, u nas znajdzie siê dla was miejsce: nam do ochrony potrzebny jest jeszcze jeden dzielny cz³owiek. Jeœli jednak uda siê wam dostaæ do Lasu, to przeka¿cie ode mnie Leœnikowi pozdrowienia i lekarstwo, którego Wasiliew nie móg³ dostarczyæ. A z zapasami u nas, m³ody cz³owieku, teraz krucho, musicie z dziadkiem przecierpieæ. Powiedzcie Leœnikowi, ¿e artefakty i korzenie zabierzemy nastêpnym razem, za tydzieñ, kiedy kurier dostarczy zaopatrzenie.</text>
  </string>
   <string id="sahar_nachalo_dialog_8">
    <text>Wszystko zrozumia³em, pójdê poszukaæ tej Tajnej Œcie¿ki, wiod¹cej do Lasu.</text>
  </string>  
  
   <string id="lekarstvo_dialog_0">
    <text>Wróci³em. Wybacz, ¿e trwa³o to tak d³ugo, po prostu Wasiliew zgubi³ przesy³kê dla ciebie, kiedy ucieka³ przed potworami. Musia³em z nim iœæ na Jantar i wzi¹æ od Sacharowa nowe lekarstwo.</text>
  </string>  
   <string id="lekarstvo_dialog_1">
    <text>Co to jest, ¿e ostatnio wszystko z r¹k leci, same niepowodzenia. No dobra, daj lekarstwo i prowiant, bo u mnie ju¿ ca³kiem z sercem kiepsko. Myœla³em, ¿e ju¿ siê ciebie nie doczekam.</text>
  </string> 
   <string id="lekarstvo_dialog_2">
    <text>Masz, szybko bierz lekarstwo. Ale z ¿ywnoœci¹ u naukowców teraz krucho, prosili ¿eby z tydzieñ poczekaæ.</text>
  </string>  
  
   <string id="eda_dialog_0">
    <text>Ojczulku, sk¹d my teraz prowiant weŸmiemy. Widzê, ¿e twoje zapasy siê koñcz¹.</text>
  </string>  
   <string id="eda_dialog_1">
    <text>Trzeba bêdzie coœ wymyœliæ... Schowa³em kiedyœ w ustronnym miejscu jedn¹ skrzynkê, na czarn¹ godzinê, ¿e tak powiem. Jak widaæ, ten dzieñ w³aœnie przyszed³. Bêdziesz musia³ pójœæ i zabraæ skrzynkê ze skrytki. Ale trzeba bêdzie iœæ przez Martwe Miasto.</text>
  </string> 
   <string id="eda_dialog_2">
    <text>Daj koordynaty, pójdê.</text>
  </string>  
   <string id="eda_dialog_3">
    <text>Eh, nie chcê ja ciebie samego wysy³aæ, ale jak widaæ, trzeba bêdzie. S³uchaj mnie uwa¿nie: schowek za³o¿y³em w budynku Szko³y. To budynek z kolumnami, akurat niedaleko od tego miejsca, gdzie ciê znalaz³em. Wtedy akurat do tego schowka szed³em, ale trzeba by³o zaj¹æ siê tob¹, Strie³ok. Póki ciebie do przytomnoœci nie doprowadzi³em, czas min¹³, i trzeba by³o szybko uciekaæ. Schowka szukaj we wnêtrzu pianina, w pokoju na parterze. Wszystko zrozumia³eœ? Jak zabierzesz prowiant, od razu wracaj i nie zatrzymuj siê tam!... Oh, czuje moje chore serce, ¿e coœ jest nie w porz¹dku, ale co robiæ, trzeba iœæ. Masz, weŸ jeszcze œrutu, na wszelki wypadek, i apteczkê.</text>
  </string>  
   <string id="eda_dialog_4">
    <text>Nie bój siê, Ojciec, bêdê ostro¿ny. No, to wszystko, idê.</text>
  </string>  
  
   <string id="eda_dialog_est_0">
    <text>Ojciec, znowu siê przeci¹gnê³o, wybacz, ale tam nieprzewidziana sytuacja wysz³a.</text>
  </string> 
   <string id="eda_dialog_est_1">
    <text>Strie³ok, bardzo siê o ciebie ba³em, myœla³em, ¿e ciê psy rozszarpa³y. Co tam jeszcze siê sta³o, opowiadaj.</text>
  </string>  
   <string id="eda_dialog_est_2">
    <text>W Martwym Mieœcie, w budynku Szko³y, pojawili siê goœcie. Nazywaj¹ siebie "Wêdrowcami". Ich atamanka, to Lejla - surowa baba, ale ³adna. Na pocz¹tku o ma³o mnie nie gruchnêli, ale potem niczego sobie, normalni ludzie. ZnaleŸli twój schowek... Pomog³em im trochê, oddali mi skrzynkê z reszt¹ prowiantu, a w dodatku ten automat i kombinezon ochronny. Lejla powiedzia³a, ¿e wkrótce powinien wróciæ z rajdu jeden ich cz³owiek, który mo¿e mi pomóc w poszukiwaniu brata.</text>
  </string>
   <string id="eda_dialog_est_3">
    <text>To dobrze, ¿e znalaz³eœ sobie przyjació³. Nie bêdziesz przecie¿ wiecznie nudzi³ siê ze starym. Kto wie, mo¿e naprawdê pomog¹ ci odnaleŸæ brata... No dobrze, poka¿, co tam mamy z prowiantu.</text>
  </string>  
   <string id="eda_dialog_est_4">
    <text>Zosta³a jeszcze po³owa skrzynki, na tydzieñ-dwa wystarczy, jeœli siê trochê ograniczyæ. Masz, trzymaj skrzynkê.</text>
  </string> 

   <string id="skit_start_dialog_0">
    <text>A wy kim jesteœcie?</text>
  </string> 
   <string id="skit_start_dialog_1">
    <text>Grzeczniej proszê, bez awantur, stalkerze. Co tu robisz? Odpowiadaj krótko i jasno.</text>
  </string>  
   <string id="skit_start_dialog_2">
    <text>Dobra-dobra, bez nerwów. Ja tutaj przyszed³em na proœbê jednego cz³owieka, ¿eby po prostu zabraæ ze schowka prowiant.</text>
  </string>  
   <string id="skit_start_dialog_3">
    <text>Co za g³upiec w takim wrednym miejscu postanowi³ schowek zrobiæ?</text>
  </string>  
   <string id="skit_start_dialog_4">
    <text>To nie g³upiec - to Leœnik. Znacie go?</text>
  </string>  
   <string id="skit_start_dialog_5">
    <text>S³ysza³em o Leœniku, w porz¹dku goœæ... Dobra, pójdziemy teraz do nas na bazê, tam z tob¹ Lejla porozmawia, ona u nas rz¹dzi - jej nie oszukasz! Tylko pamiêtaj, idŸ blisko mnie. Spróbujesz zwiaæ - dostaniesz kulkê. Jeœli odejdziesz dalej ni¿ na dziesiêæ metrów - potraktujê to jako ucieczkê. Zrozumia³eœ? </text>
	</string> 
   <string id="skit_start_dialog_6">
    <text>Zrozumia³em, zrozumia³em, chodŸmy.</text>
  </string>  
  
   <string id="leila_start_dialog_0">
    <text>Dzieñ dobry.</text>
  </string> 
   <string id="leila_start_dialog_1">
    <text>Opowiadaj, kim jesteœ i po co przyszed³eœ do Martwego Miasta. Tylko nie krêæ.</text>
  </string>  
   <string id="leila_start_dialog_2">
    <text>Nazywaj¹ mnie Strie³ok. Przyszed³em tutaj z polecenia Leœnika, ¿eby zabraæ z jego schronu prowiant. On sam nie móg³ przyjœæ, u niego kiepsko z sercem. Tak w ogóle, to ja teraz u Leœnika mieszkam, pomagam mu. Tylko z jedzeniem zrobi³o siê kiepsko. Dlatego pos³a³ mnie, ¿eby przynieœæ z jego schowka skrzynkê z prowiantem.</text>
  </string> 
   <string id="leila_start_dialog_3">
    <text>Tak, dobrze znam Leœnika... A gdzie jest ten jego schowek?</text>
  </string>  
   <string id="leila_start_dialog_4">
    <text>Có¿, widzê, ¿e z wami trzeba do koñca szczerze, ludzie z was powa¿ni. Schowek Leœnika, wed³ug jego opisu, jest w tym budynku na parterze w pianinie.</text>
  </string>
   <string id="leila_start_dialog_5">
    <text>No, to teraz ci wierzê. Dlatego, ¿e skrzynkê z prowiantem my ju¿ znaleŸliœmy. Kiepsko twój Leœnik j¹ schowa³, na pewno myœla³, ¿e tutaj nikt nie chodzi. Pomyli³ siê - teraz tutaj jest nasz teren, a my jesteœmy "Wêdrowcy", s³ysza³eœ coœ o nas? Leœnik tobie niczego nie mówi³?</text>
  </string> 
   <string id="leila_start_dialog_6">
    <text>Nie, niczego wczeœniej o Was nie s³ysza³em i Leœnik te¿ mi o Was nie mówi³. Tak w ogóle, to ja w Zonie jestem ca³kiem niedawno. Mnie Leœnik znalaz³  w dziwnych okolicznoœciach. A ja teraz brata szukam. Nie s³yszeliœcie czegoœ o stalkerze o przezwisku "Kapitan"? On jest bardzo do mnie podobny.</text>
  </string>
   <string id="leila_start_dialog_7">
    <text>Nie, Strie³ok, takiego cz³owieka nie znam i niczego o nim nie s³ysza³am. My sami jesteœmy w Zonie wszystkiego pó³tora roku, i  w tym czasie oprócz wrogów i zawistników nikogo nie spotkaliœmy. I my wcale specjalnie nie palimy siê do zawierania znajomoœci, mamy inne cele. A jeœli ktoœ do nas z dobrem przyjdzie - i od nas dobro otrzyma.</text>
  </string> 
   <string id="leila_start_dialog_8">
    <text>Rozumiem. A co wy w Zonie robicie?</text>
  </string>
   <string id="leila_start_dialog_9">
    <text>My tutaj nieoficjalnie wype³niamy misjê pewnej du¿ej organizacji naukowej. Wiêcej wiedzieæ nie musisz. Mamy misjê pokojow¹, ale czasem trzeba i postrzelaæ, zbyt wiele w Zonie niespodzianek. Trzeba stale byæ w pogotowiu i mieæ broñ pod rêk¹. Przy okazji, jeœli bêdziesz chcia³ kupiæ coœ z prowiantu, wyposa¿enia albo broñ, to rozmawiaj z "Mozartem" - to nasz "kwatermistrz", znajdziesz go na parterze, w pokoju z pianinem. To w³aœnie on znalaz³ schowek twojego Leœnika. Wszystko jasne?</text>
  </string> 
   <string id="leila_start_dialog_10">
    <text>Tak, wszystko zrozumia³em.</text>
  </string>
  
    
	<string id="leila_first_dialog_0">
    <text>Powiedzcie, a co teraz bêdzie ze skrzynk¹ Leœnika?</text>
  </string> 
   <string id="leila_first_dialog_1">
    <text>To proste: my cudzego nie potrzebujemy, ale schowek znaleŸliœmy sami. Teraz to nasze terytorium i wszystko co na nim, te¿ nale¿y do bractwa "Wêdrowców". A skrzynkê Leœnika ci oddam, ale tylko pod warunkiem, ¿e nam pomo¿esz w jednej sprawie.</text>
  </string> 
   <string id="leila_first_dialog_2">
    <text>Dobrze, odpracujê prowiant. Co trzeba zrobiæ?</text>
  </string>  
   <string id="leila_first_dialog_3">
    <text>To prosta sprawa, Strie³ok. Pójdziesz teraz do Demona - to nasz naczelnik ochrony, znajdziesz go w budynku Domu Kultury, przy pomniku Lenina. Prowadzimy teraz operacjê czyszczenia terytorium miasta z wszelkiego drañstwa. I ty nam w tym pomo¿esz. Demon ju¿ ci wszystko opowie i wyda broñ automatyczn¹ z amunicj¹. A wtedy przy okazji sprawdzimy, jaki z ciebie "strie³ok". Demona uprzedzê o tobie.</text>
  </string> 
   <string id="leila_first_dialog_4">
    <text>Dobra, idê do Demona.</text>
  </string> 

  
   <string id="leila_first_dialog_est_0">
    <text>Spe³ni³em wasze warunki, dajcie skrzynkê Leœnika.</text>
  </string>  
   <string id="leila_first_dialog_est_1">
    <text>Odwa¿ny z ciebie ch³opak, Strie³ok. My Wêdrowcy, dotrzymujemy s³owa, bierz swoj¹ skrzynkê. Co prawda to i owo z niej ju¿ uszczknêliœmy, wiêc niech siê Leœnik nie obra¿a, trzeba by³o lepiej schowaæ. A ty zawsze mo¿esz przyjœæ, œmia³kowie zawsze u nas maj¹ szacunek i powa¿anie. I jeszcze jedno: jeœli chodzi o twojego brata, to jest u nas w oddziale pewien Wêdrowiec, zwany "Gregiem". On jest ju¿ w Zonie od bardzo dawna, przysta³ do nas na samym pocz¹tku naszej misji. Na pocz¹tku by³ tylko naszym przewodnikiem, a potem wst¹pi³ w nasze szeregi. Teraz jest na zadaniu, ale wkrótce powinien wróciæ. Wtedy bêdzie mo¿na spytaæ go o twojego brata. Mo¿liwe, ¿e coœ wie. Jak wróci, dam znaæ Leœnikowi przez radio.</text>
  </string> 
   <string id="leila_first_dialog_est_2">
    <text>Dobrze, bêdê niecierpliwie czekaæ na spotkanie z nim. A jak mam teraz wróciæ do Lasu?</text>
  </string> 
   <string id="leila_first_dialog_est_3">
    <text>IdŸ do stra¿nika, który ciê do mnie przyprowadzi³. Czeka na ciebie przy wejœciu do tej sali, on ci wszystko opowie. Bez niego nie znajdziesz œcie¿ki do Lasu.</text>
  </string>  
   <string id="leila_first_dialog_est_4">
    <text>Aha, rozumiem. Pójdê z nim pogadaæ.</text>
  </string>
  


 	<string id="postovoy_first_dialog_0">
    <text>Witam, naczelniku!</text>
  </string> 
   <string id="postovoy_first_dialog_1">
    <text>A jaki¿ to ja dla ciebie naczelnik! </text>
  </string> 
   <string id="postovoy_first_dialog_2">
    <text>Dobra-dobra, nie z³oœæ siê. Lejla powiedzia³a, ¿e mi poka¿esz, gdzie jest œcie¿ka, która mnie do Lasu zaprowadzi.</text>
  </string>  
   <string id="postovoy_first_dialog_3">
    <text>Poka¿ê, odwa¿niaku. IdŸ za mn¹, a jak dojdziemy do posterunku, wtedy wrzucê ci na PDA marker przejœcia do Lasu. Nie odstawaj.</text>
  </string> 
   <string id="postovoy_first_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne, chodŸmy.</text>
  </string> 

  
  
   <string id="demon_start_dialog_0">
    <text>Zdrowia ¿yczê, ty jesteœ Demon?</text>
  </string> 
   <string id="demon_start_dialog_1">
    <text>Tak, to ja. A ty pewnie jesteœ Strie³ok. Lejla mnie uprzedzi³a, ¿e przyjdziesz. Gotów do pracy?</text>
  </string>
   <string id="demon_start_dialog_2">
    <text>Zawsze gotowy! Co trzeba zrobiæ?</text>
  </string>
   <string id="demon_start_dialog_3">
    <text>My na razie nie kontrolujemy ca³ego miasta, w domach pe³no zombie. Oni stale pojawiaj¹ siê po emisjach... Sk¹d oni siê bior¹? Teraz, po ostatniej emisji moi ch³opcy wiêkszoœæ ju¿ wyczyœcili, ale zosta³ jeszcze jeden czteropiêtrowy blok, ten obok naro¿nego ze zawalonym dachem. I tam, w jednej z klatek, jest pe³no paskudztwa. Chocia¿ zombie s¹ powolne, ale lepiej ich blisko nie podpuszczaæ. Pójdziesz sam, moi ludzie s¹ bardzo zmêczeni ostatnim rajdem, poka¿esz, na co ciê staæ. Masz tu automat i cztery paczki naboi do niego. I b¹dŸ tam ostro¿ny, na ro¿en siê nie pchaj.</text>
  </string> 
   <string id="demon_start_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne. Idê têpiæ paskudztwo.</text>
  </string> 

   <string id="demon_start_dialog_est_0">
    <text>Wyczyœci³em ten dom z zombie.</text>
  </string>
   <string id="demon_start_dialog_est_1">
    <text>Brawo, Strie³ok! Automat zostaw sobie w nagrodê.</text>
  </string> 
   <string id="demon_start_dialog_est_2">
    <text>Dziêkujê, pójdê do Lejli. Zabiorê to, co obieca³a mi zwróciæ.</text>
  </string>  
  
   <string id="lesnik_poisk_dialog_0">
    <text>S³uchaj, Leœnik, u "Wêdrowców" jest handlarz, zw¹ go Mozart...</text>
  </string> 
   <string id="lesnik_poisk_dialog_1">
    <text>I co, upatrzy³eœ sobie coœ u niego?</text>
  </string> 
   <string id="lesnik_poisk_dialog_2">
    <text>Tak, upatrzy³em, ma wiele ró¿nych potrzebnych rzeczy i dobr¹ broñ. Ale co najwa¿niejsze - niedrogo sprzedaje amunicjê. Tylko sk¹d tu zdobyæ pieni¹dze, co?</text>
  </string> 
   <string id="lesnik_poisk_dialog_3">
    <text>No có¿, mogê ci poradziæ, jak zarobiæ. Uczeni z Jantaru bardzo dobrze p³ac¹ za najró¿niejsze korzenie i artefakty. Szczególnie ceni¹ sobie, jak ju¿ wiesz, korzenie Mandragory, takie jakie mi niedawno przynos³eœ. Robi¹ z nich jakiœ ochronny eliksir, bo chc¹ siê dostaæ do jakiegoœ laboratorium. Tam podobno mózg "kipi" od jakiegoœ silnego, nieznanego nauce oddzia³ywania. Stale proponuj¹ mi du¿e pieni¹dze za ka¿dy znaleziony przeze mnie korzonek. Sami nie bardzo chc¹ szukaæ, a nawet nie mog¹, jeœli byæ szczerym. Zreszt¹ Mandragora roœnie tylko tutaj, w Lesie, i to w takich miejscach, gdzie nie ka¿dy domyœli siê szukaæ. A mnie pieni¹dze na co? Ja wymieniam to co znajdê na prowiant i œrut do mojej dwururki.</text>
  </string>
   <string id="lesnik_poisk_dialog_4">
    <text>To ciekawe. I ile mo¿na zarobiæ na tym?</text>
  </string> 
   <string id="lesnik_poisk_dialog_5">
    <text>Za ka¿dy korzonek p³ac¹ po piêtnaœcie tysiêcy. Niema³e pieni¹dze... Mogê ci powiedzieæ, gdzie jeszcze mo¿na znaleŸæ korzenie.</text>
  </string>  
   <string id="lesnik_poisk_dialog_6">
    <text>Dobrze, opowiadaj!</text>
  </string> 
   <string id="lesnik_poisk_dialog_7">
    <text>Znaczy tak, wiem gdzie mo¿na znaleŸæ trzy Mandragory. Tylko uczeni od ciebie ich nie wezm¹ - mocno siê pilnuj¹. Kupuj¹ albo wymieniaj¹ te korzenie tylko osobiœcie ode mnie. Ja mam pieni¹dze - ze dwa miesi¹ce temu nazbiera³em dla nich du¿¹ iloœæ korzeni i artefaktów, wtedy oni nie tylko prowiant dali, ale uparli siê, ¿ebym wzi¹³ te¿ pieni¹dze. No i le¿¹ teraz bezczynnie. A widzê, ¿e tobie s¹ potrzebne. Po prostu oddaæ - to nie w porz¹dku, ale zarobiæ, to co innego. No co, zgoda?</text>
  </string> 
     <string id="lesnik_poisk_dialog_8">
    <text>Jasne, ¿e tak, opowiadaj, gdzie szukaæ tych roœlin.</text>
  </string> 
     <string id="lesnik_poisk_dialog_9">
    <text>Pamiêtasz miejsce na bagnie, gdzie ci Wasiliew pokaza³ przejœcie na Jantar? Tak wiêc, teraz tam przejœcia nie ma, bo je uczeni tylko czasowo otwieraj¹, ¿eby z Lasu krótk¹ drog¹ na Jantar przechodziæ. Teraz tam jest po prostu dziura - wejœcie do podwodnej jaskini. I tam, w tej jaskini, powinna rosn¹æ Mandragora. ZnajdŸ trzy korzenie i przynieœ mi, a ja ci oddam pieni¹dze - 45 tysiêcy. Dam ci jeszcze trochê œrutu i apteczkê, tylko b¹dŸ tam ostro¿ny! Wyjœcie z jaskini sam znajdziesz, prowadzi prosto na zbocze parowu, niedaleko od jeziora.</text>
  </string>  
     <string id="lesnik_poisk_dialog_10">
    <text>Wszystko rozumiem. Ju¿ idê.</text>
  </string> 
  

     <string id="lesnik_poisk_dialog_est_0">
    <text>Leœnik, przynios³em trzy korzenie!</text>
  </string>
     <string id="lesnik_poisk_dialog_est_1">
    <text>To ci chwat! Ja, szczerze mówi¹c, ba³em siê sam iœæ do tej jaskini.</text>
  </string>  
     <string id="lesnik_poisk_dialog_est_2">
    <text>I nie bez powodu, tam s¹ jakieœ lataj¹ce stwory, okropne! A jeszcze jak wzi¹³em ostatni, trzeci korzeñ, pojawi³ siê jakiœ potwór, hipnotyzer czy co. Ledwo siê wydosta³em z tej jaskini.</text>
  </string>
     <string id="lesnik_poisk_dialog_est_3">
    <text>Lataj¹ce stwory - to poltergeisty. One s¹ tchórzliwe, ale niebezpieczne, jeœli spotkaæ siê z nimi nos w nos. A hipnotyzer - to Kontroler. Ten jest straszniejszy ni¿ stado dzików, podstêpny twór. Dobra, daj korzenie, bierz uczciwie zarobione pieni¹dze i idŸ odpocz¹æ.</text>
  </string>
       <string id="lesnik_poisk_dialog_est_4">
    <text>Masz korzenie, trzymaj. A ja pójdê siê trochê przejœæ, bo to do tej pory jeszcze rêce mi siê trzês¹, jak wspomnê tê jaskiniê.</text>
  </string>
  
  
  
       <string id="lesnik_grig_dialog_0">
    <text>No co ojciec, co nowego siê wydarzy³o, kiedy ja po bagnach i jaskiniach ³azi³em?</text>
  </string>  
       <string id="lesnik_grig_dialog_1">
    <text>Lejla da³a mi znaæ, ¿e pojawi³ siê ten cz³owiek, na którego czekasz. Wiêc znowu twoja droga prowadzi do Miasta, synku... Chyba nieprêdko teraz siê zobaczymy...</text>
  </string>  
       <string id="lesnik_grig_dialog_2">
    <text>Nie smuæ siê, ojczulku. Prowiant mamy, korzenie te¿! A ja raz-dwa, i nie na d³ugo, tylko o bracie siê dowiem i wrócê. Mam nadziejê, ¿e szybko.</text>
  </string>
       <string id="lesnik_grig_dialog_3">
    <text>Dobrze, Strie³ok, nie martw siê o mnie. IdŸ do Lejli, ona czeka na ciebie. Tajn¹ œcie¿kê z Lasu do Martwego Miasta znasz.</text>
  </string> 
       <string id="lesnik_grig_dialog_4">
    <text>Do zobaczenia, ojcze, na pewno wrócê!</text>
  </string>   
  
      <string id="postovoy_fraza_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, stra¿niku!</text>
  </string>  
      <string id="postovoy_fraza_dialog_1">
    <text>Nie zwlekaj, idŸ do Bazy, drogê znasz.</text>
  </string>   
       <string id="postovoy_fraza_dialog_2">
    <text>Do zobaczenia.</text>
  </string> 
  
  

       <string id="leila_grig_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, Siostro!</text>
  </string>  
      <string id="leila_grig_dialog_1">
    <text>Nie wym¹drzaj siê! Jaka ja dla ciebie siostra? Ty zdaje siê brata mia³eœ?</text>
  </string>  
      <string id="leila_grig_dialog_2">
    <text>W³aœnie w tej sprawie przyszed³em. Da³aœ znaæ Leœnikowi, ¿e pojawi³ siê Wasz przewodnik, który mo¿e bêdzie móg³ mi pomóc. Prawda?</text>
  </string>
      <string id="leila_grig_dialog_3">
    <text>Tak, przyszed³ niedawno z rajdu na Bagna, mamy tam posterunek, którym dowodzi Greg. Lecz zanim do niego pójdziesz, bêdê mia³a do ciebie proœbê o pomoc w jednej sprawie.</text>
  </string> 
      <string id="leila_grig_dialog_4">
    <text>A co to za sprawa?</text>
  </string>
      <string id="leila_grig_dialog_5">
    <text>Tak siê sk³ada, ¿e w Martwym Mieœcie, wci¹¿ krêci siê banda szabrowników. Pozbawione opieki wyrzutki spo³eczeñstwa, ale to jeszcze dzieci. Szperaj¹ po zaniedbanych domach i wynosz¹ na sprzeda¿ wszystko co znajd¹. Ale ostatnio pojawi³ siê u nich szef - niejaki Razuwajew. By³y kryminalista. No i wraz z jego przyjœciem sprawy zaczê³y siê komplikowaæ. Banda zaczê³a nie tylko po cichu rabowaæ opuszczone domy i sklepy w tym rejonie, ale równie¿ zaczê³a mordowaæ. Ca³kiem niedawno jeden z naszych braci, który wraca³ z rajdu, zosta³ obrabowany i zabity przez nich. Urz¹dziliœmy nawet na nich ob³awê, ale bezskutecznie.</text>
  </string>
     <string id="leila_grig_dialog_6">
    <text>A jak ja mam Wam niby pomóc? Przecie¿ macie swoj¹ w³asn¹, ma³¹ armiê.</text>
  </string>
     <string id="leila_grig_dialog_7">
    <text>Niby tak, ale to œliska sprawa... Moje ch³opaki poprzysiêgli wszystkich szabrowników wy³apaæ i zlikwidowaæ. Za g³owê Razuwajewa Demon wyznaczy³ nagrodê - 100 000 rubli. Co do pozosta³ych polecenie da³ takie - rozstrzelaæ na miejscu bez s¹du i œledztwa. Wtr¹caæ siê i zak³ócaæ prawa "Wêdrowców" nie mogê i nawet nie chcê. Ale przede wszystkim mam ju¿ doœæ zbytecznych, nikomu nie potrzebnych œmierci. Nie jestem gotowa braæ na sw¹ duszê taki grzech i wojowaæ z dzieæmi, choæby i przestêpcami. Mam nadziejê, ¿e mnie rozumiesz?</text>
  </string>
     <string id="leila_grig_dialog_8">
    <text>Dobrze ciê rozumiem. Ale wracaj¹c do sedna - czego ode mnie oczekujesz?</text>
  </string>
     <string id="leila_grig_dialog_9">
    <text>Wedle moich wiadomoœci szef szabrowników, Razuwajew, razem z grup¹ swoich morderców i kryminalistów odszed³ na pewien czas z Martwego Miasta. Na miejscu zosta³a niedu¿a grupa wyrostków, którymi dowodzi koleœ o ksywce Ma³y. Chcê, byœ po cichu odszuka³ tê bandê i przekaza³ im moje ¿¹dania. Nie bój siê, choæ to wyrzutki, to jednak nie mordercy. Pierwsi na pewno nie bêd¹ strzelaæ do samotnego stalkera.</text>
  </string>
     <string id="leila_grig_dialog_10">
    <text>Dobrze wiêc. Jakie warunki mam im przedstawiæ i przede wszystkim gdzie mam ich szukaæ?</text>
  </string>
     <string id="leila_grig_dialog_11">
    <text>Warunki s¹ proste: dajê im za twoim poœrednictwem dwadzieœcia tysiêcy rubli - dla nich to du¿e pieni¹dze, a oni w zamian opowiadaj¹ wszystko co wiedz¹ o swoim szefie: kim on jest, sk¹d przyszed³, gdzie zazwyczaj urz¹dza postoje itd., a potem niech odejd¹ z Martwego Miasta i wiêcej tu nie wracaj¹. Inaczej wystrzelaj¹ ich wszystkich bojownicy Demona. Na mapie zaznaczê ci przypuszczalne miejsce ich postoju. Tylko proszê: nikomu ani s³owa, bo bêdzie chryja. Wszystko jasne?</text>
  </string> 
     <string id="leila_grig_dialog_12">
    <text>Tak, wszystko jasne. Stawiaj znacznik na mapie, dawaj pieni¹dze i spróbujê dogadaæ siê z twoimi "dzieciakami".</text>
  </string>  
  
  
 
 
     <string id="maloy_dialog_0">
    <text>Ty jesteœ Ma³y?</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_1">
    <text>No ja, a ty ktoœ taki wujaszku?</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_2">
    <text>Niewa¿ne. Pos³a³a mnie do was Lejla. Mam nadziejê, ¿e kojarzysz co to za jedna?</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_3">
    <text>Szefow¹ "Wêdrowców"? Pewnie, ¿e znam. Chce w goœci m³odych ch³opaków zaprosiæ?</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_4">
    <text>Idiota z ciebie! Ona proponuje wam uk³ad, ¿eby uratowaæ wasze nêdzne, nikomu nie potrzebne ¿ycie.</text>
  </string> 
     <string id="maloy_dialog_5">
    <text>A ty niby jesteœ pos³añcem dobrej woli, co nie? I có¿ proponuje nasza "zbawicielka"?</text>
  </string> 
     <string id="maloy_dialog_6">
    <text>Nie ciesz siê tak, m³odzieñcze. Na was "Wêdrowcy" przygotowuj¹ ob³awê za wasze "mokre" roboty. Tak ¿e wyboru specjalnie nie macie. A oferta od Lejli jest taka: ona wam daje dwadzieœcia tysiêcy rubli. Opowiadacie co wiecie na temat Razuwajewa, co on za jeden i gdzie go mo¿na znaleŸæ, a potem spieprzacie st¹d na zawsze. W innym wypadku czeka was œmieræ. Wybieraj.</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_7">
    <text>Kumam, g³upi nie jestem, wszystko jasne. Muszê jeszcze tylko z ch³opakami sprawê obgadaæ.</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_8">
    <text>Dobra, poczekam.</text>
  </string>

     <string id="maloy_dialog_est_0">
    <text>No i jaka decyzja?</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_est_1">
    <text>Krótko mówi¹c wujaszku, zgadzamy siê. Tylko o Razuwajewie ma³o co wiemy. Wiem tylko, ¿e uciek³ on z ciupy i tu, w Zonie, bandê sobie zebra³ i kradnie po cichu. My do niego przypadkowo trafiliœmy, nie mieliœmy gdzie siê podziaæ, to i zaczêliœmy dla niego drobne robótki wykonywaæ. Ale z jego "mokr¹" robot¹ nie mamy nic wspólnego, przysiêgam! Gdzie go szukaæ te¿ nie wiem. Mówi¹, ¿e swoj¹ g³ówn¹ bazê ma gdzieœ w opuszczonej wsi, niedaleko Korpusu Pokoju, le¿¹cego na po³udniu Zony.</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_est_2">
    <text>Dobra, wierzê ci na s³owo. No to rozumiem, ¿e teraz bierzecie pieni¹dze i wynosicie siê st¹d?</text>
  </string>
     <string id="maloy_dialog_est_3">
    <text>Dok³adnie tak, nie inaczej, ale nie popêdzaj. Dawaj pieni¹dze, potem odejdŸ st¹d na 50 metrów, za krzaki, ¿ebyœ nie widzia³ w któr¹ stronê odejdziemy. Konspiracja szefie, kumasz? Wiêcej tu nie wrócimy, mo¿esz byæ pewien.</text>
  </string> 
     <string id="maloy_dialog_est_4">
    <text>Niech i tak bêdzie. Trzymaj obiecane pieni¹dze. Odejdê od was na 50 metrów. Potem wrócê i sprawdzê. I ¿eby tu nawet œladu waszego nie by³o. Je¿eli oszukacie - osobiœcie wystrzelam bez litoœci co do jednego.</text>
  </string>  
 
       <string id="leila_grig_dialog_new_0">
    <text>Za³atwione z szabrownikami.</text>
  </string>  
       <string id="leila_grig_dialog_new_1">
    <text>Znaczy siê, dogada³eœ siê z nimi i odeszli?</text>
  </string>   
       <string id="leila_grig_dialog_new_2">
    <text>Tak, odeszli i obiecali nigdy wiecej siê tu nie pokazywaæ. Bezczelne dzieciaki. M³odziaki, zielone jeszcze, ale ju¿ aroganckie. Warunki twoje przyjêli, pieni¹dze wziêli. Co do swojego szefa, Razuwajewa, nic konkretnego nie wiedz¹. Mówi¹, ¿e podszed³ w g³¹b Zony z grup¹ doœwiadczonych kompanów i zamierza³ niebawem wróciæ do Martwego Miasta. Jednak na razie nie ma od niego ¿adnych wieœci. Podobno g³ówna baza Razuwajewa jest gdzieœ w okolicy opuszczonej wsi, niedaleko Korpusu Pokoju, na po³udniu Zony.</text>
  </string>  
       <string id="leila_grig_dialog_new_3">
    <text>Dobrze. Mam nadziejê, ¿e ci m³odzi idioci bêd¹ mieli doœæ rozumu, by siê tutaj nie pchaæ. Dziêkujê ci, Strie³ok. Teraz pora iœæ do Grega. Pomów z nim jak najprêdzej, bo znów przygotowuje siê do wypadu w g³¹b Zony. Jest niedaleko st¹d, w by³ym budynku g³ównego komitetu partii. A co do szefa szabrowników - jeszcze dorwiemy go, przyjdzie czas i na to. Ale jeœli gdzieœ spotkasz na swej drodze t¹ gnidê - Razuwajewa, przeka¿ mu o³owiane "pozdrowienie" ode mnie.</text>
  </string> 
       <string id="leila_grig_dialog_new_4">
    <text>Nie ma sprawy. Dobra, pêdzê do Grega. Trzymaj siê!</text>
  </string>  
  
     <string id="grig_start_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam, ty jesteœ Greg?</text>
  </string>
       <string id="grig_start_dialog_1">
    <text>Tak, to ja.</text>
  </string>
       <string id="grig_start_dialog_2">
    <text>Nazywaj¹ mnie Strie³ok. Lejla powiedzia³a, ¿e prawdopodobnie mo¿esz mi pomóc w pewnej sprawie.</text>
  </string>
       <string id="grig_start_dialog_3">
    <text>Tak, ju¿ mnie uprzedzi³a. Czym bêdê móg³, to pomogê, Strie³ok. Mów.</text>
  </string>
       <string id="grig_start_dialog_4">
    <text>Sprawa jest taka, ¿e w dwóch s³owach nie da rady... Krótko mówi¹c, szukam brata. Kilka lat temu "rozminêliœmy siê" tutaj, w Martwym Mieœcie, w bardzo dziwnych okolicznoœciach. Leœnik, a potem i Sacharow, no ten z Jantaru, mówili, ¿e spotkali wczeœniej cz³owieka podobnego do mnie, o przezwisku "Kapitan". Wszystko co wiedz¹ to tyle, ¿e on i jeszcze kilku zdesperowanych ch³opaków planowali rajd do sarkofagu na Czarnobylu. Mo¿e i ty coœ wiesz, albo mo¿e s³ysza³eœ o "Kapitanie" i tej grupie stalkerów?</text>
  </string>
      <string id="grig_start_dialog_5">
    <text>Lejla pokrótce opowiedzia³a mi o twojej sprawie. Nie, takiego cz³owieka osobiœcie nie spotka³em, ale wiem trochê wiêcej o grupie samobójców, która dwa i pó³ roku temu podjê³a próbê dotarcia do serca Zony - do Sarkofagu. Pewnie wiesz, ¿e ca³kiem blisko Czarnobyla jest miasto - Prypeæ. I oni poszli w³aœnie przez Prypeæ. Mój towarzysz, niech mu ziemia lekk¹ bêdzie, który wtedy jak i ja by³ przewodnikiem, zgodzi³ siê ich przeprowadziæ do hotelu w Prypeci. W tym czasie dalej nikt nie chodzi³. Potem wróci³, a oni poszli dalej. Towarzysz mój wkrótce zmar³ od silnego napromieniowania, które za³apa³ w Prypeci... To wszystko, co mi wiadomo w tej sprawie. Nie wiem, czy znajdziesz swojego brata, albo œlad tej grupy stalkerów, ale w ka¿dym przypadku poszukiwania nale¿y zacz¹æ w Prypeci, tyle ci powiem. Ale zupe³nie nie radzê ci tam iœæ. To œmiertelnie niebezpieczne miejsce: wysoka radiacja, wszystko a¿ kipi anomaliami, a jeszcze w dodatku pó³ roku temu pojawi³o siê tam jakieœ tajemnicze ugrupowanie, ni to pó³-ludzie, ni to pó³-zombie. Jednym s³owem ostatnio nikt, kto odwa¿y³ siê iœæ do Prypeci, nie wróci³ z powrotem...</text>
  </string>
      <string id="grig_start_dialog_6">
    <text>Taka sprawa... Ale ja przysi¹g³em sobie znaleŸæ brata albo dowiedzieæ siê, co siê z nim sta³o, dlatego nie ma dla mnie innej drogi. Powinienem iœæ do Prypeci. Czy móg³byœ mnie zaprowadziæ do tego miejsca? Ja zap³acê albo jakoœ odpracujê.</text>
  </string>
      <string id="grig_start_dialog_7">
    <text>Nie, Strie³ok, nie mogê byæ dla ciebie przewodnikiem, mam pe³no innych wa¿nych spraw. Ale mogê pokazaæ ci œcie¿kê, prowadz¹c¹ z Martwego Miasta do Prypeci. Tylko, sam rozumiesz, nie ot tak. Dogadaliœmy siê?</text>
  </string> 
      <string id="grig_start_dialog_8">
    <text>Jasne, ¿e tak! A czego ode mnie ¿¹dasz?</text>
  </string>  
      <string id="grig_start_dialog_9">
    <text>Tak w ogóle, to drobiazg. Trzeba przynieœæ dziesiêæ psich ogonów. Psów jest pe³no w w¹wozach na obrze¿ach Martwego Miasta.</text>
  </string> 
      <string id="grig_start_dialog_10">
    <text>Wszystko jasne, ja zaraz.</text>
  </string>  
  
      <string id="grig_start_dialog_est_0">
    <text>Greg, nastrzela³em psów. Masz swoje dziesiêæ ogonów.</text>
  </string>  
      <string id="grig_start_dialog_est_1">
    <text>To i dobrze. Przejœcie do Prypeci prowadzi przez katakumby kanalizacyjne Martwego Miasta. Zablokowaliœmy wszystkie luki, bo stamt¹d stale laz³o jakieœ drañstwo. Zejœcie na dó³, pod ziemiê, znajdziesz tutaj blisko, zaraz za tym budynkiem, na skwerze, przy starej fontannie. Szukaj 2 w³azów, które s¹ obok siebie, a na nich stary Zaporo¿ec. B¹dŸ tam ostro¿ny. I pamiêtaj, ¿e to œcie¿ka tylko w jedn¹ stronê, powrotn¹ drogê musisz znaleŸæ sam. No, powodzenia, Strie³ok. Niech ciê chroni twoja wiara! Ja tutaj te¿ nie na d³ugo, wkrótce odchodzê na Bagna, mamy tam posterunek. Jeszcze siê spotkamy.</text>
  </string> 
      <string id="grig_start_dialog_est_2">
    <text>Dziêkujê, Greg! Jeszcze siê zobaczymy.</text>
  </string> 

  
    <string id="dolg_attak_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, sier¿ancie!</text>
  </string>
    <string id="dolg_attak_dialog_1">
    <text>Strie³ok, nie mogliœmy siê ju¿ ciebie doczekaæ. Czasu ma³o, trzeba dzia³aæ. A¿ rêce swêdz¹, ¿eby wreszcie skopaæ dupy tym palantom! Mapê Baru masz?</text>
  </string>
    <string id="dolg_attak_dialog_2">
    <text>Jest mapa, sier¿ancie.</text>
  </string>
    <string id="dolg_attak_dialog_3">
    <text>To œwietnie. Teraz pomyœlimy, jak roz³o¿yæ si³y uderzeniowe... Aha, wszystko jasne. Wejdziemy do "Baru" i rozdzielimy siê na trzy grupy, a potem zale¿nie od sytuacji. No, to wszystko, pora ruszaæ. Ty z nami?</text>
  </string>
    <string id="dolg_attak_dialog_4">
    <text>A gdzie mam siê podziaæ? Jasne, ¿e z wami. ChodŸmy.</text>
  </string>
    <string id="dolg_attak_dialog_5">
    <text>W takim razie masz osobne zadanie: do przodu specjalnie nie wyrywaj, ale i nie odstawaj. Na przedzie idzie grupa szturmowa, potem snajperzy, ja pójdê ostatni. najbardziej niebezpieczne miejsce - to w¹skie przejœcie na terytorium baru z pó³nocnego posterunku przez wrota. I tu, ¿eby unikn¹æ t³oku i nieporz¹dku, i ¿eby nie staæ siê celem dla bandytów trzeba, ¿eby ktoœ poszed³ przodem i oczyœci³ przejœcie z ochrony. Myœlê, ¿e dasz sobie z tym radê, tym bardziej ¿e jesteœ u braciaków jak "swój" - nie od razu po³api¹ siê, co jest grane. No a potem dzia³aj wed³ug sytuacji, ale pamiêtaj, musimy zaj¹æ kilka kluczowych pozycji. Po pierwsze, sam Bar "Sto Rentgenów" - tam skierujê g³ówne si³y uderzeniowe. Po drugie, bunkier, gdzie jest wiêzienie bandytów - to, akurat, bêdzie moim zadaniem. Potem obowi¹zkowo trzeba Zlikwidowaæ Kniazia - ich herszta. To zlecê najbardziej doœwiadczonym ch³opakom. No i oczywiœcie, oba posterunki trzeba wzi¹æ pod kontrolê. Na pó³nocnym posterunku od razu zostanie jeden bojownik, a na po³udniowy wyœlê dwóch: szturmowca i snajpera. No wiêc taki jest plan, a wyjdzie - jak wyjdzie. Wszystko jasne?</text>
  </string>
      <string id="dolg_attak_dialog_6">
    <text>Tak, dla mnie wszystko jasne. Ruszamy?</text>
  </string>
  
  
        <string id="dolg_attak_dialog_est_0">
    <text>No co, sier¿ancie, zadowolony z rozwoju sytuacji?</text>
  </string>
      <string id="dolg_attak_dialog_est_1">
    <text>Tak, w zupe³noœci. Teraz jesteœmy nie do ruszenia! Wkrótce przybêdzie genera³ Woronin z pozosta³ymi i zbudujemy tu siln¹ bazê "Powinnoœci".</text>
  </string>
      <string id="dolg_attak_dialog_est_2">
    <text>No có¿, powodzenia.</text>
  </string>
  

          <string id="about_voronin_dialog_0">
    <text>Mogê jeszcze w czymœ pomóc?</text>
  </string>
          <string id="about_voronin_dialog_1">
    <text>Trzeba spotkaæ siê z genera³em Woroninem i eskortowaæ go tutaj. Grupie bandytów, dowodzonej przez Dzika, uda³o siê wydostaæ za terytorium Baru od po³udniowej strony. A genera³ z trzema ochroniarzami i jeszcze jednym cz³owiekiem akurat teraz zbli¿a siê do po³udniowego posterunku Baru od strony Wysypiska. Trzeba uprzedziæ Woronina i eskortowaæ w drodze do mnie ca³¹ grupê.</text>
  </string>  
          <string id="about_voronin_dialog_2">
    <text>Wszystko rozumiem, ruszam w stronê Wysypiska. Mam nadziejê, ¿e zd¹¿ê uprzedziæ genera³a o mo¿liwym zagro¿eniu.</text>
  </string>   
  

        <string id="voronin_bar_dialog_0">
    <text>Pozdrawiam, generale!</text>
  </string>
        <string id="voronin_bar_dialog_1">
    <text>Witaj, Strie³ok! No có¿, Pliczko da³ znaæ, ¿e terytorium "Baru" teraz jest nasze, bardzo dobra nowina! A ciebie poprosi³ o pomoc w dotarciu do Baru, prawda?</text>
  </string> 
         <string id="voronin_bar_dialog_2">
    <text>Tak, dok³adnie. Mo¿liwe, ¿e w okolicy pozosta³y niedobitki bandytów. Przy okazji, Dzikowi uda³o siê w ostatniej chwili uciec z Baru... Nie uda³o siê go z³apaæ. Widzê, ¿e i Barman z wami do Baru pod¹¿a.</text>
  </string>
         <string id="voronin_bar_dialog_3">
    <text>Dobra, Bóg z nim, z tym Dzikiem, jeszcze go z³apiemy. Najwa¿niejsze, ¿e "Bar" teraz jest nasz. Dlatego i Barmana prowadzimy z sob¹, bo jaki¿ to Bar bez Barmana? Tym bardziej, ¿e to on wszystko zorganizowa³. No co, chodŸmy do naszej nowej "rezydencji".</text>
  </string> 
          <string id="voronin_bar_dialog_4">
    <text>Tak, ruszajmy. IdŸcie za mn¹, generale.</text>
  </string> 
  
          <string id="voronin_bar_dialog_est_0">
    <text>No có¿, jesteœcie na miejscu. Jak siê wam podoba?</text>
  </string> 
          <string id="voronin_bar_dialog_est_1">
    <text>Szykowny bunkier! Nie gorszy ni¿ u uczonych na Jantarze. Cudo! Ty, Strie³ok, naprawdê zas³u¿y³eœ na wielk¹ nagrodê. Trzymaj, to osobiœcie ode mnie. Zajrzyj do Barmana - ma dla ciebie szczególny podarek. Teraz pozostali nasi bracia, z pu³kownikiem Pietrenko na czele, mog¹ siê tu przenosiæ z "Doliny Mroku".</text>
  </string>  
          <string id="voronin_bar_dialog_est_2">
    <text>Dziêkujê, generale. Pójdê zajrzeæ do Barmana. Jeszcze siê zobaczymy, mam nadziejê.</text>
  </string>  

  <string id="doctor_vstrecha_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, Doktorze!</text>
  </string> 
  <string id="doctor_vstrecha_dialog_1">
    <text>Witajcie, m³ody cz³owieku. Wy, jak widaæ, jesteœcie ten Strie³ok, o którym da³ mi znaæ mój uczeñ i pomocnik - Felczer? Dziêkujê Wam za to, ¿e pomogliœcie Duchowi. Mamy u Was d³ug.</text>
  </string> 
  <string id="doctor_vstrecha_dialog_2">
    <text>Nie trzeba podziêkowañ, Doktorze. Prêdzej to ja powinienem byæ Wam wdziêczny za to, ¿e spotka³em siê z Felczerem w Prypeci, i ¿e on przeczyœci³ mi mózg i przywróci³ pamiêæ.</text>
  </string>  
  
  <string id="doctor_one_dialog_0">
    <text>Doktorze, mam do Was bardzo wa¿ne pytanie.</text>
  </string>  
  <string id="doctor_one_dialog_1">
    <text>S³ucham, szanowny.</text>
  </string>  
  <string id="doctor_one_dialog_2">
    <text>Chcia³bym siê od Was dowiedzieæ, czy znacie stalkera o przezwisku "Kapitan", który dwa i pó³ roku temu, w towarzystwie kilku odwa¿nych stalkerów próbowa³ przedostaæ siê przez Prypeæ na terytorium Czarnobyla i dalej do Sarkofagu. To mój brat. Próbujê go odnaleŸæ albo chocia¿ dowiedzieæ siê, co siê z nim sta³o. Pewien cz³owiek, o imieniu "Greg" opowiedzia³ mi, ¿e jego towarzysz-przewodnik przeprowadzi³ wtedy tê grupê do centrum Prypeci. Dalej ju¿ poszli sami, a on wróci³, wkrótce po tym zmar³ od silnej dawki radiacji, któr¹ wtedy otrzyma³...</text>
  </string> 
  <string id="doctor_one_dialog_3">
    <text>Tak, dawno to by³o... Rzeczywiœcie, kilku stalkerów przedsiêwziê³o próbê dotarcia do Czarnobyla i Sarkofagu. Ale to, jak widzê, wy ju¿ wiecie. Przewodzi³ grupie rzeczywiœcie niejaki "Kapitan". Czy to wasz brat czy nie, ja nie wiem, ale towarzysze nazywali go w³aœnie "Kapitanem".</text>
  </string> 
  <string id="doctor_one_dialog_4">
    <text>Tak, Doktorze, Duch i Felczer nie mylili siê, wy rzeczywiœcie du¿o wiecie. Mo¿e znacie jakieœ bardziej istotne szczegó³y? Co z siê nimi sta³o?</text>
  </string>  
  <string id="doctor_one_dialog_5">
    <text>Czym skoñczy³ siê ten rajd i co sta³o siê z waszym bratem, nie mogê powiedzieæ, bo nie wiem. Ta historia okryta jest mrokiem tajemnicy. Teraz, po tak d³ugim czasie, wszystko to wydaje siê byæ tajemnic¹ albo po prostu bajk¹. Ale jest jeden szczegó³, który znam tylko ja i który potwierdza, ¿e ta historia jest w pe³ni realna. Nikomu nigdy tym nie mówi³em, zreszt¹ nikt nigdy o to nie pyta³. A teraz widzê, ¿e to mo¿e przydaæ siê w twoich poszukiwaniach.</text>
  </string>
  <string id="doctor_one_dialog_6">
    <text>Co to za szczegó³? I sk¹d o tym wiecie?</text>
  </string>  
  <string id="doctor_one_dialog_7">
    <text>Greg, o którym wspomnieliœcie, wie du¿o rzeczy - to "stary doœwiadczony wilk", bywa³ w wielu tarapatach. Jednak jego informacja nie jest w pe³ni dok³adna, konkretniej, on po prostu nie wiedzia³ o pewnym niuansie... Ten jego towarzysz-przewodnik tak naprawdê doprowadzi³ grupê nie do centrum Prypeci, a przeprowadzi³ j¹ bezpoœrednio na terytorium Czarnobyla. Zaryzykowa³ i zap³aci³ za to ¿yciem...</text>
  </string> 
  <string id="doctor_one_dialog_8">
    <text>A sk¹d wy o tym wiecie?</text>
  </string> 
  <string id="doctor_one_dialog_9">
    <text>Ten przewodnik tu¿ przed œmierci¹ przyszed³ do mnie. Nie by³em w stanie mu pomóc... By³ u mnie tydzieñ. Bóg œwiadkiem, ¿e zrobi³em wszystko, co mo¿na, ale niestety, wszystko by³o na pró¿no... Tak wiêc, przed sam¹ œmierci¹ on sam mi powiedzia³, ¿e zaryzykowa³ i razem z tymi stalkerami przeszed³ z Prypeci na Czarnobyl. A post¹pi³ tak dlatego, ¿e w Prypeci znaleŸli kilka unikatowych artefaktów, które daj¹ bardzo siln¹ ochronê od radiacji i oddzia³ywañ psionicznych. I wszyscy byli pewni, ¿e tej ochrony bêdzie doœæ i wystarczy dla wszystkich. Ale jak tylko znaleŸli siê na terytorium Czarnobyla okaza³o siê, ¿e poziom promieniowania jest tak wysoki, ¿e ochronnych w³aœciwoœci artefaktów po prostu dla wszystkich nie wystarczy. Grupa rozdzieli³a siê. Obwiesiwszy siê wszystkimi znalezionymi artefaktami do Sarkofagu ruszyli tylko dwaj -"Kapitan" i jeszcze jeden, Jurij Siemiecki. Pozostali wrócili do Prypeci i tam mieli czekaæ na powrót tej dwójki. Tylko ¿e wkrótce wszyscy poczuli siê bardzo Ÿle i byli zmuszeni wróciæ, sk¹d przyszli. Kapitana i Siemieckiego i tak siê nie doczekali. Co by³o dalej - nikomu dok³adnie nie wiadomo. Tylko potem rozpêta³o siê piek³o: po paru dniach wybuch³a potê¿na emisja energii psionicznej, po której wiele siê w Zonie zmieni³o. Potem, po pewnym czasie, na PDA stalkerów zaczê³a przychodziæ wci¹¿ ta sama wiadomoœæ o œmierci Jurija Siemieckiego, która zreszt¹ przychodzi po dziœ dzieñ. Któryœ z "dziadków" twierdzi³, ¿e widzia³ Siemieckiego ¿ywym i zdrowym pó³ roku póŸniej, a potem i po roku od tych wydarzeñ. Wierzyæ w to czy nie, ja nie wiem... Wkrótce o tym przestali wspominaæ i historia wyprawy stalkerów do centrum Zony sta³a siê po prostu legend¹, a ciag³e wiadomoœci o œmierci Siemieckiego zosta³y uznane na jeszcze jedno niewyjaœnione zjawisko Zony. Taka to nieprosta sprawa, Strie³ok. Spróbuj rozpytaæ u starych bywalców, mo¿e ktoœ z tej grupy jednak wy¿y³? Aby to zrobiæ, bêdziesz musia³ przejœæ po ca³ej Zonie, zaczynaj¹c st¹d, z Bagien, i id¹c do samego Kordonu.</text>
  </string> 
  <string id="doctor_one_dialog_10">
    <text>Dziêkujê wam, Doktorze, obudziliœcie we mnie nadziejê! Ja wierzê, ¿e znajdê œlad brata, a mo¿e i jego samego.</text>
  </string>  
  
  <string id="doctor_kostolom_dialog_0">
    <text>Doktorze, w czym mogê Wam pomóc?</text>
  </string>
  <string id="doctor_kostolom_dialog_1">
    <text>Jest sprawa, akurat dla takiego œmia³ego i zdesperowanego cz³owieka, jak wy, Strie³ok.</text>
  </string>  
  <string id="doctor_kostolom_dialog_2">
    <text>Mówcie, z radoœci¹ Wam pomogê.</text>
  </string>  
  <string id="doctor_kostolom_dialog_3">
    <text>Tutaj na Bagnach, do pewnego momentu, by³o stosunkowo spokojnie. Tylko czasem pojawi³o siê stado bezpañskich psów albo g³upich tuszkanów. Ale to drobiazgi. A¿ tu nagle ca³kiem niedawno zalêg³a siê jakaœ bagienna stwora, przep³oszy³a wszystkich moich "pacjentów". Dwóch po³amañców ledwo odratowa³em po ich spotkaniu z tym potworem. A wczoraj w nocy to diabelskie nasienie ze¿ar³o wszystkie kociêta mojej Murki. W zasadzie ja umiem oswoiæ ka¿dego zwierza, ale tego... Ten nie poddaje siê ¿adnym wp³ywom i jest ca³kowicie odporny na hipnozê. Taka to sprawa.</text>
  </string>   
  <string id="doctor_kostolom_dialog_4">
    <text>Rozumiem, ¿e mam dowiedzieæ siê, co siê tam na Bagnach osiedli³o i zniszczyæ mutanta?</text>
  </string>   
  <string id="doctor_kostolom_dialog_5">
    <text>Tak, w³aœnie o to chodzi, Strie³ok. Tylko b¹dŸ ostro¿ny. Podejrzewam, ¿e na bagnach zal¹g³ siê "£amignat". To bardzo, ale to  bardzo rzadki i niebezpieczny stwór. Straszny jest nie tylko on sam, ale to, ¿e tak jak u trzyg³owego smoka: odr¹biesz jedn¹ g³owê - wyrosn¹ dwie nowe. Wêdrowcy - ty ich, jak zrozumia³em, znasz skoro z Gregiem ju¿ siê spotka³eœ, maj¹ na zachodzie bagien posterunek - niewielk¹ bazê... Tak wiêc, oni boj¹ siê nawet zbli¿aæ do miejsca, gdzie prawdopodobnie jest legowisko "£amignata" - stracili wielu ludzi, kiedy próbowali zniszczyæ potwora. Greg opowiada³ wprost fantastyczne rzeczy. Mówi³, ¿e po ka¿dym trafieniu tego stwora kul¹, wysypuj¹ siê z niego jakieœ ma³e potworki, podobne do paj¹ków, a ¿wawe... Ile razy trafisz "£amignata", tyle tych paj¹ków z niego wypadnie... Ani ogieñ ani ¿adne chemiczne œrodki, w tym tak¿e kwasy, na niego nie dzia³aj¹. Ale ja wiem, ¿e ty coœ wymyœlisz, zmyœlny jesteœ. Ale jeszcze raz ciê proszê, b¹dŸ ostro¿ny, Strie³ok. Jeœli poczujesz, ¿e z nim sobie nie poradzisz, to wracaj, obmyœlimy coœ jeszcze.</text>
  </string>
  <string id="doctor_kostolom_dialog_6">
    <text>Nie denerwujcie siê, Doktorze, ja ju¿ ró¿ne drañstwo na swojej drodze spotyka³em, zanim do was dotar³em. Wiêc co by tam nie by³o, mnie nie wystraszy.</text>
  </string> 

  <string id="doctor_kostolom_dialog_est_0">
    <text>No, ró¿ne rzeczy widzia³em... Ale coœ takiego! Takiej potwory jeszcze nigdy nie spotka³em.</text>
  </string>  
  <string id="doctor_kostolom_dialog_est_1">
    <text>Czy¿byœcie wy, m³ody cz³owieku, pokonali "£amignata"?</text>
  </string>   
  <string id="doctor_kostolom_dialog_est_2">
    <text>Tak, ale trzeba by³o siê ba-a-rdzo postaraæ!</text>
  </string>  
   <string id="doctor_kostolom_dialog_est_3">
    <text>Dziêkujê, Strie³ok! Wybawiliœcie nas od wielkiego niebezpieczeñstwa.</text>
  </string>
     <string id="doctor_kostolom_dialog_est_4">
    <text>Ju¿ dobrze, Dok, nie ma co tak dziêkowaæ. Dobrze by by³o wiêcej siê z takim diabelskim pomiotem nie spotykaæ.</text>
  </string>
  
    <string id="doctor_skit_dialog_0">
    <text>Doktorze, muszê siê st¹d wydostaæ i ruszyæ dalej na poszukiwania brata. Jak mam wyjœæ z bagien?</text>
  </string>  
    <string id="doctor_skit_dialog_1">
    <text>Rozumiecie chyba, m³ody cz³owieku, ¿e przejœcie do Prypeci teraz jest niedostêpne. Po tej ostatniej emisji wszystko stanê³o do góry nogami. Zreszt¹ wam do Prypeci nie potrzeba, dopiero co stamt¹d przyszliœcie. Z bagien mo¿na dostaæ siê do Lasu, a stamt¹d ju¿ dalej w Zonê. To przejœcie powinni znaæ Wêdrowcy. Musicie o tym porozmawiaæ z Gregiem.</text>
  </string> 
    <string id="doctor_skit_dialog_2">
    <text>Dobrze, Dok, pójdê na posterunek Wêdrowców, porozmawiam z Gregiem o przejœciu. Zreszt¹ i tak najpierw muszê trafiæ do Lasu, zostawi³em tam samego, w kiepskim stanie, pewnego niem³odego cz³owieka. Nazywaj¹ go Leœnikiem, mo¿e znacie? Bardzo siê o niego martwiê, bardzo du¿o mi pomóg³.</text>
  </string>  
    <string id="doctor_skit_dialog_3">
    <text>Leœnika znam - dobry cz³owiek, odpowiedzialny i œmia³y, nie boi siê sam mieszkaæ w Anomalnym Lesie, gdzie pe³no œmiertelnych pu³apek i wszelkich mutantów. On bêdzie umia³ ci podpowiedzieæ, jak przejœæ z Lasu w g³¹b Zony.</text>
  </string>  
    <string id="doctor_skit_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne. To znaczy, ¿e moja droga znowu prowadzi przez Las. Dziêkujê, Dok, i do zobaczenia!</text>
  </string>  

    <string id="grig_swamp_dialog_0">
    <text>Witaj, Greg! Dawno siê nie widzieliœmy.</text>
  </string> 
    <string id="grig_swamp_dialog_1">
    <text>Dzieñ dobry, Strie³ok! No co, znalaz³eœ brata?</text>
  </string> 
    <string id="grig_swamp_dialog_2">
    <text>Nie, Greg, brata na razie nie znalaz³em. Doktor przekaza³ mi kilka informacji, które daj¹ nadziejê na powodzenie, ale muszê dostaæ siê w g³¹b Zony. Ja w³aœnie przyszed³em, prosiæ o pokazanie œcie¿ki dalej w Zonê, przez Las. Doktor mówi, ¿e ty wiesz, gdzie jest œcie¿ka do Lasu. Prawda?</text>
  </string>  
    <string id="grig_swamp_dialog_3">
    <text>Tak, Strie³ok, mogê ci pokazaæ przejœcie do Lasu. A ju¿ z Lasu wyjdziesz na Magazyny Wojskowe. Leœnik pomo¿e, przecie¿ go znasz. Ale tylko przys³uga za przys³ugê.</text>
  </string>   
    <string id="grig_swamp_dialog_4">
    <text>O-o, œwietnie! Akurat po drodze w g³¹b Zony odwiedzê Leœnika, zobaczê jak on tam... Czego ode mnie chcesz?</text>
  </string>  
    <string id="grig_swamp_dialog_5">
    <text>Jak i ostatnim razem, zwyk³y drobiazg. Trzeba skontrolowaæ pracê pewnego urz¹dzenia pomiarowego, jakiego i po co - nie musisz wiedzieæ. Wszystko, czego od ciebie potrzebujê - to zaprowadziæ naszego specjalistê, zwanego Kent, do opuszczonej wsi, ¿eby tam móg³ przetestowaæ przyrz¹d. Potem eskortowaæ go w drodze powrotnej, bo krêci siê tutaj pe³no wszelkiego drañstwa. Oczywiœcie, moglibyœmy sami to zrobiæ, ale teraz nikt z ochrony nie powinien opuszczaæ posterunku. Straciliœmy niedawno kilku ludzi - "£amignat" na strzêpy ich rozerwa³... A zanim z Martwego Miasta Lejla przyœle posi³ki, minie niejeden dzieñ. Wiêc, jeœli nas wyrêczysz, to i ja ci pomogê, poka¿ê œcie¿kê do Lasu.</text>
  </string>  
    <string id="grig_swamp_dialog_6">
    <text>Wszystko rozumiem, ja migiem. A jeœli chodzi o £amignata, to ja go w³aœnie zlikwidowa³em na proœbê Doktora, tak ¿e baæ siê szczególnie nie ma czego.</text>
  </string>   
    <string id="grig_swamp_dialog_7">
    <text>Ty sam da³eœ radê zniszczyæ £amignata??? No, Strie³ok, albo z ciebie niespotykany twardziel, albo szaleniec... Ale dobra, to tym bardziej znaczy, ¿e lepszego konwojenta ni¿ ty nie znajdziemy. Czyli nie pomyli³em siê. To wszystko, pora ruszaæ. Kent czeka na koñcu mostu, przy rozbitej ciê¿arówce. IdŸ za nim i uwa¿aj, ¿eby nic mu siê nie sta³o.</text>
  </string>  
    <string id="grig_swamp_dialog_8">
    <text>To wszystko, idê. Czekaj.</text>
  </string>
  
    <string id="zamery_dialog_0">
    <text>Witaj, to ty jesteœ Kent?</text>
  </string>  
    <string id="zamery_dialog_1">
    <text>Tak, to ja.</text>
  </string>  
      <string id="zamery_dialog_2">
    <text>Greg prosi³, ¿eby ciê eskortowaæ do miejsca pomiarów. Masz tam jakiœ przyrz¹d skontrolowaæ, tak?</text>
  </string>
        <string id="zamery_dialog_3">
    <text>Tak-tak, wszystko siê zgadza. Ja w³aœnie czekam, kiedy Greg kogoœ przyœle. Tylko ja myœla³em, ¿e to bêdzie przynajmniej trzech ludzi - to s¹ niebezpieczne miejsca.</text>
  </string>
          <string id="zamery_dialog_4">
    <text>No nie cykaj, damy radê we dwóch. Ty tylko tam uwa¿aj, a ja bêdê ubezpiecza³, jak by co. No co, ruszamy.</text>
  </string>
  
    <string id="zamery_dialog_mesto_0">
    <text>Widzisz, a tak siê ba³eœ. Bez wiêkszych k³opotów daliœmy sobie radê z potworami! Wiêc co? Jesteœmy na miejscu?</text>
  </string>
    <string id="zamery_dialog_mesto_1">
    <text>Tak, jesteœmy na miejscu. Teraz szybko skontrolujê nastawienia, a ty poczekaj chwilê. I potem od razu idziemy z powrotem.</text>
  </string>
    <string id="zamery_dialog_mesto_2">
    <text>Dobrze, poœpiesz siê, czekam.</text>
  </string>
  
    <string id="zamery_dialog_est_0">
    <text>No jak, pomiary zakoñczone?</text>
  </string>    
    <string id="zamery_dialog_est_1">
    <text>Tak, wszystko œwietnie. Jeszcze bêdê musia³ siê trochê pomêczyæ z kalibracj¹ przyrz¹du i wszystko bêdzie gotowe. A tobie ogromne dziêki za pomoc. To wszystko, idŸ do Grega. Powiedz mu, ¿e jego zadanie jest wype³nione, przyrz¹d dzia³a normalnie, a ja za jakieœ dwie-trzy godziny zakoñczê strojenie i wrócê na Posterunek.</text>
  </string> 
    <string id="zamery_dialog_est_2">
    <text>No dobrze, bywaj. Uwa¿aj na siebie.</text>
  </string>   
  
    <string id="grig_swamp_dialog_est_0">
    <text>Zadanie wype³nione, Greg. Twój cz³owiek wróci³ ¿ywy i ca³y.</text>
  </string> 
    <string id="grig_swamp_dialog_est_1">
    <text>No to œwietnie! Popatrz, zaznaczam w twoim PDA przejœcie z Bagien do Lasu. Co prawda, to przejœcie w jedn¹ stronê... Jeœli bêdziesz chcia³ znowu wróciæ na Bagna, poszukaj w Barze Tropiciela - on ci pomo¿e znaleŸæ "Tajn¹ Œcie¿kê" tutaj do nas. Wszystko jasne?</text>
  </string> 
    <string id="grig_swamp_dialog_est_2">
    <text>Tak, wszystko jasne. Pójdê.</text>
  </string>  
  
    <string id="lesnik_cats_dialog_0">
    <text>Uh, ojciec, nieŸle ci siê dosta³o.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_cats_dialog_1">
    <text>Tak, w sam¹ porê siê, synku, pojawi³eœ i odci¹gn¹³eœ te leœne koty, bo by³by ze mn¹ koniec - ze¿ar³y by mnie ¿ywcem. Uh, jak mnie sponiewiera³y te stwory paskudne.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_cats_dialog_2">
    <text>No widzisz, i ja ci siê przyda³em. Masz, weŸ apteczkê, podlecz siê trochê.</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_cats_dialog_3">
    <text>Dziêkujê, synku. I ode mnie weŸ coœ w podziêce. Rzadka recepta transmutacji artefaktów, tobie na pewno siê przyda.</text>
  </string>  
    <string id="lesnik_cats_dialog_4">
    <text>Nie odmówiê, dziêkujê.</text>
  </string>  

    <string id="lesnik_hunters_dialog_0">
    <text>Jak tu sobie dawa³eœ radê przez ca³y ten czas?</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_hunters_dialog_1">
    <text>Teraz to ju¿ w porz¹dku, a ty gdzie bywa³eœ? Dowiedzia³eœ siê czegoœ o bracie?</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_hunters_dialog_2">
    <text>Oh, ojciec, mnie siê tyle rzeczy przydarzy³o w tym czasie, ¿e wszystkiego nie opowiedzieæ.</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_hunters_dialog_3">
    <text>To opowiedz staremu chocia¿ pokrótce.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_hunters_dialog_4">
    <text>No, jeœli w skrócie, to trafi³em do Prypeci. Tam znowu pamiêæ straci³em - uda³o mi siê wpaœæ w anomaliê. Potem ratunek. Uratowa³ mnie jeden "czarownik" - nazywaj¹ go Merlin. Jakiœ czas by³em bezmyœlnym ¿o³nierzem-marionetk¹ w klanie "Monolitowców" na Czarnobylu. Potem ludzie Doktora mnie "wyci¹gneli" i pomogli wydostaæ siê z Prypeci na Bagna. Potem pozna³em siê z Doktorem. Dowiedzia³em siê pewnych rzeczy o swoim bracie. Teraz znowu przyszed³em do Lasu. A dalej muszê dostaæ siê w g³¹b Zony.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_hunters_dialog_5">
    <text>Tak, synku, popatrz jak ci siê ¿ycie "pokrêci³o". Ale dobra, ¿yjesz i to dobrze. Co teraz masz zamiar robiæ?</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_hunters_dialog_6">
    <text>W³aœnie mówiê, ¿e teraz muszê dostaæ siê w g³¹b Zony. Mówili mi, ¿e mo¿esz pokazaæ œcie¿kê wiod¹c¹ na Magazyny Wojskowe.</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_hunters_dialog_7">
    <text>Hm, ja sam tej œcie¿ki nie znam, nigdy tam nie chodzi³em. Ale s¹ tacy ch³opcy - myœliwi. Oni tu w Lesie pojawiaj¹ siê czasem na krótko, ¿eby zapolowaæ na mutanty. Zbieraj¹ okreœlone czêœci tych mutantów i sprzedaj¹ potem uczonym. Tak wiêc myœliwi akurat s¹ tutaj, wczoraj do mnie w goœci przychodzili - pogadaliœmy o tym, o tamtym, herbatki wypiliœmy. Ich tymczasowy obóz jest tu niedaleko, za wiêkszym bagnem. Dowodzi u nich doœwiadczony myœliwy o przezwisku "Zgarbiony". ZnajdŸ go i porozmawiaj - on na pewno wie, jak trafiæ na Magazyny Wojskowe. A koordynaty, gdzie znaleŸæ myœliwych, zaznaczê ci na mapie.</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_hunters_dialog_8">
    <text>Aha, wszystko jasne. Daj koordynaty i pójdê, znajdê tych myœliwych.</text>
  </string>  
  
     <string id="sutuly_start_dialog_0">
    <text>Witaj, ty jesteœ Zgarbiony?</text>
  </string>  
     <string id="sutuly_start_dialog_1">
    <text>No ja, a ty kto i co ciê tu przynios³o?</text>
  </string>
     <string id="sutuly_start_dialog_2">
    <text>Nazywaj¹ mnie Strie³ok. Leœnik powiedzia³, ¿e mo¿ecie mi pomóc - pokazaæ przejœcie z Lasu na Magazyny Wojskowe. A w ogóle, to ja po Zonie wêdrujê w poszukiwaniu brata, zw¹ go "Kapitan". Nie s³ysza³eœ czegoœ o takim stalkerze i o jego oddziale, który kilka lat temu podj¹³ œmia³¹ próbê przedarcia siê do samego serca Zony, do Sarkofagu?</text>
  </string>
     <string id="sutuly_start_dialog_3">
    <text>A-a, to o to chodzi... Dobra, w takim razie to zupe³nie inna sprawa. Ja o "Kapitanie" niczego nie s³ysza³em, my specjalnie z nikim siê nie zadajemy, trzymamy siê na uboczu - pustelnicy. A œcie¿kê z Lasu na Magazyny Wojskowe pokazaæ mo¿emy, ale sam rozumiesz, przys³uga za przys³ugê. Ja tu kilku naszych szykujê do odstrza³u dzików, ¿eby zebraæ kopyta na sprzeda¿. No i mam dla ciebie propozycjê: pomó¿ im odstrzeliæ mutanty, a my ci otworzymy Tajn¹ Œcie¿kê na Magazyny. Zgoda?</text>
  </string>
     <string id="sutuly_start_dialog_4">
    <text>No a jakie mam wyjœcie? Zgoda. Mów, kiedy i z kim mam iœæ.</text>
  </string>  
     <string id="sutuly_start_dialog_5">
    <text>To rozumiem! Znaczy tak: za "operacjê" odpowiada Grek. To on, stoi tam z boku. Z nim pójdzie Zachar - stary pniak, ale swoj¹ robotê zna. Co prawda stale przynudza, wiêc z nim potem pogadaj. On czegoœ szuka w "zamieszka³ej" Zonie, a ty chyba akurat tam siê wybierasz. Mo¿e mu w czymœ pomo¿esz. Tak, a jeœli ju¿ uzbierasz potrzebne czêœci mutantów, to zwróæ siê do  Mazaja albo Zachara - oni wymieniaj¹ te wszystkie "ogony-kopyta" na naboje i apteczki. No dobrze, to tak na wszelki wypadek. A teraz do rzeczy: idŸ do Greka - on da ci dok³adne instrukcje na temat waszej operacji. Jeœli pomo¿esz - on ci po skoñczeniu akcji poka¿e przejœcie na Magazyny , jasne?</text>
  </string>   
    <string id="sutuly_start_dialog_6">
    <text>Tak, wszystko jasne. Pójdê do Greka.</text>
  </string> 
  
  
  
  
    <string id="grek_start_dialog_0">
    <text>Czeœæ, Grek.</text>
  </string>  
    <string id="grek_start_dialog_1">
    <text>Witaj, stalkerze. No co, gotowy na du¿e polowanie?</text>
  </string> 
    <string id="grek_start_dialog_2">
    <text>Ja zawsze jestem gotowy na wszystko. Mów, jaki jest plan.</text>
  </string>  
    <string id="grek_start_dialog_3">
    <text>Wszystko jest wrêcz skandalicznie proste: teraz ruszamy we trzech na miejsce. Ty, ja i Zachar. Przede mnie nie wychodŸ - tam  trzeba bêdzie podkraœæ siê po cichutku. To niedaleko, ko³o bagna, dopiero co wytropiliœmy tam stado dzików. I to na nie zapolujemy. Tylko b¹dŸ ostro¿ny - to podstêpne stwory. Jak wykonamy pracê - Zachar odprowadzi ciê do przejœcia na Magazyny. I jeszcze jedno, dam ci trzy paczki przeciwpancernych nabojów do ka³asza i parê paczek "Strza³ek" do œrutówki, no i parê apteczek naukowców podrzucê, mieæ nie zaszkodzi. No co, gotów ruszaæ?</text>
  </string>   
    <string id="grek_start_dialog_4">
    <text>Ja zawsze jestem gotowy, jak pionier. Daj naboje i idziemy.</text>
  </string>  
  
    <string id="grek_ohota_dialog_0">
    <text>No co, Grek, odstrzeliliœmy mutanty!</text>
  </string>   
    <string id="grek_ohota_dialog_1">
    <text>Tak, niez³a robota. No có¿, teraz, tak jak obieca³em, Zachar zaprowadzi ciê do miejsca, gdzie zaczyna siê œcie¿ka, prowadz¹ca na Magazyny Wojskowe. IdŸ za nim, do przodu nie wy³aŸ, ale i nie odstawaj.</text>
  </string>
    <string id="grek_ohota_dialog_2">
    <text>Dziêkujê i powodzenia.</text>
  </string>  
  
    <string id="zahar_perehod_dialog_0">
    <text>No co, Zachar, przyszliœmy?</text>
  </string>   
    <string id="zahar_perehod_dialog_1">
    <text>Tak, jesteœmy na miejscu. Œcie¿ka, prowadz¹ca na Magazyny Wojskowe zaczyna siê tutaj - miêdzy g³azami.</text>
  </string>
    <string id="zahar_perehod_dialog_2">
    <text>Wszystko zrozumia³em, dziêkujê ci. Mo¿e masz do mnie jak¹œ proœbê?</text>
  </string>  
    <string id="zahar_perehod_dialog_3">
    <text>No, w³aœciwie to mam jedn¹ proœbê. Mnie tu przypadkiem wpad³o w ucho, kiedy z "Zgarbionym" rozmawia³eœ, ¿e szukasz zaginionego brata. E.. w twojej sprawie nie mogê nic pomóc, wybacz... Ale sam mam bardzo podobn¹ sytuacjê, mo¿liwe, ¿e wczujesz siê w moje po³o¿enie... Jest pewien cz³owiek o nazwisku Sobolew, by³y wojskowy. Wczeœniej, przed katastrof¹, byliœmy s¹siadami. Ponad dwadzieœcia lat razem prze¿yliœmy, chodziliœmy na ryby, na polowania, nasze rodziny ¿y³y w przyjaŸni. W czasie katastrofy nasze rodziny zginê³y... Od tej pory nie pozosta³ mi nikt bli¿szy od niego. Postanowiliœmy wtedy z Sobolewem pozostaæ tutaj, w Zonie, gdzie s¹ mogi³y naszych najbli¿szych. Zaczêliœmy dorabiaæ jako przewodnicy, z pocz¹tku dla gapiów, potem dla stalkerów, doskonale znaliœmy okolicê. A potem nasze drogi siê rozesz³y. Pok³óciliœmy siê kiedyœ, bardzo mocno, wtedy postanowi³em odejœæ i do³¹czyæ do Myœliwych, a on dalej by³ przewodnikiem. I gdzie on teraz jest?.. Eh, dawno o nim niczego nie s³ysza³em. Wiem, ¿e jest w Zonie, ale gdzie go los zaprowadzi³?</text>
  </string> 
  <string id="zahar_perehod_dialog_4">
    <text>Przecie¿ jest stalkerska sieæ, mo¿na przez ni¹ poszukaæ. Masz swój PDA?</text>
  </string>
  <string id="zahar_perehod_dialog_5">
    <text>Nie, Strie³ok, nie mam. Zreszt¹, nie potrafiê siê nim pos³ugiwaæ. Dlatego mam do ciebie proœbê: jeœli spotkasz Sobolewa, przeka¿ mu ten list. Chcê siê z nim pogodziæ.</text>
  </string>
  <string id="zahar_perehod_dialog_6">
    <text>Dobrze, Zachar, jeœli znajdê Sobolewa, to obowi¹zkowo przeka¿ê mu twój list. A teraz na mnie pora, poka¿, gdzie siê ta œcie¿ka na Magazyny zaczyna i bêdê szed³.</text>
  </string>
                                              
  <string id="voronin_about_sobolev_0">
    <text>Generale, ja przecie¿ tutaj, w Dolinie Mroku, nie bez powodu siê znalaz³em.</text>
  </string>
  <string id="voronin_about_sobolev_1">
    <text>I có¿ ciebie tutaj sprowadza?</text>
  </string> 
  <string id="voronin_about_sobolev_2">
    <text>Nazywaj¹ mnie Strie³ok. Szukam swojego brata. Mam informacjê, ¿e on jest w waszych szeregach, pracuje jako przewodnik - jego ksywka to "Kapitan". Czy on jest tutaj z wami?</text>
  </string>  
  <string id="voronin_about_sobolev_3">
    <text>To taka sprawa. Tak, w naszych szeregach jest Kapitan - doœwiadczony przewodnik, ca³¹ Zonê wszerz i wzd³u¿ schodzi³. Tylko jakoœ nigdy nie mówi³, ¿e ma brata. Dziwne...</text>
  </string>  
  <string id="voronin_about_sobolev_4">
    <text>Ma, ma brata! To ja! Po prostu dawno, bardzo dawno, straciliœmy ze sob¹ kontakt. Wiêc gdzie, generale, mogê znaleŸæ "Kapitana" - mojego starszego brata?</text>
  </string>  
  <string id="voronin_about_sobolev_5">
    <text>Nie gor¹czkuj siê tak. Tutaj jest, tutaj, mówiê. IdŸ na podwórze, jest tam niedu¿y budynek, tam go znajdziesz. Potem wróæ do mnie. Mam dla takiego œmia³ka pewn¹ robotê.</text>
  </string> 
  <string id="voronin_about_sobolev_6">
    <text>Dobrze! No coœ takiego... Jednak go znalaz³em! Dobra, biegnê i zaraz bêdê z powrotem.</text>
  </string>  
  
  <string id="sobolev_start_dialog_0">
    <text>E-e-e... "Kapitan"???</text>
  </string>  
  <string id="sobolev_start_dialog_1">
    <text>Tak, kapitan Sobolew, do us³ug. Czym mogê s³u¿yæ, m³ody cz³owieku?</text>
  </string>  
  <string id="sobolev_start_dialog_2">
    <text>Ohhh! Jak ¿e to tak?</text>
  </string>
  <string id="sobolev_start_dialog_3">
    <text>A o co konkretnie chodzi? Co tu siê dzieje?</text>
  </string> 
  <string id="sobolev_start_dialog_4">
    <text>Pó³ Zony przewêdrowa³em w poszukiwaniu swojego brata. Tyle siê nacierpia³em. I ¿eby w koñcu uzyskaæ taki rezultat wszystkich moich nieszczêœæ i ca³ego ryzyka ... Bo¿e, dlaczego jesteœ dla mnie tak niesprawiedliwy!</text>
  </string> 
  <string id="sobolev_start_dialog_5">
    <text>Przestañ histeryzowaæ, ¿o³nierzu! Co to ma wspólnego ze mn¹?</text>
  </string>
  <string id="sobolev_start_dialog_6">
    <text>A to, ¿e mojego brata nazywaj¹ "Kapitan" i przyszed³em tutaj, do "Doliny Mroku", ¿eby go w koñcu odnaleŸæ. Dosta³em informacjê, ¿e stalker o przezwisku "Kapitan" znajduje siê w ugrupowaniu "Powinnoœæ" w "Dolinie Mroku". A tu taka ironia losu! Spotka³em "Kapitana", ale nie tego...</text>
  </string>
  <string id="sobolev_start_dialog_7">
    <text>Ta-a-k, los czasem brzydko z nami pogrywa. Przykro mi, ¿e sta³em siê poœrednio przyczyn¹ twojego rozczarowania, stalkerze.</text>
  </string>
  <string id="sobolev_start_dialog_8">
    <text>Dobrze, kapitanie, przecie¿ to zupe³nie nie wasza wina, wybaczcie mi tê chwilê s³aboœci.</text>
  </string>  
  
  <string id="sobolev_one_dialog_0">
    <text>I jak mam teraz dalej brata szukaæ? Nie mam pojêcia.</text>
  </string>
  <string id="sobolev_one_dialog_1">
    <text>Nie spuszczaj nosa, Strie³ok! Postaram siê ci pomóc. Tym bardziej, ¿e coœ sobie przypomnia³em...</text>
  </string>
    <string id="sobolev_one_dialog_2">
    <text>Co? Wiecie coœ o moim bracie?</text>
  </string>
  <string id="sobolev_one_dialog_3">
    <text>Tak, coœ wiem. Jak na pewno wiesz od Zachara, byliœmy kiedyœ przewodnikami i prowadziliœmy po Zonie ró¿nych gapiów i stalkerów. I o tej w³aœnie ekspedycji do Sarkofagu, w której bra³ udzia³ twój brat "Kapitan", wiem nie ze s³yszenia.</text>
  </string>
  <string id="sobolev_one_dialog_4">
    <text>Tak, Zachar mi o tym mówi³.</text>
  </string>
    <string id="sobolev_one_dialog_5">
    <text>No wiêc, sam nie bra³em udzia³u w tym rajdzie, ale wiem du¿o o tej wyprawie od jednego przyjaciela, który akurat u tych stalkerów by³ przewodnikiem. Co prawda potem umar³. Opowiada³, ¿e do samego Sarkofagu poszli tylko dwaj: "Kapitan" i Jurij Siemiecki. ¯aden z nich nie wróci³, ale ich trupów te¿ nikt nie znalaz³. Ale wszyscy byli przekonani, ¿e oni zginêli. Jakiœ czas potem prowadzi³em pewnego doœwiadczonego kopacza przez "Czerwony Las" do Prypeci. I on opowiada³, ¿e widzia³ ¿ywego i ca³ego Jurija Siemieckiego i nawet z nim, podobno, rozmawia³. Gdzie widzia³ Siemieckiego, nie powiedzia³. Ja mu wtedy nie uwierzy³em, przecie¿ o Siemieckim do tego czasu ju¿ kr¹¿y³a legenda - "Wieczny Stalker". Na pewno sam wiesz o tych ci¹g³ych wiadomoœciach na PDA o niekoñcz¹cym siê ci¹gu œmierci Siemieckiego. Oprócz tego on mówi³, ¿e by³ uczestnikiem tej w³aœnie ekspedycji i ¿e tylko on jeden ocala³. No, oprócz Siemieckiego, jeœli wierzyæ jego s³owom. Móg³byœ znaleŸæ tego cz³owieka i dowiedzieæ siê od niego, gdzie widzia³ Siemieckiego i o czym z nim rozmawia³. Jeœli to wszystko prawda i Siemiecki ¿yje, a ten kopacz rzeczywiœcie by³ w sk³adzie tej grupy, wtedy mo¿e twój brat te¿ ¿yje i bêdziesz móg³ go znaleŸæ...</text>
  </string>
    <string id="sobolev_one_dialog_6">
    <text>A jak zwali tego kopacza i gdzie go mo¿na znaleŸæ?</text>
  </string>  
    <string id="sobolev_one_dialog_7">
    <text>No, gdzie go znaleŸæ, ani ja, ani nikt z naszych nie wie, a jego przezwisko - "Mahomet". Gdzie odnaleŸæ Mahometa mo¿e wiedzieæ któryœ z handlarzy, "Barman" z Kordonu albo "Sidorowicz", który osiad³ w wiosce na terytorium Korpusu Pokoju.</text>
  </string>
      <string id="sobolev_one_dialog_8">
    <text>Wla³eœ we mnie now¹ nadziejê, kapitanie. Dziêkujê! A czy mo¿na przejœæ z Doliny Mroku na Kordon krótsz¹ drog¹, bo przez Wysypisko to d³ugo potrwa?</text>
  </string>
        <string id="sobolev_one_dialog_9">
    <text>Mo¿na. Na temat przejœcia z Doliny Mroku na Kordon bêdziesz musia³ porozmawiaæ z  Woroninem.</text>
  </string>
  <string id="sobolev_one_dialog_10">
    <text>Pójdê do Woronina, zapytam o przejœcie na Kordon, zreszt¹ mia³ do mnie jeszcze jak¹œ sprawê.</text>
  </string>  

  <string id="tankist_start_dialog_0">
    <text>Witaj! Kim jesteœ?</text>
  </string> 
  <string id="tankist_start_dialog_1">
    <text>Jesteœmy w³óczêgami, jak wszyscy, na mnie wo³aj¹ "Czo³gista". Niedawno nas maruderzy przetrzepali, ledwo z ¿yciem uszliœmy. Siedzimy teraz tutaj i li¿emy rany. A ty kim jesteœ i co tutaj robisz?</text>
  </string> 
  <string id="tankist_start_dialog_2">
    <text>Jestem Strie³ok. Szukam œladu zaginionego brata. Przy okazji, bêd¹c w "Martwym Mieœcie" znalaz³em trupa, w³aœciwie to ju¿ szkielet, jakiegoœ stalkera i obok niego dziennik. Wiêc, w tym dzienniku, oprócz wielu innych rzeczy, by³ wspomniany pewien przyrz¹d, zwany "Bioradarem". I jeszcze tam by³o, ¿e stalker o przezwisku "Czo³gista" mo¿e wiedzieæ, gdzie mo¿na zdobyæ egzemplarz tego przyrz¹du.</text>
  </string> 
  <string id="tankist_start_dialog_3">
    <text>To taka sprawa. Czy ten zmar³y nie nazywa³ siê przypadkiem Kruk?</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_4">
    <text>Tak, dok³adnie tak - "Kruk", w ka¿dym razie dziennik by³ podpisany tym imieniem.</text>
  </string>  
  <string id="tankist_start_dialog_5">
    <text>Zna³em tego Kruka. To by³ skrupulatny, rozwa¿ny goœæ. I jak siê okazuje, dziennik prowadzi³. Szkoda, ¿e zgin¹³. Co do "Bioradaru", tak, rzeczywiœcie, kilka doœwiadczalnych egzemplarzy by³o wykradzionych naukowcom i jakoœ siê potem "rozesz³y". Ale ja z t¹ spraw¹ nie mam nic wspólnego, gdybyœ coœ pomyœla³. Po prostu zna³em jednego ma³ego, który bra³ udzia³ w tej kradzie¿y. Jeden przyrz¹d nawet mi potem sprzeda³: powiem ci, ¿e to dobra rzecz!</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_6">
    <text>I masz jeszcze ten przyrz¹d?</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_7">
    <text>Nie, zgubi³em go. Gdzieœ mi wypad³, kiedy chowa³em siê przed maruderami.</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_8">
    <text>To dlaczego nie pójdziesz, ¿eby go odszukaæ? Jeszcze ktoœ inny znajdzie, szkoda by by³o tak¹ rzecz straciæ.</text>
  </string> 
  <string id="tankist_start_dialog_9">
    <text>To jest zbyt niebezpieczne miejsce. Bojê siê, ¿ycie mi dro¿sze. Mo¿emy pójœæ na taki uk³ad: ty odszukasz i przyniesiesz mi moj¹ unikaln¹ broñ - anomaln¹ "Grozê", któr¹ te¿ zgubi³em, a ja ci dam wskazówkê, gdzie upuœci³em "Bioradar". Wygl¹dasz na œmia³ego goœcia - poszukasz i znajdziesz przyrz¹d. Przyda ci siê na pewno w poszukiwaniu brata. A ja, uczciwie mówi¹c, mam zamiar wiaæ z Zony. Pasuje ci taka propozycja?</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_10">
    <text>Ale¿ z ciebie ba³aganiarz.. Bioradar - upuœci³, swoj¹ anomaln¹ "Grozê" - zgubi³.. A gdzie twój czo³g? Te¿ zgubi³eœ?.. No dobra! Nie z³oœæ siê, ¿artujê.. Pasuje mi taki uk³ad. Gdzie szukaæ tej twojej giwery?</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_11">
    <text>To by³o tak: poleŸliœmy z ch³opakami do podziemnego laboratorium X-18, które jest w "Dolinie Mroku", chcieliœmy znaleŸæ pewne stare dokumenty, wed³ug wskazówki jednego wojaka. Obieca³ dobrze zap³aciæ. A tam ciemno, choæ "oko wykol" i stada mutantów. Krótko mówi¹c, strach nas oblecia³ jak cholera, i daliœmy w d³ug¹. Po drodze o coœ siê potkn¹³em i upuœci³em broñ. Trzeba szukaæ na dolnym poziomie laboratorium. Gdzie konkretnie, nie umiem powiedzieæ, ciemno tam by³o. A broñ na pewno tam jest - w koñcu mutantom na nic siê nie nada.</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_12">
    <text>Rozumiem, czekaj. Postaram siê odnaleŸæ twoj¹ "Grozê".</text>
  </string>

  <string id="tankist_start_dialog_est_0">
    <text>Witaj, Czo³gista! Znalaz³em twoj¹ "Grozê". Dobra sztuka, nie da siê ukryæ.</text>
  </string> 
  <string id="tankist_start_dialog_est_1">
    <text>O-o, dziêkujê ci! A ja ju¿ myœla³em, ¿e to koniec, ¿egnaj moja "giwero" na zawsze. Dawaj szybko t¹ moj¹ "œlicznotkê".</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_est_2">
    <text>Eh ty, ¿ywczyk... Zapomnia³eœ, coœ obieca³ w zamian? ¯eby wszystko by³o uczciwie, wyk³adaj teraz wskazówkê na "Bioradar", a potem dostaniesz swoj¹ broñ.</text>
  </string>
  <string id="tankist_start_dialog_est_3">
    <text>No to teraz s³uchaj: kryliœmy siê z ch³opakami przed maruderami na "Dziczy". No, fabryka "Rostok", na pewno wiesz. Straszne miejsce, normalni ludzie unikaj¹ tego terenu, omijaj¹ go jak mog¹. No wiêc, tam go zgubi³em. Miejsce, gdzie to siê sta³o nietrudno znaleŸæ: jeœli iœæ od strony "Baru", to idziesz w stronê przejœcia na Jantar. Dochodzisz do niedokoñczonego budynku. Potem idziesz dalej i widzisz zielony barakowóz, który jakby odgradza ma³¹ przestrzeñ. I na tym podwórku, za tym barakowozem, ja jakiœ czas siê ukrywa³em. Tam w³aœnie trzeba szukaæ. To wszystko. Aha, i oddaj mi ten dziennik, który znalaz³eœ w Martwym Mieœcie, tobie i tak na nic siê nie przyda.</text>
  </string>  
  <string id="tankist_start_dialog_est_4">
    <text>Jasne. Dobra, wierzê ci na s³owo. Bierz swoj¹ "Grozê", dziennik Kruka, a na mnie pora.</text>
  </string>  
  
  <string id="parol_dialog_0">
    <text>Zdrowia ¿yczê!</text>
  </string>  
  <string id="parol_dialog_1">
    <text>A ty kto taki? To zamkniête terytorium. ¯eby przejœæ, wymagana jest elektroniczna wojskowa specprzepustka. Masz specprzepustkê?</text>
  </string> 
  <string id="parol_dialog_2">
    <text>Ja pracujê jako wojskowy przewodnik na Kordonie. Tu jest moja przepustka.</text>
  </string>

  <string id="sidor_pismo_dialog_0">
    <text>Witaj, "widmowy" handlarzu.</text>
  </string> 
  <string id="sidor_pismo_dialog_1">
    <text>Có¿ to za patetyka? Gadaj, ktoœ ty taki i po co przyszed³eœ. Coœ ja ciê tu wczeœniej nie widzia³em.</text>
  </string>
  <string id="sidor_pismo_dialog_2">
    <text>Jestem Strie³ok. Rzeczywiœcie, jeszcze tu nie by³em. D³ugo ju¿ idê,  a moja droga krêta i nierówna. Ale teraz jestem w³aœnie tutaj. Przynios³em ci wiadomoœæ od Barmana, bo po ostatniej emisji ³¹cznoœæ coœ nawala i nijak siê z tob¹ po³¹czyæ nie mo¿e, a i sprawa, jak mówi, jest tajna. Masz, trzymaj zaszyfrowany list od Barmana.</text>
  </string> 

   <string id="sidor_one_dialog_0">
    <text>S³uchaj, Sidorowicz, mam do ciebie osobist¹ sprawê.</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_1">
    <text>Chwileczkê, tylko przeczytam co mi tam pisze ten "Chytry Lis". Tak-tak... Ciekawy uk³ad. Oho... Jak on to wszystko roz³o¿y³ "na pó³kach", popatrz, popatrz!... Dobra, jaka to sprawa?</text>
  </string> 
  <string id="sidor_one_dialog_2">
    <text>Szukam swojego brata, którego zwali "Kapitan". Dwa i pó³ roku temu "zagubiliœmy siê" w doœæ dziwnych okolicznoœciach. I tyle, za d³ugo by³oby o tym opowiadaæ. Ja ju¿ prawie ca³¹ Zonê obszed³em, z wieloma "dziadkami" o tym rozmawia³em, na razie wszystko na pró¿no, ale ci¹gle jeszcze mam nadziejê.</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_3">
    <text>Tak, i w czym ja mogê pomóc? Ja przecie¿ w Zonê nie chodzê, ostatnie nowoœci i plotki poznajê od stalkerów i kopaczy, którzy zachodz¹ tutaj od czasu do czasu albo ze stalkerskiego kana³u, który teraz ca³kiem tutaj nie dzia³a.</text>
  </string>  
  <string id="sidor_one_dialog_4">
    <text>Barman mi powiedzia³, ¿e znasz kopacza o przezwisku "Mahomet". Podobno czêsto do ciebie zagl¹da. Muszê go znaleŸæ i coœ wyjaœniæ, byæ mo¿e pom¿e mi znaleŸæ brata.</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_5">
    <text>Tak, znam "Mahometa". By³ tu nie dalej jak przedwczoraj. Zda³ towar i poszed³ z powrotem w Zonê.</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_6">
    <text>S³uchaj, ja czegoœ nie rozumiem, tu jest jakby terytorium "Pacyfistów", no to jak to jest, ¿e siê tu stalkerzy "têdy-owêdy" szwendaj¹? Przechodnie podwórze siê robi, a nie "zamkniêta strefa".</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_7">
    <text>Przecie¿ jesteœ ³ebski ch³opak, ca³¹ Zonê, jak mówisz, schodzi³eœ. Wiêc powinieneœ wiedzieæ, ¿e zawsze znajdzie siê "Tajna Œcie¿ka", po której mo¿na przejœæ niezauwa¿enie. Rozumiesz? Ty co myœlisz, ¿e oni przez Posterunek chodz¹? Nie, oczywiœcie, ze w Zonê i z Zony inne œcie¿ki prowadz¹. A "Pacyfiœci" - dobre ch³opaki, chocia¿ trochê têpawi. Myœl¹, ¿e wszystko u nich pod kontrol¹, a w rzeczywistoœci wszystko to trochê inaczej wygl¹da. To jest du¿e terytorium  a oni kontroluj¹ wcale nie wszystkie kluczowe punkty i nie wszystkie marszruty s¹ im znane. A poza tym, im siê wcale nie chce wysilaæ i rozumieæ. Dopóki wszystko jest spokojnie i pokojowo, maj¹ poczucie bezpieczeñstwa i logicznego porz¹dku. Czêsto przychodz¹ do mnie po alkohol, wiêc siê, mo¿na tak powiedzieæ, "przyjaŸnimy". Tutaj przecie¿ nie Zona, i ich to nie obchodzi, kto do mnie przychodzi do sklepu. A có¿ to, ch³opcy z pobliskiej wioski przyszli, nic takiego. Dokumenty sprawdz¹ i to wszystko. Co prawda, po ostatniej emisji, wszystko siê  tu pozmienia³o. Wydaje siê, ¿e Zona zaczê³a poch³aniaæ i to, wczeœniej spokojne terytorium. O, zobacz, anomalie zaczê³y siê pojawiaæ tu i ówdzie i ch³opcy opowiadali, ¿e podobno mutanty w Lesie widzieli. Takie to sprawy. Na pewno teraz "Pacyfiœci" siê uaktywni¹.</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_8">
    <text>Teraz rozumiem. Tak czy inaczej, gdzie mogê znaleŸæ Mahometa?</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_9">
    <text>A sk¹d ja mam wiedzieæ, gdzie go nogi tym razem ponios³y, to kopacz, gdzie zapach poczuje, tam pójdzie. Jeœli chcesz, mo¿esz tu w wiosce na niego poczekaæ. Za jakieœ dziesiêæ dni powinien przyjœæ, a mo¿e nawet i wczeœniej.</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_10">
    <text>Nie mam tyle czasu. A nie da siê z nim jakoœ po³¹czyæ? Ach tak, zapomnia³em, ¿e z ³¹cznoœci¹ tu bieda. Co tu robiæ? Na gwa³t potrzebujê z nim porozmawiaæ.</text>
  </string> 
  <string id="sidor_one_dialog_11">
    <text>Dobra, postaram siê ci pomóc. Wkrótce powinien przyjœæ do mnie pewien cz³owiek, ma gdzieœ w Zonie umówione "spotkanie" z Mahometem. Spróbujê siê od niego dowiedzieæ, gdzie zamierzaj¹ siê spotkaæ. Tylko przys³uga za przys³ugê: na razie i tak czekamy, wiêc tymczasem zrób coœ dla mnie.</text>
  </string>
  <string id="sidor_one_dialog_12">
    <text>O-o, to konkretna rozmowa! Co trzeba zrobiæ?</text>
  </string>  
  <string id="sidor_one_dialog_13">
    <text>No, po pierwsze, trzeba Barmanowi odnieœæ odpowiedŸ. Ale to potem, najpierw muszê pomyœleæ nad jego propozycj¹. A teraz bêdziesz musia³ pójœæ na bazê "Pacyfistów" i odnieœæ genera³owi Smithowi piêæ butelek koniaku, które zleci³ mi zdobyæ. A teraz, w zwi¹zku z tymi wszystkimi zmianami, trzeba siê przyjaŸniæ z "Pacyfistami", bo inaczej zamkn¹ mi interes raz-dwa. Krótko mówi¹c, odniesiesz genera³owi piêæ flaszek i powiesz, ¿e jesteœ moim pos³añcem. Ja przez radio uprzedzê o tobie genera³a. Na szczêœcie, przynajmniej w granicach tego terytorium, ³¹cznoœæ dzia³a. Porozmawiaj z nim, mo¿e jeszcze im w czymœ pomo¿esz, powiedz, ¿e jesteœ miejscowy, mieszkasz tu niedaleko i dobrze znasz okolicê. Jeœli spytaj¹, dlaczego z broni¹, to powiesz, ¿e pracujesz jako wojskowy przewodnik, rozumiesz? Ale ciebie Barman na pewno ju¿ i beze mnie przygotowa³, co trzeba mówiæ. Jak wszystko tam za³atwisz, wracaj do mnie.</text>
  </string> 
  <string id="sidor_one_dialog_14">
    <text>Tak, wszystko jasne. Dawaj koniak i pójdê.</text>
  </string> 

  <string id="smith_start_dialog_0">
    <text>Zdrowia ¿yczê, generale!</text>
  </string>
  <string id="smith_start_dialog_1">
    <text>A, kurier od Sidorowicza. No, daj, co tam masz.</text>
  </string>
  <string id="smith_start_dialog_2">
    <text>No tak, tu Sidorowicz przekazuje Wam to i owo. Proszê.</text>
  </string>  
  
  <string id="smith_one_dialog_0">
    <text>W czym jeszcze mogê pomóc, generale?</text>
  </string> 
  <string id="smith_one_dialog_1">
    <text>No, widzê ¿eœ ty ch³opak twardy, proszê, jak uzbrojony. Nie dywersant przypadkiem?</text>
  </string>
  <string id="smith_one_dialog_2">
    <text>A sk¹d, ja jestem miejscowy, dorabiam jako wojskowy przewodnik na Kordonie. Teraz to Sidorowiczowi pomagam. Nazywaj¹ mnie Strie³ok.</text>
  </string>
  <string id="smith_one_dialog_3">
    <text>Dobra, Strie³ok, Sidorowicz ma nasze zaufanie. Miejscowy mówisz? To znaczy, ¿e powinieneœ dobrze znaæ te okolice. Mieliœmy tu niezwyk³e wydarzenie, zagin¹³ ¿o³nierz - kapral  Foster. By³ wys³any z tajnym meldunkiem na Punkt Kontrolny, meldunek odda³, ale nie wróci³. Coœ tu jest nie tak, wczeœniej by³o zupe³nie spokojnie, a teraz, po tej ostatniej emisji, wszystko stanê³o na g³owie. Krótko mówi¹c, trzeba odnaleŸæ kaprala. Wszystkie szczegó³y uzyskasz u pu³kownika Browna. IdŸ do niego. Pomo¿esz nam, a my ci dobrze zap³acimy.</text>
  </string>
  <string id="smith_one_dialog_4">
    <text>Dobrze, pomogê jak bêdê móg³.</text>
  </string> 

  <string id="kapral_poisk_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, pu³kowniku Brown. Genera³ wys³a³ mnie do Was w sprawie zaginionego kaprala.</text>
  </string> 
  <string id="kapral_poisk_dialog_1">
    <text>A, tak-tak, akurat szukamy cz³owieka, który móg³by nam pomóc. Problem jest nastêpuj¹cy: kapral odniós³ dokumenty na Punkt Kontrolny i powinien by³ wróciæ, ale nie wróci³. Ju¿ dwie doby go nie ma. Namierzyliœmy sygna³ jego PDA. Sygna³ jest s³aby, ale stabilny. Po³¹czyæ siê z nim nie mo¿na, sta³e zak³ócenia. Przeczesaliœmy ca³y kwadrat - bez rezultatów. Jakby siê pod ziemiê zapad³. Krótko mówi¹c, moi ludzie to zwykli ¿o³nierze, potrzebny jest doœwiadczony kopacz. O ile wiem, ty pracujesz jako przewodnik u wojskowych, prawda?</text>
  </string>
  <string id="kapral_poisk_dialog_2">
    <text>Tak, wszystko siê zgadza. Nazywaj¹ mnie Strie³ok. Dajcie mi koordynaty miejsca, sk¹d dochodzi sygna³, a ja spróbujê odnaleŸæ kaprala albo chocia¿ dowiedzieæ siê, co siê tam z nim sta³o.</text>
  </string>
  <string id="kapral_poisk_dialog_3">
    <text>Daj, Strie³ok, swój PDA, zaznaczê ci obszar poszukiwañ. Koniecznie odszukaj i, jeœli to mo¿liwe, przyprowadŸ kaprala Fostera tutaj, na bazê. Mo¿esz byæ pewien, ¿e d³u¿ni nie zostaniemy.</text>
  </string>
  <string id="kapral_poisk_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne, zaznaczajcie miejsce, i ruszam na poszukiwania.</text>
  </string> 

  <string id="kapral_poisk_dialog_est_0">
    <text>Znalaz³em kaprala Fostera, pu³kowniku. ¯ywy, zdrowy, odstawi³em go na bazê. Ju¿ on sam wszystko opowie, co siê z nim dzia³o.</text>
  </string>
  <string id="kapral_poisk_dialog_est_1">
    <text>To ci chwat! Moje or³y ca³¹ dobê zmarnowa³y, a i tak nie znalaz³y kaprala, a ty proszê, jak szybko siê sprawi³eœ. Wyra¿am ci wdziêcznoœæ w imieniu dowództwa "Korpusu Pokoju". A tu zas³u¿ona nagroda pieniê¿na od nas.</text>
  </string> 
  <string id="kapral_poisk_dialog_est_2">
    <text>Z przyjemnoœci¹ pomog³em! Dziêkujê.</text>
  </string> 
  <string id="kapral_poisk_dialog_est_3">
    <text>Poczekaj, za wczeœnie na podziêkowania, jest jeszcze sprawa.</text>
  </string>

  <string id="foster_plen_dialog_0">
    <text>No, dzieñ dobry, kapralu.</text>
  </string>
  <string id="foster_plen_dialog_1">
    <text>Dziêkujê ci, mój zbawco! A ja ju¿ myœla³em ¿e ze mn¹ koniec - ze¿r¹ mnie na obiad te stwory. Jak nazywaj¹ mojego wybawcê?</text>
  </string>
  <string id="foster_plen_dialog_2">
    <text>Zw¹ mnie Strie³ok. Jak ci siê uda³o znaleŸæ siê tutaj w takiej "przyjacielskiej" kompanii?</text>
  </string>
  <string id="foster_plen_dialog_3">
    <text>Oh, Strie³ok, nawet nie pytaj... Sam tego nie rozumiem. Szed³em sobie zwyk³¹ drog¹, jak zawsze. Potem coœ w g³owie zaszumia³o i pojawi³o siê takie wra¿enie, jakby ktoœ mn¹ sterowa³ i co najwa¿niejsze, ja nie chcê siê przeciwstawiaæ... No, nie umiem tego lepiej wyjaœniæ. A potem nagle raz - i przejaœnia³o, a ty stoisz przede mn¹. Ile ja czasu tutaj by³em?</text>
  </string>
  <string id="foster_plen_dialog_4">
    <text>Oko³o dwóch dni, jak s¹dzê. A to, co siê z tob¹ sta³o - to Kontroler, on "przechwyci³" twój umys³ i przyprowadzi³ tutaj, ale jak widaæ, by³ syty, i zostawi³ ciebie "na potem". No dobra, pora siê st¹d zbieraæ, bo ju¿ siê ciebie nie mog¹ doczekaæ na bazie. ChodŸmy, zaprowadzê ciê.</text>
  </string>  

  <string id="brown_baza_dialog_0">
    <text>To jak, pu³kowniku, jest jeszcze robota?</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_1">
    <text>Jest. Akurat dla takiego doœwiadczonego kopacza, jak ty.</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_2">
    <text>Eh, wyraŸnie przeceniacie moje mo¿liwoœci, pu³kowniku. Co to za sprawa?</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_3">
    <text>Jak ju¿ pewnie wiesz, tutaj wczeœniej by³o absolutnie zwyczajne terytorium - przedsionek Zony. Mo¿na powiedzieæ, punkt kontrolny. Ale po ostatniej emisji wszystko przewróci³o siê do góry nogami. Prawdopodobnie Zona zaanektowa³a i ten zak¹tek, wszêdzie daje siê zaobserwowaæ anomaln¹ aktywnoœæ i ju¿ niejednokrotnie widziano zmutowane zwierzêta. Do tego jeszcze wynik³y k³opoty z ³¹cznoœci¹...</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_4">
    <text>Tak, ja to wszystko sam ju¿ zauwa¿y³em, nie jestem g³upi. Wiêc, czego ode mnie oczekujecie?</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_5">
    <text>Rozumiesz, moi ludzie - to ¿o³nierze. Zwyczajni ¿o³nierze... Od nich nie oczekuje siê myœlenia i podejmowania decyzji. Ty, to co innego... ty jesteœ sam dla siebie, ty umiesz prze¿yæ, a nie tylko ¿yæ, ty myœlisz i rozwa¿asz ka¿dy swój krok, ka¿de swoje dzia³anie. Koniec koñców, ty sam zawsze podejmujesz decyzje. Mam racjê? Ja-a-sne! Ja takich jak ty widzê na wskroœ - samotnicy... Sami dla siebie sterem, ¿eglarzem, okrêtem... No i dobra, teraz akurat twoje doœwiadczenie nam siê przyda.</text>
  </string> 
  <string id="brown_baza_dialog_6">
    <text>Pu³kowniku, wystarczy tej filozofii, przejdŸmy do rzeczy.</text>
  </string> 
  <string id="brown_baza_dialog_7">
    <text>Racja, teraz nie czas na filozofowanie. To miejsce, gdzie siê teraz znajdujemy - to efekt zbiegu okolicznoœci. W rzeczywistoœci nasza g³ówna baza jest w innym miejscu. Le¿y tu niedaleko, na wschód od miasteczka, w którym jesteœmy teraz. Ale zmuszeni byliœmy j¹ w poœpiechu opuœciæ, bo po ostatniej emisji zaczê³y siê tam dziaæ ca³kowicie niezrozumia³e rzeczy. Wszyscy jakby poszaleli, ¿o³nierze  i oficerowie zaczêli strzelaæ do siebie, a kto prze¿y³, zastrzeli³ siê potem sam. A potem - jeszcze gorzej. Uczony, który by³ u nas w bazie, uszkodzi³ radar. A my bez radaru, jak bez rêki. Zostaliœmy odciêci od ca³ego œwiata. £¹cznoœci nie ma, prowiant siê koñczy, pomocy wezwaæ nie mo¿na. Zreszt¹ tutaj z "Wielkiej Ziemi" nieszczególnie siê spiesz¹ - boj¹ siê, teraz to ju¿ terytorium Zony. A na koniec bazê zaatakowa³y jakieœ mutanty. Trzeba by³o poœpiesznie rejterowaæ tutaj. Kiedy odchodziliœmy, zablokowaliœmy bramê. Wyobra¿am sobie, co siê tam teraz wyprawia.</text>
  </string> 
  <string id="brown_baza_dialog_8">
    <text>Tak, "weso³o" tu u was, pu³kowniku. I co zamierzacie zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_9">
    <text>Trzeba za wszelk¹ cenê odbiæ bazê. Potem trzeba bêdzie naprawiæ radar i przywróciæ ³¹cznoœæ. I ty jesteœ w stanie nam pomóc, w koñcu jesteœ specjalist¹ we wszystkich dziwactwach Zony i ca³ym tym diabelstwie. A tam w³aœnie przyjdzie siê zmierzyæ z anomalnymi zjawiskami. Pójdê z tob¹ ja i jeszcze piêciu ludzi, wiêcej daæ nie mogê. Tej tymczasowej bazy te¿ nie mo¿na pozostawiæ bez normalnej ochrony, niebezpiecznie. No co, zgoda? Wiesz, ¿e w d³ugu nie zostanê, nagroda bêdzie odpowiednia.</text>
  </string> 
  <string id="brown_baza_dialog_10">
    <text>Dobra, przekonaliœcie mnie. Kiedy ruszamy?</text>
  </string> 
  <string id="brown_baza_dialog_11">
    <text>Wychodzimy zaraz, nie mo¿na czekaæ. Tylko ty nie wyprzedzaj, idŸ razem z nami. Piêciu ludzi bêdzie na nas ju¿ tam czekaæ. Dojdziemy we dwóch do wrót bazy, przywitamy siê z moimi ch³opakami, zorientujemy w sytuacji i podejmiemy decyzjê, co robiæ dalej. Masz, trzymaj automat, piêæ paczek przeciwpancernych nabojów, trzy granaty F-1 oraz kilka apteczek i banda¿y.</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_12">
    <text>Jasne, dajcie broñ, naboje i w drogê.</text>
  </string>
    <string id="brown_baza_dialog_13">
    <text>Masz, bierz i ruszamy.</text>
  </string>

  <string id="brown_vorota_dialog_0">
    <text>Wygl¹da na to, ¿e dotarliœmy na miejsce.</text>
  </string>
  <string id="brown_vorota_dialog_1">
    <text>Dok³adnie. No dobra, plan jest taki: teraz ja zdalnie odblokujê bramê i zaczynamy szturm. A potem niech siê dzieje wola nieba!</text>
  </string> 
  <string id="brown_vorota_dialog_2">
    <text>Zrozumia³em, pu³kowniku. Ruszam.</text>
  </string>
    <string id="brown_vorota_dialog_3">
    <text>Ruszaj, tylko ostro¿nie tam.</text>
  </string>

  <string id="brown_baza_dialog_est_0">
    <text>No có¿, pu³kowniku, sprawa za³atwiona, baza jest znowu pod wasz¹ kontrol¹.</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_est_1">
    <text>Tak, to by³o niez³e polowanie. Teraz trzeba tu bêdzie wszystko uporz¹dkowaæ, a co najwa¿niejsze, naprawiæ radar i przywróciæ ³¹cznoœæ. Dziêkujê ci, Strie³ok, pomog³eœ nam, ale to jeszcze nie wszystko. Masz, weŸ na razie zas³u¿on¹ nagrodê - to uniwersalny zestaw naprawczy z bio-elektronicznym skanowaniem poziomu uszkodzeñ. Przeznaczony do naprawy dowolnego typu broni palnej. Przywraca 100% sprawnoœci. Skonstruowany w tajnym laboratorium Pacyfistów. Zasada dzia³ania opiera siê na nietypowych w³aœciwoœciach artefaktu "Meduza". W celu aktywacji zestawu naprawczego trzeba posiadaæ w ekwipunku artefakt "Meduza". Po ka¿dorazowej procedurze naprawy broni, artefakt ulega dezintegracji z powodu wykorzystania swoich anomalnych w³aœciwoœci do aktywacji bio-elektronicznego skanera. Unikalna rzecz w Zonie, u¿ywaj na zdrowie.</text>
  </string>
  <string id="brown_baza_dialog_est_2">
    <text>O-o, od dawna marzy³em o czymœ takim, dziêkujê!</text>
  </string>

  <string id="brown_fabrika_dialog_0">
    <text>Pu³kowniku mówiliœcie, ¿e to jeszcze nie wszystko. Co mieliœcie na myœli?</text>
  </string>
  <string id="brown_fabrika_dialog_1">
    <text>Bazê odzyskaliœmy, to dobrze, lecz jest jeszcze opuszczona fabryka, tu niedaleko, na po³udnie od bazy. Kiedyœ by³y tam nasze warsztaty remontowe. By³y... Dopóki nie wprowadzi³ siê tam jakiœ podstêpny stwór, i warsztaty te¿ trzeba by³o porzuciæ w œlad za baz¹. Zanim pojawi³eœ siê, genera³ Smith wys³a³ tam niedu¿y oddzia³ specnazu na zwiad, ale nie wrócili, nie ma nawet najs³abszego sygna³u z ich PDA. Cholera, jak¿e brakuje tej ³¹cznoœci... Natychmiast zajmiemy siê uruchomieniem radaru.</text>
  </string>
  <string id="brown_fabrika_dialog_2">
    <text>Chcecie odbiæ t¹ fabrykê?</text>
  </string> 
  <string id="brown_fabrika_dialog_3">
    <text>Nie, do szturmu nie mamy teraz wystarczaj¹cych si³. Trzeba na razie po cichu zrobiæ tam zwiad i wyjaœniæ, co siê sta³o z naszymi zwiadowcami. Poradzisz sobie, wiem, widzia³em ciê w akcji. Pomo¿esz jeszcze raz?</text>
  </string>
  <string id="brown_fabrika_dialog_4">
    <text>Pewnie, pomogê. Co konkretnie trzeba zrobiæ?</text>
  </string> 
  <string id="brown_fabrika_dialog_5">
    <text>Zakradnij siê do fabryki i zobacz, co tam siê dzieje, co siê sta³o z naszymi ludŸmi. ZnajdŸ jakiekolwiek "œlady" zaginionego oddzia³u. Potem wracaj do genera³a Smitha i zdaj mu relacjê z sytuacji. WeŸ parê apteczek wojskowych, na wszelki wypadek, i parê granatów F-1.</text>
  </string> 
  <string id="brown_fabrika_dialog_6">
    <text>Wszystko zrozumia³em. Pójdê na zwiad.</text>
  </string> 
  
  <string id="brown_fabrika_dialog_est_0">
    <text>¯yczê zdrowia, generale!</text>
  </string>  
   <string id="brown_fabrika_dialog_est_1">
    <text>I ciebie te¿ niech zdrowie nie opuszcza, Strie³ok.</text>
  </string>
   <string id="brown_fabrika_dialog_est_2">
    <text>Pu³kownik Brown poprosi³ mnie, ¿ebym zrobi³ zwiad na terytorium starej fabryki, gdzie wczeœniej by³y wasze warsztaty remontowe i gdzie niedawno przepad³ wasz oddzia³ zwiadu.</text>
  </string>
    <string id="brown_fabrika_dialog_est_3">
    <text>No i co, by³eœ tam? Czego siê dowiedzia³eœ?</text>
  </string>
    <string id="brown_fabrika_dialog_est_4">
    <text>By³em tam. W fabryce roi siê od zombi. Na dodatek spotka³em tam jeszcze kontrolera - a to niebezpieczny mutant, muszê Wam powiedzieæ. Wszystko wskazuje na to, ¿e to on zlikwidowa³ waszych zwiadowców. Znalaz³em zw³oki tylko jednego. Mia³ PDA, na którym zapisa³ przed œmierci¹ ostatnie swoje s³owa.</text>
  </string>
    <string id="brown_fabrika_dialog_est_5">
    <text>Do jasnej cholery... Ilu dobrych ludzi my tam straciliœmy przez ostatni tydzieñ. Ale teraz nastroimy radar, wezwiemy helikoptery i wyœlemy do diab³a wszystkie te diabelskie pomioty!</text>
  </string>
    <string id="brown_fabrika_dialog_est_6">
    <text>Dobra generale, jak mog³em - tak pomog³em. Je¿eli na razie nie jestem potrzebny, to pójdê do Sidorowicza. Mam tam wa¿n¹ sprawê do za³atwienia.</text>
  </string>
    <string id="brown_fabrika_dialog_est_7">
    <text>Dziêkujê Strie³ok, pomog³eœ nam bardzo. Teraz to my ju¿ sami damy radê. Tylko nagrodziæ ciê nie mam czym szczególnym - sami biedê klepiemy: naboje, prowiant i medykamenty siê koñcz¹. Co najwy¿ej, mogê ci zagwarantowaæ wolne przejœcie na nasze terytorium w ka¿dej chwili. Ach tak, mam tu jeszcze automatyczny karabinek M4 z magazynkiem na 100 naboi, rzecz unikalna. Lecz z nabojami u nas krucho, wybacz.</text>
  </string>
    <string id="brown_fabrika_dialog_est_8">
    <text>Dziêkujê! Jak by nie by³o, póŸniej do was zajrzê, a teraz pora na mnie - do zobaczenia i powodzenia! Proszê oto PDA zwiadowcy, które znalaz³em w starej fabryce.</text>
  </string>
  
    <string id="sidor_two_dialog_0">
    <text>Czeœæ Sidorowicz, to ja.</text>
  </string>
    <string id="sidor_two_dialog_1">
    <text>Wróci³eœ? Zuch ch³opak! Zanios³eœ koniak do genera³a Smitha?</text>
  </string>
    <string id="sidor_two_dialog_2">
    <text>Tak, koniak odnios³em. Potem jeszcze pobiegaæ, postrzelaæ wypad³o na proœbê Pacyfistów, uratowaæ te¿ trzeba by³o kogoœ. Uratowa³em. Jeszcze ich star¹ bazê oczyœciæ od mutantów. Teraz oni spróbuj¹ naprawiæ radar i przywróciæ ³¹cznoœæ. Tak wiêc sprawy u nich s¹ na dobrej drodze. A za to, jestem teraz przez nich traktowany jak przyjaciel.</text>
  </string> 
    <string id="sidor_two_dialog_3">
    <text>No i dobrze. Póki co, na razie mo¿na byæ o nich spokojnym. Kiedy ciê nie by³o, napisa³em odpowiedŸ dla Barmana. Proszê ciê, oddaj mu w powrotnej drodze, ten zaszyfrowany list.</text>
  </string> 
    <string id="sidor_two_dialog_4">
    <text>Dobra, daj list, przeka¿ê.</text>
  </string>

    <string id="about_magomet_dialog_0">
    <text>Co tam s³ychaæ w mojej sprawie?</text>
  </string> 
    <string id="about_magomet_dialog_1">
    <text>Sprawy maj¹ siê tak: przyszed³ do mnie ten stalker, który z Mahometem mia³ umówione spotkanie. Umówili siê gdzieœ w Martwym Mieœcie, na peryferiach. Tam go znajdziesz. Tylko siê nie oci¹gaj. Jak dostaæ siê do Martwego Miasta, myœlê, ¿e coœ wymyœlisz.</text>
  </string> 
      <string id="about_magomet_dialog_2">
    <text>Co to ma znaczyæ "wymyœlisz" jak dostaæ siê do Martwego Miasta? Mam tylko jeden punkt zaczepienia - to Wêdrowcy, którzy s¹ na Bagnach. Greg tam u nich szefuje, to na pewno takie rzeczy wie. No i jest jeszcze Doktor. Ale najpierw trzeba dostaæ siê na Bagna, tylko jak?</text>
  </string> 
      <string id="about_magomet_dialog_3">
    <text>Ca³kiem poprawnie rozumujesz, Strie³ok. Musisz iœæ na Jantar do naukowców. Oni pewnie znaj¹ bezpieczne œcie¿ki na Bagna i, byæ mo¿e, nawet do Martwego Miasta.</text>
  </string>  
    <string id="about_magomet_dialog_4">
    <text>Wszystko jasne. Dziêkujê bardzo! Znaczy siê,  moja droga teraz wiedzie na Jantar.</text>
  </string>
    <string id="about_magomet_dialog_5">
    <text>Tak, ale nie zapomnij listu Barmanowi na Kordonie oddaæ.</text>
  </string>
    <string id="about_magomet_dialog_6">
    <text>Nie bój nic, tak zrobiê. Do zobaczenia!</text>
  </string>
  
    <string id="drug_magomet_dialog_0">
    <text>Dzieñ dobry. To ciebie nazywaj¹ Mahometem?</text>
  </string> 
    <string id="drug_magomet_dialog_1">
    <text>Nie-e, ja jestem Fima. A ty co za jeden i dlaczego szukasz Mahometa?</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_2">
    <text>Ja jestem Strie³ok. Mam do Mahometa prywatn¹ sprawê. Sidor powiedzia³, ¿e mogê tu znaleŸæ Mahometa, podobno mia³ siê tu z kimœ spotkaæ, zapewne z tob¹, jak mniemam.</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_3">
    <text>A-a, to takie buty... No tak, Mahomet tu by³. Rzeczywiœcie siê z nim tu spotka³em. Niestety trochê siê spóŸni³eœ - Mahomet dopiero co sobie poszed³. Dok¹d, nie wiem.</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_4">
    <text>O ¿esz kur...! Cholera... SpóŸni³em siê. A tak mi by³ potrzebny, ten Mahomet. Ty nie wiesz mo¿e, gdzie go teraz mo¿na znaleŸæ? Dobrze zap³acê za informacjê.</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_5">
    <text>Na nic mi twoje pieni¹dze. Ja naprawdê nie wiem, dok¹d on siê teraz uda³. Mahomet nigdy nie mówi, dok¹d dalej pójdzie - samotnik. A mi z kolei Sidor mówi³, ¿e stalker nazywany "Strie³ok" chce spotkaæ siê z Mahometem. Wiêc to o ciebie chodzi³o.</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_6">
    <text>Tak, to ja. Tylko co ja mam teraz zrobiæ, nie mam pojêcia...</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_7">
    <text>Nie zamartwiaj siê tak. Powiedzia³em o tobie Mahometowi. ¯e jakiœ Strie³ok bardzo, ale to bardzo, chce siê z nim spotkaæ. Mahomet poszed³, bo nie móg³ ju¿ d³u¿ej na ciebie czekaæ. On sam ciebie znajdzie. Jest takie powiedzenie: "Jeœli góra nie przyjdzie do Mahometa - to Mahomet przyjdzie do góry". Spoko, bêdzie dobrze.</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_8">
    <text>A niby jak on mnie znajdzie? Co, mam na miejscu siedzieæ i czekaæ?</text>
  </string>
    <string id="drug_magomet_dialog_9">
    <text>A ja ci mówiê, ¿e znajdzie! Ty po prostu Mahometa nie znasz. Je¿eli powiedzia³, ¿e znajdzie - znaczy znajdzie. Tym bardziej, mówi³, ¿e nas³ucha³ siê o twoich "czynach" i rad by³by ciê poznaæ.</text>
  </string> 
    <string id="drug_magomet_dialog_10">
    <text>Mam nadziejê, ¿e on rzeczywiœcie mnie znajdzie. Dziêkujê ci, co by nie by³o. Do zobaczenia.</text>
  </string> 

  
  
  
  
    <string id="leila_karina_dialog_0">
    <text>Witaj Atamanko!</text>
  </string> 
    <string id="leila_karina_dialog_1">
    <text>Szmat czasu ciê nie by³o, Strie³ok. Jakieœ sukcesy? Znalaz³eœ brata?</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_2">
    <text>Nie, brata póki co nie znalaz³em, ale na pewno znajdê. Ja teraz do Ciebie w innej sprawie.</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_3">
    <text>Có¿ to za sprawa?</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_4">
    <text>Nawet nie wiem, jak zacz¹æ... Jestem tu z powodu waszych zwi¹zków z Czystoniebowcami. W tej sprawie chodzi o Wasz¹ siostrê, Karinê... No, ale do sedna sprawy: pos³a³ mnie tutaj Swib³ow. Karina kilka dni temu wyruszy³a z przewodnikiem do Was i zaginê³a.</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_5">
    <text>Co ty mówisz!? Ona tu by³a. Przysz³a razem z przewodnikiem. Wyruszyli trzy doby temu. To znaczy, ¿e ona nie wróci³a na Radar?</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_6">
    <text>Nie, nie wróci³a. Swib³ow pos³a³ ludzi na poszukiwania, lecz oni te¿ zaginêli.</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_7">
    <text>Co za idiota z tego Swib³owa! Nigdy za nim nie przepada³am... Tak, nasze stosunki z Czystoniebowcami s¹ nie za dobre, ale móg³ chocia¿by daæ znaæ o mojej siostrze. Co za dureñ! Szkoda gadaæ...</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_8">
    <text>Dobra, nie unoœ siê tak. Jak¹ drog¹ ruszy³a ona z powrotem?</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_9">
    <text>Powiedzia³a mi, ¿e dobrze zna drogê. Posz³a razem z przewodnikiem przez Las, poniewa¿ powrotnej œcie¿ki st¹d na Radar nie ma, tylko trzeba przez Las. Mówi³a, ¿e tam najwy¿ej pó³ kilometra do przejœcia na "Radar" i to w dodatku skrajem Lasu - to jakoby bezpieczny  teren. Có¿ tam siê zdarzy³o? Trzeba kogoœ na poszukiwania wys³aæ, a moi ludzie w Lesie nigdy nie byli, to terytorium jest nam zupe³nie nieznane...</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_10">
    <text>Raz ju¿ zg³osi³em siê pomóc wam w poszukiwaniu waszej siostry, to mogê i w Las iœæ. Dobrze znam ten teren, tym bardziej tam Leœnik mieszka, jakby co, to pomo¿e. A i jeszcze Myœliwi s¹. Ju¿ oni to na pewno coœ wiedz¹. Œcie¿ka do Lasu ci¹gle na dawnym miejscu?</text>
  </string> 
    <string id="leila_karina_dialog_11">
    <text>Tak, przejœcie do Lasu, póki co, jest tam gdzie by³o wczeœniej. Tak na wszelki wypadek, wyœlê na twój PDA znak pocz¹tku przejœcia. Tylko bardzo ciê proszê, jak tylko dowiesz siê czegoœ o mojej siostrze, od razu daj mi znaæ jakimkolwiek sposobem. Umowa stoi?</text>
  </string>
    <string id="leila_karina_dialog_12">
    <text>Tak, oczywiœcie. No to idê do Lasu.</text>
  </string>  
  
    <string id="lesnik_karina_dialog_0">
    <text>Witaj, Ojciec! Dawnoœmy siê nie widzieli.</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_karina_dialog_1">
    <text>Te¿ siê cieszê, ¿e ¿ywym ciê widzê, Strie³ok. Jak twoje poszukiwania?</text>
  </string>
    <string id="lesnik_karina_dialog_2">
    <text>Póki co, nijak, ale jest jeszcze nadzieja. Muszê znaleŸæ jednego doœwiadczonego kopacza zwanego Mahomet. On mo¿e rzuciæ œwiat³o na  t¹ zagmatwan¹ i mistyczn¹ historiê z moim bratem. Przypadkiem nie znasz tego kopacza, lub wiesz gdzie mo¿na go znaleŸæ?</text>
  </string>
    <string id="lesnik_karina_dialog_3">
    <text>Nie, synku, nie znam nikogo takiego. A co ciebie znowu do Lasu, do staruszka przywiod³o?</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_karina_dialog_4">
    <text>Po pierwsze, chcia³em ciebie odwiedziæ, a po drugie, sprawê mam tu jedn¹. Dziewczyna zaginê³a, siostra Lejli. Mówi¹, ¿e z Martwego Miasta na Radar przez Las posz³a. Trzy dni minê³y jak zniknê³a: ani s³ychu, ani widu. Mo¿e zab³¹dzi³a. Mo¿e coœ wiesz na ten temat?</text>
  </string> 
    <string id="lesnik_karina_dialog_5">
    <text>Nie, ja ¿adnej dziewczyny tu nie widzia³em. Zapytaj lepiej u Myœliwych, oni wci¹¿ tu poluj¹. Ale tym razem zatrzymali siê tu na d³u¿ej, widaæ chc¹ wiêksz¹ iloœæ ogonów i kopyt uzbieraæ, a mo¿e jeszcze co innego.</text>
  </string>
    <string id="lesnik_karina_dialog_6">
    <text>Dobrze, dziêkujê. Pójdê do Myœliwych, dowiem siê co i jak. Mo¿e pomog¹ znaleŸæ siostrê Lejli.</text>
  </string>


    <string id="sutuly_karina_dialog_0">
    <text>Witam nieustraszonych Myœliwych!</text>
  </string>
    <string id="sutuly_karina_dialog_1">
    <text>Co, Strie³ok, zachcia³o siê z nami na polowanie wybraæ, czy coœ innego ciê sprowadza?</text>
  </string>
    <string id="sutuly_karina_dialog_2">
    <text>Ja ju¿ siê do woli napolowa³em, gdy po Zonie tu³a³em siê w poszukiwaniu brata. A do was przyszed³em w innej sprawie.</text>
  </string> 
    <string id="sutuly_karina_dialog_3">
    <text>No to opowiadaj, co za sprawa ciê do nas przywiod³a.</text>
  </string>
    <string id="sutuly_karina_dialog_4">
    <text>WyobraŸ sobie, ¿e tu dziewczyna jedna zaginê³a. Sz³a przez Las z przewodnikiem, z Martwego Miasta na Radar, ale na Radar nie dosz³a. Ju¿ trzy doby minê³y. Mo¿e wy coœ wiecie, mo¿e j¹ tu gdzieœ widzieliœcie?</text>
  </string>
    <string id="sutuly_karina_dialog_5">
    <text>Masz szczêœcie i pod w³aœciwy adres z tym pytaniem trafi³eœ. Dos³ownie wczoraj wieczorem Grek z Mazajem za psimi ogonami chodzili na Bagna i, kiedy wracali, to mówi¹, widzieli z daleka trzech ludzi. Coœ jak dwie babcie i dziewczynê jak¹œ z nimi. Po œcie¿ce wlok³y siê w nasz¹ stronê, ale potem trochê na prawo skrêci³y. Grek z Mazajem pomyœleli, ¿e to ktoœ z miejscowych mieszkañców, ¿e w najbli¿szej do Lasu wioseczce mieszkaj¹, a na peryferie Lasu zawêdrowa³y za czymkolwiek. A bo to ma³o ich tu siê krêci. Podchodziæ i straszyæ ich moje ch³opaki nie mieli zamiaru, bo i po co. My staramy siê w nic siê nie wtr¹caæ. Chocia¿, trzeba przyznaæ, ¿e niecodzienny by³ to widok, a dziewczyna wygl¹da³a na chor¹.</text>
  </string>
    <string id="sutuly_karina_dialog_6">
    <text>Œwietnie! I gdzie t¹ trójkê twoje or³y widzia³y?</text>
  </string> 
    <string id="sutuly_karina_dialog_7">
    <text>Niedaleko st¹d. Dawaj, zaznaczê ci miejsce na mapie. Stoi tam opuszczony wagon i rozbity BTR, szybko znajdziesz.</text>
  </string>
    <string id="sutuly_karina_dialog_8">
    <text>Dziêkujê. Pójdê, mo¿e dogoniê je jeszcze.</text>
  </string> 
    <string id="sutuly_karina_dialog_9">
    <text>Œmigaj bystro, Strie³ok.</text>
  </string> 

    <string id="babka_dialog_0">
    <text>Witajcie Babciu.</text>
  </string>
    <string id="babka_dialog_1">
    <text>Witaj mi³y cz³owieku. Co ciê tutaj sprowadza?</text>
  </string>
    <string id="babka_dialog_2">
    <text>Szukam dziewczyny. Ma na imiê Karina. Myœliwi mi powiedzieli, ¿e widzieli niedawno dwie staruszki i m³od¹ dziewczynê z nimi. Tak mi siê wydaje, ¿e to o was chodzi³o.</text>
  </string> 
    <string id="babka_dialog_3">
    <text>A ty psotniku! Dziewczynkê chcesz? Jeœli tak, to trafi³eœ gdzie trzeba. Jest u nas dziewczynka, panna m³oda, ³adna. I niedrogo - wszystkiego 3000 rubli. Dawaj pieni¹¿ki, odprê¿ siê i nie ¿a³uj sobie. Dziewczynka u nas prima sort, nie po¿a³ujesz.</text>
  </string>
    <string id="babka_dialog_4">
    <text>O ¿esz wy burdelmamy jedne! Ja nie po to przyszed³em. Mam zadanie - znaleŸæ dziewczynê, która ma na imiê Karina. Muszê z ni¹ pomówiæ. Chcia³bym wejœæ. Muszê zobaczyæ siê z Karin¹.</text>
  </string>
    <string id="babka_dialog_5">
    <text>O-oj, m³odzian, ty nam ciemnoty nie wciskaj. ZnaleŸæ, zobaczyæ, pomówiæ, nastêpnie pomacaæ zechcesz, a potem i jeszcze co... Chytryœ jak lis! Bêdzie tak: najpierw zap³aæ, a ju¿ potem wchodŸ i rób z ni¹ co zechcesz. Wnuczka nasza pieszczotliwa i uczynna. A je¿eli zaczniesz coœ kombinowaæ, to moja siostra migiem ci ³eb ze strzelby odstrzeli! No tak jak, bêdziesz p³aciæ?</text>
  </string>
     <string id="babka_dialog_6">
    <text>Nie mam teraz pieniêdzy. Pójdê, spróbujê coœ od Myœliwych wy¿ebraæ.</text>
  </string>
    <string id="babka_dialog_7">
    <text>Dobra, chrzaniæ was, burdelmamy stare. Proszê - trzy tysi¹ce rubli.</text>
  </string> 
    <string id="babka_dialog_8">
    <text>No, trzymaj siê, ch³opak!</text>
  </string>

    <string id="karina_help_dialog_0">
    <text>Witaj Karina.</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_1">
    <text>O-oj, g³owa mi pêka... Co siê ze mn¹ sta³o?</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_2">
    <text>Nic takiego, prêdko przejdzie. Trzeba wódki wypiæ, pomaga.</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_3">
    <text>A tyœ co za jeden? Gdzie ja w³aœciwie jestem?</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_4">
    <text>Nic siê nie bój, jestem przyjacielem. Ciebie kontrolerzy chwycili, chcieli ciê wykorzystaæ jako przynêtê. Ale ju¿ wszystko jest dobrze. Ich ju¿ nie ma. Jestem Strie³ok. Szuka³em ciebie z polecenia Swib³owa.</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_5">
    <text>Bo¿e, wszystko jak za mg³¹... Wszystko wiruje... Swib³ow? A gdzie ja teraz jestem?</text>
  </string> 
    <string id="karina_help_dialog_6">
    <text>Jesteœmy w Lesie. Sz³aœ od swojej siostry, Lejli, z Martwego Miasta na Radar. Sz³aœ razem z przewodnikiem. Pamiêtasz chocia¿ to?</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_7">
    <text>Tak, teraz przypominam sobie... Przewodnik... Jego... Jego te poczwary zabi³y! Tam, na pagórku. Tylko on zna³ drogê.</text>
  </string> 
    <string id="karina_help_dialog_8">
    <text>Czyli ty nie wiesz, jak z Lasu przejœæ na Radar?</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_9">
    <text>Czy ja ci na stalkera albo kopacza wygl¹dam? Oczywiœcie, ¿e nie wiem!</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_10">
    <text>Tak te¿ w³aœnie myœla³em. Jakoœ musimy siê dowiedzieæ jak mia³aœ siê st¹d wydostaæ. Coœ ci przychodzi do g³owy? Wiem, ¿e jest tu gdzieœ œcie¿ka na Magazyny Wojskowe, mo¿e tamtêdy?</text>
  </string> 
    <string id="karina_help_dialog_11">
    <text>Nie-nie, tam nie wolno, tam wrogowie. Trzeba znaleŸæ cia³o przewodnika. U niego w kieszeni powinien byæ PDA z zaszyfrowanymi danymi o tajnych œcie¿kach. Znam kod. Znajdziemy PDA i wtedy bêdziemy mogli wydostaæ siê z Lasu gdzie zechcemy. Trzeba go poszukaæ. Pójdziemy, poka¿ê ci miejsce, gdzie te kreatury go zabi³y, to pamiêtam. Dojdziemy na miejsce, a tam przypomnê sobie, gdzie szukaæ.</text>
  </string>
    <string id="karina_help_dialog_12">
    <text>Dobra, chodŸmy.</text>
  </string> 

    <string id="karina_pda_dialog_0">
    <text>I co, jesteœmy na miejscu?</text>
  </string> 
    <string id="karina_pda_dialog_1">
    <text>Tak, dok³adnie pamiêtam, ¿e tu zgin¹³ przewodnik. Dopóki by³am jeszcze przytomna, widzia³am, ¿e go gdzieœ w dó³ powlekli. Z pewnoœci¹ jest tu jakaœ jaskinia. Mam takie przeczucie... Poszukaj na stoku. Koniecznie musisz znaleŸæ zw³oki przewodnika i zabraæ jego PDA, inaczej nie wydostaniemy siê st¹d. Bojê siê...</text>
  </string> 
    <string id="karina_pda_dialog_2">
    <text>Zgoda, postaram siê go znaleŸæ. Czekaj tu, nie bój siê. W razie czego krzycz, przyjdê na pomoc.</text>
  </string> 

    <string id="karina_pda_dialog_est_0">
    <text>Znalaz³em zw³oki twojego przewodnika.</text>
  </string> 
    <string id="karina_pda_dialog_est_1">
    <text>A PDA od niego zabra³eœ?</text>
  </string>
    <string id="karina_pda_dialog_est_2">
    <text>Tak, trzymaj.</text>
  </string>
    <string id="karina_pda_dialog_est_3">
    <text>No to popatrzmy, jakie tam œcie¿ki do Lasu prowadz¹...</text>
  </string>
    <string id="karina_pda_dialog_est_4">
    <text>No, i co tam?</text>
  </string>
    <string id="karina_pda_dialog_est_5">
    <text>No nie poganiaj mnie teraz, poczekaj... Aha, z Lasu mo¿na przejœæ teraz tylko na Bagna. Na Radar drogi nie ma... No i dobrze. Mam ich doœæ, i Swib³owa i mojej siostry. Gryz¹ siê miêdzy sob¹ jak psy... Pójdê do Doktora. Dobry cz³owiek z niego. Tym bardziej, ¿e ja mu ju¿ kiedyœ pomaga³am w jego klinice. Postanowione - idê na Bagna do Doktora!</text>
  </string>
    <string id="karina_pda_dialog_est_6">
    <text>To na Bagna, chodŸmy na Bagna. ProwadŸ, œlicznotko.</text>
  </string>

    <string id="karina_perehod_dialog_0">
    <text>Ju¿ wszystko w porz¹dku, nie bój siê. To ci dopiero poczwara! ¯e tak niepostrze¿enie podkrad³ siê... Widocznie, szed³ ca³y czas za nami. No dobra. Co my tu mamy, przejœcie na Bagna?</text>
  </string> 
    <string id="karina_perehod_dialog_1">
    <text>Cholera, niemal siê zla³am ze strachu... Tak, tu jest przejœcie. Na lewo ode mnie jest dziura, tam trzeba zejœæ i bêdzie przejœcie. Tylko w jakie miejsce Bagien przerzuci, przewidzieæ siê nie da - za ka¿dym razem przerzuca w inne miejsca. Dlatego umówimy siê tak - pójdziesz pierwszy. Je¿eli w ci¹gu minuty nie pojawiê obok ciebie, to spotkamy siê w domu u Doktora. Tak w³aœciwie to ja przecie¿ nie podziêkowa³am ci za ocalenie, przepraszam... Dziêkujê Strie³ok! Uratowa³eœ mój ty³ek.</text>
  </string>
    <string id="karina_perehod_dialog_2">
    <text>Nie ma za co. Ratowaæ twój ty³ek to dla mnie sama przyjemnoœæ! Tak w³aœciwie to ja za ciebie trzy tysi¹ce kontrolerom zap³aci³em...</text>
  </string>
    <string id="karina_perehod_dialog_3">
    <text>Oj-oj, jaki interesowny! Zaraz o pieni¹dzach. Dobra, pora iœæ.</text>
  </string> 
    <string id="karina_perehod_dialog_4">
    <text>Tak, zasiedzieliœmy siê tu, ju¿ pora.</text>
  </string>  
  
  
  
  
    <string id="karina_bolota_dialog_0">
    <text>No œlicznotko, jakoœ szybciej ode mnie uda³o ci siê dotrzeæ na miejsce.</text>
  </string>
    <string id="karina_bolota_dialog_1">
    <text>Tak mnie "wyrzuci³o" prosto ko³o altany przed domem Doktora. A co tobie tak d³ugo zesz³o?</text>
  </string> 
    <string id="karina_bolota_dialog_2">
    <text>A znalaz³em siê w po³udniowej czêœci Bagien, tak ¿e przysz³o dos³ownie wp³aw siê przedzieraæ, nogi mi ca³kiem przemok³y, trzeba by je podsuszyæ, chocia¿ czasu ma³o, a roboty du¿o.</text>
  </string>
    <string id="karina_bolota_dialog_3">
    <text>Sprawy poczekaj¹, odpocznij. Tu jest, z pewnoœci¹, najspokojniejsze miejsce w ca³ej Zonie. Ja chyba zostanê tu u Doktora. Bêdê mu pomagaæ.</text>
  </string>  
    <string id="karina_bolota_dialog_4">
    <text>Jak¿e to tak, a Swib³ow, a Lejla? Przecie¿ oni o ciebie siê niepokoj¹. Trzeba im daæ znaæ, ¿e jesteœ ¿ywa i zdrowa.</text>
  </string>
    <string id="karina_bolota_dialog_5">
    <text>Nic siê nie martw, Doktor da znaæ Lejli przez Grega, a ja sama odezwê siê do Swib³owa.</text>
  </string> 
    <string id="karina_bolota_dialog_6">
    <text>No dobra, jak uwa¿asz... S³uchaj, a jak ja mam teraz wyjœæ z Bagien?</text>
  </string>
    <string id="karina_bolota_dialog_7">
    <text>O-o, to akurat tylko Doktor wie. Zapytaj go.</text>
  </string>  
    <string id="karina_bolota_dialog_8">
    <text>Dobra, pójdê i z Doktorem porozmawiam.</text>
  </string> 

    <string id="doctor_karina_dialog_0">
    <text>Dzieñ dobry Doktorze.</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_1">
    <text>Dobrze Was widzieæ, Strie³ok. Dziêkujê, ¿e uratowa³eœ Karinê. Zd¹¿y³a ju¿ co nieco opowiedzieæ o waszych przygodach.</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_2">
    <text>E tam, g³upstwa. Nie w takich tarapatach bywa³em.</text>
  </string> 
    <string id="doctor_karina_dialog_3">
    <text>O nie Strie³ok, takiego odwa¿nego stalkera jak ty, dawno nie spotka³em. Masz odwa¿ne serce, dobr¹ duszê i czyste myœli. Taki "komplet" w Zonie nieczêsto spotkasz.</text>
  </string> 
    <string id="doctor_karina_dialog_4">
    <text>No dziêkujê, oczywiœcie, za komplement. Dok, mam do Was pytanie - jak mam siê wydostaæ z Bagien? Najlepiej gdzieœ w pobli¿e Baru...</text>
  </string>  
    <string id="doctor_karina_dialog_5">
    <text>Pomogê ci. Mam psa-przewodnika, który wabi siê Barbos. On poka¿e ci jedn¹ z najtajniejszych i najd³u¿szych œcie¿ek Zony - przejœcie z Bagien przez Martwe Miasto na Magazyny Wojskowe. Tê œcie¿kê znalaz³ mój wierny przyjaciel i przewodnik - Tropiciel.  Ale najpierw poproszê ciebie o jedn¹ przys³ugê.</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_6">
    <text>Zamieniam siê w s³uch Doktorze.</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_7">
    <text>W po³udniowej czêœci Bagien, w jednym ze starych drewnianych domów, jest ustawiony nadajnik i antena. Tam w³aœnie jest najlepsze, i w³aœciwie jedyne, w tej czêœci Bagien miejsce do odbioru sygna³u. Ale ostatnio antena ju¿ trzy razy siê zepsu³a, wczeœniej czegoœ takiego nie by³o... Pierwszy raz poszed³em - naprawi³em, drugi raz poszed³em - naprawi³em. Myœlê sobie, ¿e to wiatr albo ptaki psuj¹. Przestawi³em nadajnik w nieco inne miejsce i znowu to samo. Trzeci raz tam poszed³em. Przyszed³em na miejsce, patrzê - a nadajnika nie ma. Pochodzi³em naoko³o i znalaz³em go w zupe³nie innym miejscu. Nagle odnios³em wra¿enie, ¿e ktoœ mnie obserwuje. Obróci³em siê - nie ma nikogo. Zacz¹³em nas³uchiwaæ i s³yszê jakieœ cichutkie dŸwiêki, jakby kwilenie dziecka. Na pewno nie ptak, pomyœla³em - mo¿e Wodnik? Od tej myœli dreszcz mi po plecach przelecia³. Od dawna nie bojê siê ¿adnej ¿ywej istoty, ale on... Nie zwlekaj¹c szybciutko przemieœci³em nadajnik i antenê w inne miejsce i uciek³em stamt¹d. Lecz na krótko przedtem, zanim przyby³eœ tu z Karin¹, sytuacja z nadajnikiem znowu siê powtórzy³a.</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_8">
    <text>Wygl¹da na to, ¿e jakieœ drañstwo siê tam krêci.</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_9">
    <text>Te¿ tak myœlê... No có¿, Strie³ok, bardzo ciê proszê, ¿ebyœ tam poszed³. Mo¿e przynajmniej uda ci siê znaleŸæ przyczynê, dowiesz siê, kto lub co wci¹¿ psuje moj¹ antenê. Tak czy siak, zabierz stamt¹d nadajnik, sprzykrzy³a siê mi ta ca³a mistyka. Lepiej siê z Gregiem dogadam i na posterunku Wêdrowców postawiê ten nadajnik. Mo¿e tam sygna³ i niezbyt dobry, lecz tak spokojniej bêdzie. Znacznik gdzie jest ustawiona antena, wyœlê na twój PDA.</text>
  </string>  
    <string id="doctor_karina_dialog_10">
    <text>Zgoda Dok. Pójdê, popatrzê co i jak, i przyniosê Wasz nadajnik. Wrzucaj znacznik na PDA. Zaraz wracam.</text>
  </string>





    <string id="doctor_karina_dialog_est_0">
    <text>Wróci³em Dok. Mia³eœ racjê, kiedy mówi³eœ, ¿e to móg³ byæ Wodnik...</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_est_1">
    <text>Nie bardzo ciê rozumiem Strie³ok. Co masz na myœli?</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_est_2">
    <text>Ano to, ¿e w tym miejscu, gdzie mia³eœ ustawiony nadajnik, osiedli³a siê rodzinka najprawdziwszych Wodników. Okropne stwory, muszê Wam powiedzieæ... Prawie niewidoczne, zamiast krwi bryzgaj¹ jakimœ kwasem, zgroza po prostu.</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_est_3">
    <text>Coœ takiego... Ile to jeszcze cudów kryje przed nami Zona? No dobra, nadajnik przyniós³eœ?</text>
  </string>
    <string id="doctor_karina_dialog_est_4">
    <text>Oto i on. Trzymaj.</text>
  </string>  



  

    <string id="doctor_povodyr_dialog_0">
    <text>No i jak Dok, czy teraz twój przewodnik poprowadzi mnie do przejœcia do Martwego Miasta?</text>
  </string>
    <string id="doctor_povodyr_dialog_1">
    <text>Tak, dok³adnie tak Strie³ok. Teraz mo¿esz iœæ. Przewodnik ciê zaprowadzi. Tylko zapamietaj, ¿eby znaleŸæ powrotn¹ drogê z Magazynów Wojskowych na Bagna, a ta œcie¿ka, tego jestem akurat pewien, bêdzie ci niebawem potrzebna, bêdziesz musia³ pogadaæ w³aœnie z Tropicielem. Przeka¿esz mu to ode mnie, on wszystko zrozumie i poka¿e ci powrotn¹ drogê. To wszystko. A teraz idŸ, jak mówi siê, za "Bia³ym Królikiem". Mój pies czeka ciebie w altanie przy domu. Odprowadzi ciê na miejsce, gdzie zaczyna siê œcie¿ka. Pamiêtaj, strze¿ go, by mi siê gdzieœ nie zapodzia³, to bardzo cenny pies, mam go od szczeniaka i wychowa³em z niego przewodnika - niedoœcignionego poszukiwacza "Tajnych Œcie¿ek".</text>
  </string> 
    <string id="doctor_povodyr_dialog_2">
    <text>Nie bój nic Dok. Na pewno odwiedzê Tropiciela i oddam mu fleszkê. No to chyba ju¿ wszystko, zmykam i do zobaczenia!</text>
  </string>
    <string id="doctor_povodyr_dialog_3">
    <text>Do widzenia Strie³ok, idŸ z Bogiem!</text>
  </string>  
  
  
    <string id="sverhprovodnik_dialog_0">
    <text>Witaj, Tropiciel!</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_1">
    <text>Co chcia³eœ, Strie³ok?</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_2">
    <text>Doktor kaza³ ci coœ przekazaæ.</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_3">
    <text>Ty u Doktora na Bagnach by³eœ? Jak siê tam dosta³eœ?</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_4">
    <text>To d³uga historia. Przypadkowo pomog³em jednemu cz³owiekowi. Doktor przekazuje ci jak¹œ fleszkê. Masz, trzymaj.</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_5">
    <text>Daj, popatrzymy, co tam... Aha, no jasne. No, i co jeszcze powiedzia³?</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_6">
    <text>Jeszcze powiedzia³, ¿e mo¿esz pokazaæ mi "tajn¹ œcie¿kê" z Magazynów Wojskowych na Bagna przez Martwe Miasto. Akurat po niej przeszed³em, tyle ¿e w przeciwnym kierunku...</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_7">
    <text>No skoro Doktor tak powiedzia³, to ci pomogê. Tym bardziej, ¿e œcie¿ka ta jest bardzo, ale to bardzo wygodna i na pewno niezmiernie przydatna. Jest tylko jedno ale. Otworzyæ t¹ drogê mo¿na tylko przy pomocy pewnego bardzo rzadkiego artefaktu, który nosi nazwê "Nadprzewodnik". Zawdziêcza on nazwê swojej zdolnoœci do modelowania  na d³ugi czas przestrzeni i, tym samym, tworzenia przestrzennych korytarzy, tak zwanych "Tajnych Œcie¿ek", za pomoc¹ których mo¿na poruszaæ siê po wczeœniej niedostêpnych trasach. Odró¿nia siê od swoich "m³odszych braci", przewodników ni¿szego stopnia, tym, ¿e aktywuje przejœcia od razu na kilku trasach. Dla aktywacji trzeba po prostu go podnieœæ. Niestety jest jak zwykle jedno ale: znalezienie tego artefaktu to nadzwyczajny wyczyn. Pojawia siê on na krótki odstêp czasu, zwykle na jedn¹ godzinê, gdzieœ miêdzy pierwsz¹ i drug¹ w nocy. Je¿eli w tym czasie artefakt nie zostanie odnaleziony, to ginie. I to w³aœnie w tym problem...</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_8">
    <text>A to interesuj¹ce. Postaram siê odszukaæ ten nadprzewodnik. Ta œcie¿ka jest dla mnie bardzo wa¿na, a i na przysz³oœæ na pewno siê przyda. Podpowiedz choæ miejsce, gdzie go mo¿na znaleŸæ.</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_9">
    <text>Poniewa¿ œcie¿ka, któr¹ powinien otworzyæ, zaczyna siê na Magazynach Wojskowych, wiêc trzeba szukaæ na Magazynach Wojskowych. W innych miejscach w Zonie znalaz³em go tylko jeden raz. Jak ju¿ z pewnoœci¹ siê domyœli³eœ - na Bagnach. Gdzie akurat szukaæ na Magazynach Wojskowych - ciê¿ko powiedzieæ, ale myœlê, ¿e gdzieœ w trudno dostêpnych miejscach. Tylko pamiêtaj, czas na jego odszukanie jest ograniczony do jednej godziny: miêdzy pierwsz¹ i drug¹ w nocy. Je¿eli znajdziesz, przynieœ go do mnie, a otworzê ci przejœcie z Magazynów Wojskowych na Bagna przez Martwe Miasto. I jeszcze jedno: na poszukiwania masz trzy, maksimum cztery dni. Potem przez ca³y miesi¹c bêd¹ nadzwyczaj niekorzystne warunki dla jego pojawienia. Tak wiêc pilnuj czasu.</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_10">
    <text>Wszystko jasne. Tak, zadanie nie jest ³atwe, ale ja nie takie ju¿ wykonywa³em. Nie bój nic, znajdê "Nadprzewodnik" i ci go przyniosê, a ty otworzysz œcie¿kê na Bagna.</text>
  </string>  


    <string id="sverhprovodnik_dialog_est_0">
    <text>Witaj, Tropiciel!</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_est_1">
    <text>Jak sprawy, Strie³ok?</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_est_2">
    <text>Znalaz³em "Nadprzewodnik"! Ot co.</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_est_3">
    <text>O ¿esz ty! Istotnie jesteœ doœwiadczonym poszukiwaczem. Dawaj, popatrzymy, gdzie zaczyna siê interesuj¹ca nas œcie¿ka na Magazynach Wojskowych.</text>
  </string>
    <string id="sverhprovodnik_dialog_est_4">
    <text>Trzymaj.</text>
  </string>
  

    <string id="voronin_zapiska_dialog_0">
    <text>Jak twoje sprawy, Barman?</text>
  </string> 
    <string id="voronin_zapiska_dialog_1">
    <text>Gdy ciebie nie by³o, ja tu z Sidorowiczem w pe³ni siê dogada³em, jak mamy jeden du¿y biznes zrobiæ. Zosta³o jeszcze tylko kilka szczegó³ów i to wszystko. Wszystkie nasze poprzednie utarczki posz³y teraz w niepamiêæ. Jesteœmy teraz wspólnikami. S³uchaj Strie³ok, potrzebna bêdzie twoja pomoc. Je¿eli wszystko wyjdzie, to otrzymasz bardzo cenn¹ nagrodê za swoje starania.</text>
  </string>
    <string id="voronin_zapiska_dialog_2">
    <text>Co mam zrobiæ?</text>
  </string> 
    <string id="voronin_zapiska_dialog_3">
    <text>Wszystkich szczegó³ów na razie nie mogê ci wyjawiæ, lecz jedn¹ z kluczowych spraw dla nas jest poparcie Powinnoœci. Z Woroninem mam ju¿ wszystko omówione. Teraz muszê spotkaæ siê  osobiœcie z Sidorowiczem. Spotkanie ma siê odbyæ w najbli¿szym czasie na terytorium Korpusu Pokoju, w opuszczonej wsi. Sidor przyjdzie, na pewno, z ochron¹. Mi te¿ trzeba, by przy mnie by³ cz³owiek, któremu mogê zaufaæ. Nie ma lepszego kandydata ni¿ Ty.</text>
  </string> 
    <string id="voronin_zapiska_dialog_4">
    <text>To znaczy mam odprowadziæ ciê na spotkanie z Sidorowiczem, tak?</text>
  </string>
    <string id="voronin_zapiska_dialog_5">
    <text>Dok³adnie tak. Ale najpierw poproszê ciê byœ zaniós³ zaszyfrowany list do Woronina i odda³ mu go do r¹k w³asnych. Na terytorium Korpusu Pokoju pójdziemy potajemnie i oddzielnie. Na pewno nie przez posterunek Pacyfistów. Oni nie powinni siê nawet niczego domyœlaæ. Dlatego pójdziesz do Korpusu Pokoju przez Dolinê Mroku. Woronin poka¿e ci tajn¹ œcie¿kê, która tam prowadzi, kiedy oddasz mu mój list. A ja pójdê inn¹ drog¹, znam jedn¹ krótk¹ œcie¿kê na teren Pacyfistów. Spotkamy siê na miejscu, niedaleko opuszczonej wsi. Dam ci znaæ gdzie dok³adnie, kiedy przejdziesz z Doliny Mroku na terytorium Pacyfistów - dostaniesz ode mnie na PDA wiadomoœæ. Wszystko jasne?</text>
  </string> 
    <string id="voronin_zapiska_dialog_6">
    <text>Tak, wszystko jasne. Dawaj list i ju¿ idê do Woronina.</text>
  </string>

    <string id="voronin_pismo_dialog_0">
    <text>Generale, przynios³em wam zaszyfrowany list od Barmana.</text>
  </string> 
    <string id="voronin_pismo_dialog_1">
    <text>Dobrze ciê widzieæ, Strie³ok. Ty jak szpieg-zwiadowca nosisz zaszyfrowane listy.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo_dialog_2">
    <text>Barman wszystko szyfruje: sprawa, mówi, bardzo sekretna, i nikt nie powinien niczego wiedzieæ.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo_dialog_3">
    <text>Taaak... Zaczêli oni z Sidorowiczem wspania³¹ sprawê. Tak wysz³o, ¿e i nasz interes w tym jest, wiêc spora iloœæ naszych ludzi bêdzie bra³a w tym udzia³ i do ostatniej chwili nikt nie powinien niczego wiedzieæ, inaczej bêdzie klapa.</text>
  </string> 
    <string id="voronin_pismo_dialog_4">
    <text>Ja wszystko rozumiem i dlatego nie pytam o nic. Macie, trzymajcie list od Barmana. Barman coœ wspomina³, ¿e Wy mi poka¿ecie œcie¿kê z Doliny Mroku do Pacyfistów.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo_dialog_5">
    <text>Tak, poka¿ê. Dawaj PDA, zaznaczê Ci miejsce, gdzie zaczyna siê przejœcie do Korpusu Pokoju.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo_dialog_6">
    <text>Oto moje PDA, zaznaczajcie i ja zmykam.</text>
  </string>

    <string id="barman_strelka_dialog_0">
    <text>No co, Barman, dok¹d idziemy?</text>
  </string>
    <string id="barman_strelka_dialog_1">
    <text>Tu zaraz niedaleko, idŸ za mn¹. Gdy bêdê rozmawia³ z Sidorem, ty nie pods³uchuj. Jak skoñczymy, powiem co masz dalej robiæ. Wszystko zrozumia³eœ?</text>
  </string>
    <string id="barman_strelka_dialog_2">
    <text>Tak, wszystko jasne. Idziemy.</text>
  </string>  
  
    <string id="barman_posle_dialog_0">
    <text>No i jak, wszystko dogadane?</text>
  </string>
    <string id="barman_posle_dialog_1">
    <text>Tak, pionki zosta³y rozstawione. Wkrótce wszystko siê rozstrzygnie.</text>
  </string>
    <string id="barman_posle_dialog_2">
    <text>Jakie dalsze dzia³ania?</text>
  </string>
    <string id="barman_posle_dialog_3">
    <text>S³uchaj mnie uwa¿nie. Muszê siê jeszcze z Sidorem spotkaæ i w cztery oczy porozmawiaæ, a ty idŸ do Woronina i zanieœ mu jeszcze jeden list, ostatni. W nim s¹ ostateczne instrukcje, jak to siê mówi, ostateczne uzgodnienia w naszej sprawie. Potem, nieco póŸniej, ja sam udam siê do Powinnoœci. A Sidorowicz zajmie moje miejsce w bunkrze na Kordonie - to pierwszy etap naszego planu. Nastêpnie, jak oddasz list Woroninowi, on ci da odpowiedŸ dla Sidorowicza. Sidor do tego czasu ju¿ bêdzie na Kordonie, odniesiesz mu odpowiedŸ, i on ci powie, co dalej robiæ. Zrozumia³eœ?</text>
  </string>
    <string id="barman_posle_dialog_4">
    <text>Tak, wszystko zrozumia³em. Idê do Woronina.</text>
  </string>
  
  
    <string id="voronin_pismo2_dialog_0">
    <text>Witajcie generale.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo2_dialog_1">
    <text>I co Strie³ok, jak sprawy?</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo2_dialog_2">
    <text>Wygl¹da, ¿e wszystko w porz¹dku. Barman spotka³ siê z Sidorowiczem w opuszczonej wsi na terenie Korpusu Pokoju. Domyœlam siê, ¿e oni ostatecznie obgadali wszystkie szczegó³y. Macie, Barman przesy³a jeszcze jeden zaszyfrowany list w wiadomej sprawie. Mówi, ¿e jak przeczytacie, to odpiszcie do Sidorowicza. Sidorowicz teraz na Kordon siê przedostaje, a Barman powiedzia³, ¿e niebawem do Was przyjdzie.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo2_dialog_3">
    <text>No, dawaj list. Popatrzymy, co tam te chytre lisy jeszcze powymyœla³y.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo2_dialog_4">
    <text>Oto list generale.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo2_dialog_5">
    <text>Tak-tak, dawaj popatrzymy, co pisze Barman... Aha, tak sobie to wykombinowali... Rozumiem, rozumiem. Zgoda, tak zrobimy... Strie³ok, to moja odpowiedŸ dla Sidorowicza, odnieœ mu na Kordon.</text>
  </string>
    <string id="voronin_pismo2_dialog_6">
    <text>Oczywiœcie generale, odniosê.</text>
  </string>

    <string id="sidor_poslanie_dialog_0">
    <text>Pozdrowienia, Sidorowicz! Masz nowy sklep, gratulujê!</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_1">
    <text>Dziêkujê, na razie z towarem siê zapoznajê, remanent, ¿e tak powiem, robiê. I sprz¹tn¹æ tu by siê przyda³o. Za parê dni bêdzie mo¿na zaczynaæ handel... OdpowiedŸ od Woronina przynios³eœ?</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_2">
    <text>Oczywiœcie. Proszê, oto list.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_3">
    <text>Tak, tak, zobaczmy co tam nasz dzielny genera³ pisze... No, bardzo dobrze! Woronin daje zgodê i jest gotowy zaczynaæ. To zaœ znaczy, ¿e przyszed³ czas powa¿nych rozstrzygniêæ.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_4">
    <text>A wiêc, ja swoje zrobi³em? Barman obieca³ hojn¹ nagrodê.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_5">
    <text>Poczekaj Strie³ok, sprawy jeszcze nie zakoñczone. Teraz czeka nas najtrudniejsze. I bardzo potrzebujemy twojej pomocy.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_6">
    <text>I czegó¿ to jeszcze ode mnie potrzebujecie?</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_7">
    <text>Zgoda, zagramy w otwarte karty, ¿ebyœ poj¹³ ca³¹ powagê chwili. My z Barmanem wczeœniej mieliœmy ze sob¹ na pieñku z powodu stref wp³ywów. On zawsze mówi³, ¿e kuszê jego klientów, zani¿am ceny na towar i tak dalej. Ja, z kolei, te¿ mia³em do niego masê pretensji. Coraz trudniej by³o pracowaæ w takim klimacie, wiêc Barman wykona³ pierwszy krok i zaproponowa³ co nastêpuje: ja przeniosê siê tutaj, na Kordon i zajmujê siê uczciwym handlem na jego starym miejscu. Czêœæ jego klientów automatycznie przechodzi do mnie. On, z kolei, bardzo chcia³ przenieœæ siê do Baru. Lecz, jak wiesz, tam od dawna przesiaduj¹ Bandyci. I tu Barman wymyœli³ sprytne wyjœcie z sytuacji.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_8">
    <text>Ciekawe jakie? Bandyci w Barze trzymaj¹ siê mocno.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_9">
    <text>No w³aœnie w tym problem. Na nasze szczêœcie pojawi³o siê niedawno nowe wojownicze ugrupowanie "Powinnoœæ", które bardzo chcia³oby urz¹dziæ sobie g³ówn¹ bazê na terytorium Baru, lecz póki co w pojedynkê nie dadz¹ jeszcze rady Bandytom. Barman nie mia³ dot¹d kontaktów wœród Powinnoœci, by zaproponowaæ im po³¹czenie si³. A ja, akurat, jestem dostawc¹ prowiantu dla Woronina i jego bojowników i mam u nich odpowiedni¹ reputacjê. Barman poprosi³ mnie by skontaktowaæ go z Woroninem. Tak te¿ zrobi³em. We trzech pomówiliœmy i zdecydowaliœmy siê dzia³aæ wspólnie. Barman organizuje skryte przemieszczenie szturmowego oddzia³u "Powinnoœci" na pó³nocne, bezludne terytorium Baru, ja zaœ organizujê manewr pozoracyjny - szczujê najemników na po³udniowy posterunek Baru. Bandyci oczywiœcie najemników pokonaj¹, ale najemnicy ich przy okazji powa¿nie os³abi¹. I wtedy - nag³e uderzenie z pó³nocy i przechwycenie Baru przez Powinnoœæ. Po wszystkim Barman zajmuje swoje nale¿ne mu miejsce w Barze.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_10">
    <text>Ale namieszaliœcie. Niczego sobie plan... Œmia³o, nie ma co mówiæ. A jak ja mogê wam pomóc?</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_11">
    <text>A ty, Strie³ok, jesteœ w tej sprawie kluczow¹ figur¹. Brak nam ma³ego detalu, ¿eby plan wypali³. Dla pomyœlnego ataku potrzebna nam jest szczegó³owa mapa Baru. Lecz dostaæ j¹ lub narysowaæ nie ma komu, a ty, jak nam wiadomo, masz nienajgorsz¹ reputacjê u Bandytów, nieprawda¿? Otó¿ prosimy ciê abyœ za³atwi³ sk¹dœ mapê Baru i odda³ j¹ dowódcy oddzia³u szturmowego. A ¿eby Bandyci w Barze jeszcze wiêkszy szacunek dla Ciebie mieli, lekko pomo¿esz im w walce z najemnikami na po³udniowym posterunku.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_12">
    <text>Wci¹gacie mnie, ch³opaki, w jak¹œ aferê! No dobrze, a sk¹d ja w Barze mapê wytrzasnê? Chyba nie proponujecie, ¿e mam wszystko obmierzyæ i sam  j¹ narysowaæ?</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_13">
    <text>Pos³uchaj mnie do koñca. Plan jest dobry. Wszystko przemyœleliœmy do ostatniego szczegó³u. Mapê ma Dzik, to pewne. Wiêc, jak pomo¿esz obroniæ po³udniowy posterunek przed najemnikami, zaproponujesz Dzikowi umocniæ oba posterunki, by zapewniæ ochronê na wypadek dalszych ataków. Powiesz, ¿e masz znajomych kumpli - by³ych budowlañców, specjalistów od umocnieñ, którzy sami wszystko zorganizuj¹ i to niedrogo. Bandyci sami nigdy nic zrobiæ nie chc¹, lecz jeœli im coœ takiego zaproponowaæ, to z radoœci¹ siê zgodz¹, bo choæ to lenie, to nie g³upcy. A ¿eby poprawnie i z pomyœlunkiem wszystko zrobiæ, poprosisz u Dzika o szczegó³ow¹ mapê terytorium, na któr¹ jakoby musisz nanieœæ niezbêdne rozmiary i wszystko szczegó³owo obliczyæ. Na pewno chêtnie odda Ci mapê.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_14">
    <text>Zgoda, namówiliœcie mnie. Postaram siê wam pomóc. Mam nadziejê, nagroda bêdzie adekwatna.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_15">
    <text>No to œwietnie! Znaczy, dogadaliœmy siê. Teraz idŸ do Baru, a ja przeka¿ê Barmanowi, by da³ znaæ Powinnoœci. Jak zdobêdziesz mapê, idŸ przez pó³nocny posterunek i na prawo do przejœcia na Magazyny Wojskowe, tam w zasadzce bêdzie czekaæ oddzia³ Powinnoœci. Oddasz mapê dowódcy, a dalej... No, a dalej przyda im siê dodatkowa lufa.</text>
  </string> 
    <string id="sidor_poslanie_dialog_16">
    <text>W co ja siê mieszam? No dobra, raz kozie œmieræ. Tylko, ¿e w Barze zosta³o kilku moich dobrych, uczciwych znajomych. Trzeba ich uprzedziæ, bo przecie¿, jak rozumiem, tam bêdzie piekielna rzeŸnia. W zamieszaniu to im te¿ mo¿e siê oberwaæ.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_17">
    <text>Strie³ok, jeœli Ci chodzi o Grafa z Tropicielem, to mo¿esz siê nie martwiæ. Oni s¹ wtajemniczeni w nasze sprawy. To za pomoc¹ chytrego planu Grafa uda³o siê nam poszczuæ najemników na po³udniowy posterunek. Dalej, poœpiesz siê, czas nagli. Je¿eli masz z nimi jeszcze jakieœ sprawy niedokoñczone, to szybko je zakoñcz, bo potem tych ch³opaków nie bêdzie ju¿ w Barze.</text>
  </string>
    <string id="sidor_poslanie_dialog_18">
    <text>Jasne, ju¿ idê.</text>
  </string>
  
  
    <string id="sidor_magomet_dialog_0">
    <text>I co jeszcze?</text>
  </string> 
    <string id="sidor_magomet_dialog_1">
    <text>By³ tu u mnie jeden stalker, szuka³ ciê.</text>
  </string>
    <string id="sidor_magomet_dialog_2">
    <text>Co to za stalker?</text>
  </string>
    <string id="sidor_magomet_dialog_3">
    <text>Mi³a niespodzianka! On z pewnoœci¹ ju¿ czeka na ciebie u wejœcia do mojego bunkra.</text>
  </string>
    <string id="sidor_magomet_dialog_4">
    <text>W porz¹dku, lubiê niespodzianki.</text>
  </string>  


    <string id="sidor_nomagomet_dialog_0">
    <text>Coœ jeszcze?</text>
  </string> 
    <string id="sidor_nomagomet_dialog_1">
    <text>Tak, Strie³ok. Moi zwiadowcy donieœli, ¿e ty z Pacyfistami Ÿle post¹pi³eœ. Podobno ukrad³eœ im jakiœ pancerz. A bokiem to wysz³o mojemu staremu kole¿ce... Mahometowi.</text>
  </string>
    <string id="sidor_nomagomet_dialog_2">
    <text>No co ty! Przecie¿ ja jego szukam... A co siê sta³o?</text>
  </string>
    <string id="sidor_nomagomet_dialog_3">
    <text>Po tym, jak ukrad³eœ Pacyfistom pancerze, zrobi³ siê tam u nich okropny kipisz. Pozastawiali wszêdzie zasadzki. A Mahomet akurat szed³ do mnie tajn¹ œcie¿k¹ z Doliny Mroku, t¹ sam¹, o której ci powiedzia³em. A ty widocznie doprowadzi³eœ do przejœcia za sob¹ "ogon". Nad¹¿asz?</text>
  </string>
    <string id="sidor_nomagomet_dialog_4">
    <text>Nad¹¿am... Tylko wtedy ja nie mia³em innego wyboru!</text>
  </string>
    <string id="sidor_nomagomet_dialog_5">
    <text>Wybór zawsze jest, Strie³ok. Po prostu tobie nie chcia³o siê pomyœleæ. Z tego powodu zgin¹³ dobry cz³owiek. Zabili go Pacyfiœci... Nadzia³ siê na ich zasadzkê i dosta³ kulkê w ³eb. Oni czekali tam na ciebie, a oberwa³, przypadkowo, Mahomet...</text>
  </string>
    <string id="sidor_nomagomet_dialog_6">
    <text>Cholera jasna... Szkoda Mahometa, wybacz. Przez to i ja teraz brata nie odnajdê...</text>
  </string>


    <string id="magomet_start_dialog_0">
    <text>Witajcie, a wy kto?</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_1">
    <text>Nazywam siê Mahomet. Nie spodziewa³eœ siê mnie tutaj spotkaæ, co Strie³ok?</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_2">
    <text>Nareszcie! Co za spotkanie! Ile to ja siê ciebie naszuka³em, Mahomet!</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_3">
    <text>Powiedzieli ci chyba, ¿e ja sam ciebie znajdê, no i znalaz³em. No opowiadaj, po co mnie szuka³eœ?</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_4">
    <text>Bo mam do ciebie bardzo wa¿n¹ sprawê, Mahomet. Szukam swojego brata, Kapitanem go zw¹. Kilka lat temu by³ on w sk³adzie tej samej grupy, która po raz pierwszy dokona³a próby przenikniêcia z terytorium Czarnobyla do Sarkofagu. Razem z nim bylo jeszcze kilku odwa¿nych stalkerów, w tym i Jurij Siemiecki. A ja mam informacjê, ¿e spotka³eœ Siemieckiego ¿ywego i w jednym kawa³ku. Skoro Siemiecki ¿yje, to mo¿liwe, ¿e i mój brat te¿, przecie¿ oni wtedy tylko we dwóch z ca³ej grupy poszli do wnêtrza Sarkofagu... Powiedz mi, co o tym wiesz.</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_5">
    <text>Dobry jesteœ, Strie³ok! Po pierwsze, nikt mi nie wierzy, ¿e spotka³em ¿ywego Siemieckiego, ale to czysta prawda i spotka³em go ze dwa razy. Pierwszy raz to by³o oko³o pó³tora roku temu. Wtedy widzia³em go przelotnie w Lesie na Radarze. Wygl¹da³ on, powiedzmy, nie za dobrze. Czy to zombi, czy to cz³owiek, nie mo¿na by³o siê rozeznaæ, ale to na pewno by³ on, jestem co do tego przekonany. Tam w Lesie by³o pe³no anomalii i mutantów, wiêc pomyœla³em, ¿e pewnie gdzieœ szybko zgin¹³.</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_6">
    <text>A drugi raz kiedy?</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_7">
    <text>Drugi raz zupe³nie niedawno, jakieœ dwa miesi¹ce temu. Dzia³o siê to ko³o Prypeci, w opuszczonym szpitalu. Ja akurat odprowadzi³em niedu¿¹ grupê stalkerów do Prypeci i wraca³em przez szpital na Jantar. Tam go spotka³em... Tak, widok nie dla ludzi o s³abych nerwach. W nim ju¿ ma³o co ludzkiego zosta³o - chodz¹cy trup. Za blisko to on mnie nie dopuœci³. Coœ mamrota³ o "Monolicie", o tym, ¿e dawno ju¿ jest zak³adnikiem jakichœ "ciemnych si³" i w³asnej g³upoty. Jeszcze mówi³, ¿e powinien by³ spe³niæ swoj¹ misjê - zniszczyæ ten "diabelski kamieñ". Pewnikiem, majaczenie jakieœ... Wyda³o mi siê, ¿e on wcale nie ze mn¹ rozmawia³, a sam z sob¹. Tak czy owak, je¿eli chcesz wyjaœniæ co naprawdê sta³o siê wtedy z twoim bratem, to musisz znaleŸæ Siemieckiego i jakoœ spróbowaæ z nim porozmawiaæ. Tylko on bêdzie móg³ ci pomóc.</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_8">
    <text>Ciekawa historia... Jak myœlisz, gdzie mo¿na go znaleŸæ?</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_9">
    <text>Myœlê, ¿e w Czarnobylu, w Sarkofagu. Jak poj¹³em z jego s³ów, w³aœnie tam siê wybiera³. Wype³niæ te swoje majaczenia.</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_10">
    <text>Do Sarkofagu znaczy siê... Tak, zakazane to miejsce, lecz nic nie poradzisz, trzeba bêdzie iœæ. Jeszcze tylko jedn¹ sprawê zakoñczê i pójdê, a nu¿ poszczêœci mi siê i czegoœ siê dowiem...</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_11">
    <text>No có¿, powodzenia Strie³ok. Rad by³em ciê poznaæ.</text>
  </string>
    <string id="magomet_start_dialog_12">
    <text>Dziêkujê ci za wszystko, Mahomet. Do zobaczenia.</text>
  </string>

    <string id="barman_new_dialog_0">
    <text>Czeœæ Barman! Co tam u ciebie, wszystko w porz¹dku?</text>
  </string>
    <string id="barman_new_dialog_1">
    <text>Strie³ok, przyjacielu, tak bardzo nam pomog³eœ. Dziêki ci stokrotne!</text>
  </string>
    <string id="barman_new_dialog_2">
    <text>No, za dziêkujê to nie wy¿yjesz...</text>
  </string>
    <string id="barman_new_dialog_3">
    <text>WyobraŸ sobie, nie zapomnia³em, ¿e obieca³em szczodrze ciê wynagrodziæ. Masz, trzymaj od nas wszystkich dar za twoj¹ nieocenion¹ pomoc - sto tysiêcy rubli i snajperski karabin "Wihlop".</text>
  </string>
    <string id="barman_new_dialog_4">
    <text>O-o, rzeczywiœcie szczodrze. Dziêkujê!</text>
  </string>

    <string id="mg_nechist_dialog_0">
    <text>Witaj siostro!</text>
  </string>  
    <string id="mg_nechist_dialog_1">
    <text>Ale ty jesteœ niepoprawny Strie³ok, wszystko w ¿art obracasz.</text>
  </string> 
    <string id="mg_nechist_dialog_2">
    <text>Tak jak chcia³aœ, zlikwidowa³em te zombie. ¯ycie zwyciê¿y³o!</text>
  </string>
    <string id="mg_nechist_dialog_3">
    <text>Dziêkujê ci Strie³ok, ¿e kolejny raz pomóg³eœ nam uwolniæ siê od zombi. Odchodzimy z Martwego Miasta.</text>
  </string>
    <string id="mg_nechist_dialog_4">
    <text>¯e co? Co takiego siê sta³o?</text>
  </string>  
    <string id="mg_nechist_dialog_5">
    <text>Nic takiego. Po prostu sta³o siê tu zbyt niebezpiecznie. Miasto nie takie ju¿ "martwe" teraz. Wci¹¿ tu te zombi lez¹... Odchodzimy, mamy ju¿ tego doœæ.</text>
  </string> 
    <string id="mg_nechist_dialog_6">
    <text>Jasne. Ale wydaje mi siê, ¿e problem nie w zombi i w niebezpieczeñstwie. To coœ innego, prawda?</text>
  </string>  
    <string id="mg_nechist_dialog_7">
    <text>Tak, masz racjê Strie³ok, problem jest inny... Opuszczamy Zonê. Mamy ju¿ dosyæ... Teraz mogê powiedzieæ ci prawdê. Szukaliœmy tu bardzo rzadkiego artefaktu - "Ró¿y Wiatrów". Ten artefakt móg³by pomóc tysi¹com ludzi uwolniæ siê od strasznej choroby, lecz my go nie znaleŸliœmy... Widocznie on nie istnieje, i to wszystko by³y tylko legendy. Wiêc ¿egnaj. Co z³ego to nie my. A nagrodziæ ciê za pomoc nie mam czym...</text>
  </string> 
    <string id="mg_nechist_dialog_8">
    <text>Niech i tak bêdzie, siostro. ¯egnaj, na mnie pora.</text>
  </string>   


    <string id="kristall_dialog_0">
    <text>Przyszed³em po swojego brata!</text>
  </string>
    <string id="kristall_dialog_1">
    <text> Nie ma tu twojego brata, cz³owieku. Jest tylko zwolniony od wszystkiego co zbyteczne i doczesne - oœwiecony rozum. Rozum, który zdolny jest tworzyæ cuda i kierowaæ œwiatem.</text>
  </string>
    <string id="kristall_dialog_2">
    <text>Bracie! Wiem, ¿e tam jesteœ... Wewn¹trz. Walcz! Oni opanowali twój rozum, lecz ty przecie¿ jesteœ cz³owiekiem! Walcz!</text>
  </string>
    <string id="kristall_dialog_3">
    <text>Bezrozumny têpaku... Nic ju¿ nie mo¿esz zmieniæ! OdejdŸ i nie przeszkadzaj. Proponujê ci przed œmierci¹ popatrzyæ i nacieszyæ siê wielkim widowiskiem - wkrótce zaczynamy nasze przedstawienie. Ju¿ nied³ugo. To bêdzie wspania³y "show" - pokaz si³y uwolnionego rozumu!</text>
  </string>
    <string id="kristall_dialog_4">
    <text>Bracie, ocknij siê! Ocknij siê, Kapitanie! Wiem, ¿e mnie s³yszysz. To ja, Strie³ok!</text>
  </string>
    <string id="kristall_dialog_5">
    <text>Nie traæ na pró¿no si³ przed œmierci¹ cz³owieku. Lepiej odprê¿ siê i raduj siê wielkim i wspania³ym widowiskiem. Nasta³ dziœ dzieñ tworzenia nowego œwiata.</text>
  </string>
    <string id="kristall_dialog_6">
    <text>Nie po to tutaj tak d³ugo szed³em, by byæ têpym obserwatorem i poddaæ siê tak ³atwo! Ja du¿o nauczy³em siê w Zonie. Masz, ³ap! To "Ró¿a Wiatrów" - pozdrowienia od Siemieckiego!</text>
  </string>
  
    <string id="brat_dialog_0">
    <text>Bracie, to ty!!!</text>
  </string>
    <string id="brat_dialog_1">
    <text>Strie³ok, braciszku, znalaz³eœ mnie... Jak dobrze Ciê widzieæ! Jak Ci siê to uda³o?</text>
  </string>
    <string id="brat_dialog_2">
    <text> Bracie, o tym póŸniej. Ja te¿ mam do ciebie masê pytañ, lecz teraz trzeba jak najszybciej jakoœ siê st¹d wydostaæ.</text>
  </string>
    <string id="brat_dialog_3">
    <text> S³uchaj Strie³ok, za s³aby jestem, by teraz gdzieœ iœæ... G³owa, moja g³owa... Jak ¿elazny dzwon... Nogi... nogi jak z waty... Poza tym nie ma ju¿ na to czasu. To, ¿e ci siê uda³o uwolniæ mnie z tej niewoli, tak naprawdê nic nie zmienia... Proces przemiany Zony ju¿ siê zacz¹³, ty po prostu na pewien czas to wszystko odwlek³eœ. Uciekaj sam, ratuj siê! Moje miejsce jest tu... na zawsze... Uciekaj Bracie, choæ jeden z nas powinien zostaæ wœród ¿ywych i wyrwaæ siê z tej przeklêtej Zony! Tu niedaleko, u pó³nocnych wrót, jest przejœcie na Czarnobyl-2. Stamt¹d, jak myœlê, drogê znajdziesz. Przynajmniej mam tak¹ nadziejê.</text>
  </string>
    <string id="brat_dialog_4">
    <text> Nie bracie, ja ciebie nie zostawiê! Pos³uchaj mnie teraz: mam przy sobie indywidualny jednorazowy teleport, który z dowolnego miejsca Zony mo¿e przerzuciæ jednego cz³owieka na Bagna, do Doktora. Dlatego plan jest taki: bierzesz przyrz¹d i teleportujesz siê do Doktora - tobie jego pomoc potrzebna jest od zaraz. A ja przyjdê trochê póŸniej. Uda mi siê, nic siê nie bój. Skoro dotar³em a¿ tu, to i z powrotem dam radê.</text>
  </string>
    <string id="brat_dialog_5">
    <text>M³ody, ty nie masz pojêcia, z czym i kim zadar³eœ! Uwierz,  tak po prostu odejœæ to ONI ci nie pozwol¹. Wiem co mówiê. Twój czas dobiega koñca!</text>
  </string>
    <string id="brat_dialog_6">
    <text>Nie przesadzaj! Kapitan, szkoda dalej traciæ drogocenny czas na gadanie! Bierz teleport i wiej do Doktora, a ja ruszam do przejœcia. Raz-dwa i znowu spotkamy siê u Doktora.</text>
  </string>
    <string id="brat_dialog_7">
    <text> Braciak, aleœ ty wydoroœla³... Znikn¹³ gdzieœ ten m³ody romantyk, którym by³eœ wczeœniej - sta³eœ siê doros³ym mê¿czyzn¹ - wojownikiem. Widzê w twoich oczach ogieñ. Zgoda, niech bêdzie tak, jak proponujesz. Lecz b³agam ciê, w nic siê nie mieszaj, biegnij prosto przed siebie i nie ogl¹daj siê. Przejœcie na Czarnobyl-2, jest gdzieœ u pó³nocnych wrót. Oj, czujê w sercu - ONI nie dadz¹ ci tak po prostu odejœæ. Zgoda, daj teleport i w drogê. Niech Bóg ma ciê w swojej opiece, Bracie! Czasu ju¿ nie ma - zaraz siê zacznie...</text>
  </string> 
    <string id="brat_dialog_8">
    <text> Masz, trzymaj indywidualny teleport i do zobaczenia, Bracie.</text>
  </string>


    <string id="end_dialog_0">
    <text> Jak¿e to tak???</text>
  </string> 
    <string id="end_dialog_1">
    <text> Witamy ponownie! Niespodzianka, co? A przecie¿ uprzedzaliœmy: nie trzeba by³o traciæ si³y i energii na podejrzane przedsiêwziêcia. Ty naprawdê myœla³eœ, ¿e tu, w Zonie, mo¿esz sam decydowaæ o tym co robisz i robiæ co chcesz?</text>
  </string>
    <string id="end_dialog_2">
    <text> Zawsze decydujê sam i dzia³am tak, jak podpowiadaj¹ mi mój rozum i serce!</text>
  </string> 
    <string id="end_dialog_3">
    <text> My patrzymy na to z innego punktu widzenia... No, ale do rzeczy. Uwolni³eœ brata - to ci siê chwali! Tak by³o zaplanowane. Odsun¹³eœ  w czasie Wielk¹ Emisjê - w tym te¿ nie ma nic z³ego.</text>
  </string> 
    <string id="end_dialog_4">
    <text>Co to ma znaczyæ - "tak by³o zaplanowane"?</text>
  </string> 
    <string id="end_dialog_5">
    <text>A to znaczy, ¿e jeszcze raz udowodni³eœ swoj¹ wielk¹ si³ê, ale przy okazji okaza³eœ siê nie doœæ rozs¹dny, by od nas uciec. Ale to bardzo dobrze! A twój brat... Twój brat nie jest ju¿ nam do niczego potrzebny - on ju¿ odpracowa³ swoje...\nTERAZ TY ZAJMIESZ JEGO MIEJSCE!</text>
  </string>
    <string id="end_dialog_6">
    <text>Nie-e-e-e-e!</text>
  </string>  


    <string id="koldun_start_dialog_0">
    <text>Witam! O ile siê nie mylê, to ty jesteœ Szaman?</text>
  </string> 
    <string id="koldun_start_dialog_1">
    <text>Nie mylisz siê, stalkerze. Co ciê do mnie sprowadza?</text>
  </string>
    <string id="koldun_start_dialog_2">
    <text>Pewien cz³owiek powiedzia³ mi, ¿e potrafisz o¿ywiaæ nieboszczyków. Niezbyt w to wierzê, ale tak z ciekawoœci wpad³em zapytaæ czy to prawda.</text>
  </string>
    <string id="koldun_start_dialog_3">
    <text>Prawdê ci powiedzia³, faktycznie potrafiê. Tu ZONA i wszelkich cudów w niej tyle, ¿e tobie nawet siê nie œni³o. Praktycznie ka¿dego cz³owieka, poleg³ego w ramach anomalnej aktywnoœci Zony, mogê przywróciæ do ¿ycia, a dok³adniej - stworzyæ jego klona. Co prawda, nie bêdzie to zupe³nie cz³owiek, a raczej zombi, lecz najwa¿niejsze, ¿e jego rozum i pamiêæ przez pewien czas bêd¹ w tym stanie, w którym by³y przed jego œmierci¹.</text>
  </string>
    <string id="koldun_start_dialog_4">
    <text>Naprawdê coœ takiego jest mo¿liwe? Ale jak?</text>
  </string>
    <string id="koldun_start_dialog_5">
    <text>Jak - to ju¿ nie twoja sprawa. By³em "po tamtej stronie œwiat³a" i wróci³em stamt¹d z tak¹ wiedz¹. Tak wiêc, je¿eli chcesz przywróciæ na ten œwiat nieboszczyka, jestem gotowy ci pomóc. Tylko nie bêdzie tanio. Cena mojej "pracy" - 100 000 rubli. I jeszcze jedno - wskrzesiæ wskazanego przez ciebie cz³owieka mo¿na bêdzie tylko w tym wypadku, je¿eli nie ty go zabi³eœ. Wszystko jasne?</text>
  </string>
    <string id="koldun_start_dialog_6">
    <text>Jak s³oñce. Je¿eli bêdê potrzebowa³ przywróciæ kogoœ do ¿ycia, nawet jeœli tylko na pewien czas, wtedy na pewno przyjdê do ciebie.</text>
  </string>
  
  
    <string id="koldun_lapsha_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o ksywce "Klucha".</text>
  </string>
    <string id="koldun_lapsha_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat "Kluchê". Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_lapsha_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_lapsha_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string>  

  
    <string id="koldun_skryaga_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o ksywce "Sknera".</text>
  </string>
    <string id="koldun_skryaga_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat "Sknerê". Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_skryaga_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_skryaga_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string>
  
  
    <string id="koldun_shurup_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o ksywce "Wkrêt".</text>
  </string>
    <string id="koldun_shurup_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat "Wkrêta". Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_shurup_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_shurup_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string>


    <string id="koldun_lukash_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o ksywce "£ukasz".</text>
  </string>
    <string id="koldun_lukash_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat "£ukasza". Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_lukash_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_lukash_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string>  
  
  
    <string id="koldun_dan_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o ksywce "Dan".</text>
  </string>
    <string id="koldun_dan_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat "Dana". Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_dan_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_dan_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string>


    <string id="koldun_levsha_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o ksywce "Lewsza".</text>
  </string>
    <string id="koldun_levsha_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat "Lewszê". Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_levsha_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_levsha_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string>


    <string id="koldun_sviblov_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o nazwisku Swib³ow.</text>
  </string>
    <string id="koldun_sviblov_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat Swib³owa. Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_sviblov_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_sviblov_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string> 


    <string id="koldun_osvedom_dialog_0">
    <text>Szaman, muszê przywróciæ do ¿ycia nieboszczyka o ksywce "Informator".</text>
  </string>
    <string id="koldun_osvedom_dialog_1">
    <text>Có¿, zna³em takiego. Daj 100 000 rubli, a ja ci przywrócê na ten œwiat "Informatora". Pojawi siê on zaraz obok ciebie, tak wiêc nie przestrasz siê. Przez jakiœ czas on bêdzie nieco "wytr¹cony z równowagi", ale to nie potrwa d³ugo. Za parê minut bêdziesz móg³ z nim bez problemów pomówiæ.</text>
  </string>
    <string id="koldun_osvedom_dialog_2">
    <text>Niestety mam za ma³o pieniêdzy. Pójdê uzbieraæ wymagan¹ kwotê..</text>
  </string>
    <string id="koldun_osvedom_dialog_3">
    <text>Umowa stoi. Proszê, oto twoje pieni¹dze.</text>
  </string>  
  
    <string id="zapravka_flame_dialog_0">
    <text>Sie ma, Wkrêt!</text>
  </string> 
    <string id="zapravka_flame_dialog_1">
    <text>Sie ma, Strie³ok. Masz jak¹œ sprawê do mnie?</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_2">
    <text>Noo, chcia³bym za³adowaæ miotacz p³omieni od Piekarza.</text>
  </string> 
    <string id="zapravka_flame_dialog_3">
    <text>Da siê zrobiæ, ale sam rozumiesz, nie ma nic za darmo.</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_4">
    <text>A co byœ chcia³ za robotê?</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_5">
    <text>No, po pierwsze, do za³adowania miotacza p³omieni potrzebny jest jedna butla gazu koloidowego i jeden kanister benzyny. Po drugie, za moj¹ pracê chcê od ciebie skromne honorarium - dwie butelki wódki i 10000 rubli. Pasuje? Je¿eli tak, to dawaj mi miotacz, ja go tymczasem przygotujê do za³adowania, a ty przynieœ wszystko co potrzebne. Jak przyniesiesz, ja w mig go nabijê.</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_6">
    <text>No, targowaæ siê to ja nie bêdê. Trzymaj póki co miotacz, a ja pójdê zebraæ, co potrzeba i wrócê. Nigdzie nie odchodŸ!</text>
  </string> 

    <string id="zapravka_flame_dialog_est_0">
    <text>Wkrêt, przynios³em ci wszystko, co jest potrzebne do za³adowania miotacza p³omieni.</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_est_1">
    <text>To dobrze. A forsê i wódkê masz?</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_est_2">
    <text>Sie rozumie, ¿e mam.</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_est_3">
    <text>No to dawaj wszystko tutaj, a ja migiem za³adujê ci ten miotacz.</text>
  </string>
    <string id="zapravka_flame_dialog_est_4">
    <text>Masz, trzymaj.</text>
  </string>    

    <string id="vano_start_dialog_0">
    <text>OtrzeŸwia³eœ, Wano?</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_1">
    <text>E-e, kole¿ko! A sk¹d ty mnie znasz? Jak ciebie wo³aj¹?</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_2">
    <text>Ca³a Zona inaczej o tobie nie mówi, tylko ¿e Wano to ca³kiem skoñczony pijaczyna i nikczemny cz³owiek. A na mnie wo³aj¹ Strie³ok.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_3">
    <text>Ej, Strie³ok, czemu tak Ÿle o Wano mówisz, co? Co ja ci z³ego zrobi³em? Wano dobry i weso³y. Wano nikogo nie obra¿a.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_4">
    <text>To popatrz na swoj¹ mordê pijack¹ - zdechniesz niebawem, je¿eli nie przestaniesz chlaæ. Piekarz - dobry ch³op, niepokoi siê o ciebie, a ty go oszukujesz. Nawet ¿adnej powa¿nej sprawy zleciæ ci nie mo¿e, straci³ ca³kiem do ciebie zaufanie.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_5">
    <text>Pewnie tak, przyjacielu, ale Wano kontroluje sytuacjê. Wano dobry cz³owiek. Wano prêdko odejdzie do "Wolnoœci", tam Wano bêdzie jak u siebie w domu. A tu Wano siê nudzi...</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_6">
    <text>Ciebie tam i na kilometr nie dopuszcz¹, kulê w ³eb dostaniesz i czeœæ. Wolnoœæ to powa¿ne ch³opaki i byle szmundaka do siebie nie wpuszcz¹.</text>
  </string> 
    <string id="vano_start_dialog_7">
    <text>Wano nie szmundak! Wano zwiadowca. Wano przez ca³y tydzieñ obserwowa³ szabrowników, którzy siê tu krêcili. I Wano coœ wa¿nego siê dowiedzia³.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_8">
    <text>I co takiego wa¿nego dowiedzia³eœ siê, Wano?</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_9">
    <text>A ty siê nie nabijaj, Wano œledzi³ szabrowników od samej bazy Pacyfistów. Szabrownicy ukradli Pacyfistom skrzynkê z minami i nieœli j¹ do opuszczonej wioski. Tylko, ¿e oni tam nie doszli... Na bagnie dopad³ ich jakiœ b³otny stwór i mocno im siê oberwa³o... Gdyby Wano mia³ automat, to by Wano sam siê z nimi policzy³, a tak Wano tylko przyczai³ siê i obserwowa³, jak oni wiali stamt¹d, psubraty jedne.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_10">
    <text>No to teraz trzeba pójœæ i znaleŸæ t¹ skrzynkê, a potem oddaæ j¹ Pacyfistom. To szczodre ch³opaki i pewnie dadz¹ dobr¹ nagrodê.</text>
  </string> 
    <string id="vano_start_dialog_11">
    <text>Nie-nie. Pacyfiœci Ÿli, oni ju¿ Ÿle obeszli siê z Wano. Wano ich nie lubi. Wano tak ci proponuje: ty z niez³¹ giwer¹ chodzisz, a Wano nie ma broni i Wano siê boi, i troszeczkê chory coœ siê czuje... Dlatego idŸ ty na bagno, zabierz stamt¹d skrzynkê i przynieœ j¹ do Wano. Wano weŸmie t¹ skrzynkê i odniesie Wolnoœciowcom. Za to bêd¹ tam Wano szanowaæ i przyjm¹ do siebie. No co, przyniesiesz? A Wano siê zrewan¿uje, Wano odda ci czêœæ min z tej skrzynki. Wano uczciwy cz³owiek.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_12">
    <text>A w cholerê z tob¹, tchórzem podszyty pijaczku. Daj znacznik gdzie mam szukaæ tej skrzynki, mo¿e pójdê tam popatrzeæ.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_13">
    <text>To œwietnie! To prosta droga - bagno ca³kiem niedaleko st¹d. Wano postawi ci znacznik na mapie. Skrzynki szukaæ trzeba w samym bagnie, ono nie jest g³êbokie, niedaleko od starej dziurawej ³odzi. Tylko uwa¿aj Strie³ok, ostro¿nie tam. I w powrotnej drodze te¿ b¹dŸ czujny - szabrownicy ci¹gle siê tu szlajaj¹. Mo¿e z nich tchórzliwe gnidy, ale kiedy wrogów kupa i Herkules dupa.</text>
  </string> 
    <string id="vano_start_dialog_14">
    <text>Daj ten znacznik. Spróbujê znaleŸæ w bagnie t¹ skrzynkê z minami.</text>
  </string>

    <string id="vano_start_dialog_est_0">
    <text>Czas na odwyk, Wano! Zdechniesz od tej wódki, pijaczku jeden.</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_est_1">
    <text>Masz racjê stalkerze. Czas rzuciæ to picie...</text>
  </string>
    <string id="vano_start_dialog_est_2">
    <text>Znalaz³em w bagnie t¹ skrzynkê z minami. W powrotnej drodze nadzia³em siê te¿ na szabrowników, ale poradzi³em sobie z nimi. Teraz Piekarz da ci spokój.</text>
  </string>  
    <string id="vano_start_dialog_est_3">
    <text>Ekstra kolego! Zuch z ciebie! Daj mi j¹ szybko, a ja ci dam dwa rodzaje min, po piêæ sztuk z ka¿dego. Je¿eli chcesz, mo¿esz potajemnie zaminowaæ ca³¹ bazê tych kalek - Pacyfistów. Weso³o bêdzie popatrzeæ, jak te ³ajdaki bêd¹ wylatywaæ w powietrze! Tylko zanim co, koniecznie przeczytaj instrukcjê korzystania z min.</text>
  </string>  
    <string id="vano_start_dialog_est_4">
    <text>Dziêki za "m¹dr¹" radê, ale Pacyfistów zostawiê dla ciebie i nie radzê ci z nimi zaczynaæ. Dobra, trzymaj skrzynkê z minami.</text>
  </string>  
  
    <string id="maroder_meet_dialog_0">
    <text>No co, zdziwiony kole¿ka?</text>
  </string>  
    <string id="maroder_meet_dialog_1">
    <text>Ach wy gnidy pieprzone! Tchórzliwe gnojki. Jedyne co umiecie, to zadkradaæ siê od ty³u.</text>
  </string>
    <string id="maroder_meet_dialog_2">
    <text>A ty siê tak tu nie rzucaj stalkerze! Tylko dlatego jeszcze ¿yjesz, ¿e mamy do ciebie wa¿ne pytanie. Jak ju¿ z pewnoœci¹ zauwa¿y³eœ, masz nasze fanty. Chcesz oddaæ nam swoje rzeczy po dobroci? Oczywiœcie chodzi nam nie tylko o t¹ skrzynkê, co j¹ z bagna wyj¹³eœ, która i tak nale¿y do nas.</text>
  </string>
    <string id="maroder_meet_dialog_3">
    <text>Spotka³bym ja was, padalce, twarz¹ w twarz - wtedy byœcie inaczej œpiewali...</text>
  </string>
    <string id="maroder_meet_dialog_4">
    <text>Ty patrz! Œmierci w oczy patrzy, a siê rzuca. Bohater siê nam jakiœ trafi³? Co nie?</text>
  </string>
      <string id="maroder_meet_dialog_5">
    <text>Skurwiele!</text>
  </string>
  
    <string id="maroder_start_dialog_0">
    <text>Za skurwieli dosta³eœ... Dalej bêdziesz jeszcze bohatera strugaæ?</text>
  </string>  
    <string id="maroder_start_dialog_1">
    <text>Ach ty ³ajdaku! Dobra... Koñczmy z tym. Co mam zrobiæ?</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_2">
    <text>No wreszcie zacz¹³eœ gadaæ do rzeczy. Jest wiêc tak: z tego co wiem, ty podobno mo¿esz bez przeszkód wejœæ do bazy Pacyfistów, mam racjê? Tak, wiem ¿e mam. Otó¿, idŸ i przynieœ nam stamt¹d dwa pancerze Pacyfistów SKAT-11M. Przyniesiesz - rzeczy swoje z powrotem u Gieni dostaniesz. A Gienia póki co ich popilnuje, mo¿esz byæ o nie spokojny. Pancerze powinny le¿eæ w domu, stoj¹cym obok wejœcia do bazy. Postawiê w twoim PDA znacznik na ten dom. Nie s¹dzê, ¿e Pacyfiœci tak po prostu ciê wypuszcz¹, je¿eli zobacz¹, ¿e ty podprowadzi³eœ im pancerze. Tak wiêc masz radê ode mnie: jak weŸmiesz pancerze, znajdŸ inne wyjœcie z bazy - jest tam jedna dziura. Inaczej Pacyfiœci zastrzel¹ ciê na miejscu. A tak mi siê wydaje, ¿e tobie niezbyt na rêkê iœæ z nimi na udry, ale to ju¿ twój problem. I niech ci nie przyjdzie do g³owy bawiæ siê z nami w gierki, bo po¿a³ujesz!</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_3">
    <text>Zgoda, przyniosê ci to, o co prosisz. Ale g³ow¹ odpowiadasz za moje rzeczy i broñ!</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_4">
    <text>IdŸ ju¿, kole¿ko - masz co robiæ. I jeszcze jedno. Niech ci nie przyjdzie wiêcej do g³owy ³aziæ do Piekarza  - bo zabijemy na miejscu. To nasz "klient". My go od dawna obserwujemy. Niebawem powinien dostaæ pewn¹ przesy³kê i wtedy my jego bunkier nawiedzimy. Tak wiêc, je¿eli strzeli ci do g³owy go uprzedziæ, to my strzelimy tobie do g³owy. Wyra¿am siê jasno?</text>
  </string> 
    <string id="maroder_start_dialog_5">
    <text>Jaœniej siê nie da. Czekaj na mnie. Zaraz wracam.</text>
  </string> 

    <string id="maroder_start_dialog_est_0">
    <text>No co bohaterze, przynios³eœ dwa pancerze SKAT-11M?</text>
  </string>
      <string id="maroder_start_dialog_est_1">
    <text>Przynios³em.</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_est_2">
    <text>To dobrze. Dawaj je tutaj.</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_est_3">
    <text>A moje rzeczy i broñ to gdzie?</text>
  </string> 
    <string id="maroder_start_dialog_est_4">
    <text>Ju¿ ci powiedzia³em - Giena ich pilnuje. Dawaj mi tu zaraz te pancerze!</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_est_5">
    <text>Dobra, oto pancerze, zabieraj. Teraz oddajcie moje rzeczy i broñ.</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_est_6">
    <text>Ale z ciebie sierota, kole¿ko!</text>
  </string>
    <string id="maroder_start_dialog_est_7">
    <text>Nie kumam...</text>
  </string>

    <string id="smith_maroder_dialog_0">
    <text>Witaj Generale! Mam do Was sprawê.</text>
  </string>
    <string id="smith_maroder_dialog_1">
    <text>Mów Strie³ok, w czym rzecz.</text>
  </string>
    <string id="smith_maroder_dialog_2">
    <text>Niedaleko st¹d, w opuszczonej wsi, wpad³em w zasadzkê szabrowników. Okradli mnie do go³ego. Wszystko zabrali - i broñ, i rzeczy.</text>
  </string>
    <string id="smith_maroder_dialog_3">
    <text>No nie poszczêœci³o ci siê stalkerze. Dobrze, ¿e choæ z ¿yciem uszed³eœ.</text>
  </string> 
    <string id="smith_maroder_dialog_4">
    <text>Generale, by odzyskaæ moje rzeczy i broñ, szabrownicy kazali mi zdobyæ dwa pancerze SKAT-11M - mam wykraœæ je z Waszej bazy i im przynieœæ. Lecz ja nie chcê tego robiæ, dlatego przyszed³em do Was po pomoc.</text>
  </string>  
    <string id="smith_maroder_dialog_5">
    <text>Uczciwy z ciebie cz³owiek, Strie³ok! Jak mogê ci pomóc?</text>
  </string>
    <string id="smith_maroder_dialog_6">
    <text>Dajcie mi automat, naboje, piêæ granatów i kilku bojowników, a rozniesiemy w cholerê ca³¹ wieœ szabrowników.</text>
  </string>
    <string id="smith_maroder_dialog_7">
    <text>No Strie³ok, ludzi to ja ci teraz daæ nie mogê - zaczê³a siê jedna wa¿na operacja na po³udniu terytorium, tak wiêc ka¿da lufa siê liczy. Ale dam ci karabin M16 ze zintegrowan¹ optyk¹, naboje do niego, parê granatów, apteczki, banda¿e i jeszcze jedno - dam ci pancerz SKAT-11M. Myœlê, ¿e z takim ekwipunkiem to sam poradzisz sobie z szabrownikami. Mo¿e byæ?</text>
  </string>
    <string id="smith_maroder_dialog_8">
    <text>W zupe³noœci wystarczy, Generale. W pojedynkê bêdzie mi nawet wygodniej siê z nimi rozprawiæ i odzyskaæ swoje rzeczy i broñ. Dziêki Wam ogromne! Pójdê ju¿ i policzê siê z tymi gnidami.</text>
  </string>
  

 
 
  
  
  
  
</string_table>	