<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
  <string id="aes_case1_desc">
    <text>Zwyk³a metalowa ogniodporna walizka Nr1. Wszystko wskazuje na to, ¿e s¹ w niej cenne dokumenty.</text>
  </string>
  <string id="aes_case1_name">
    <text>Zwyk³a metalowa walizka.</text>
  </string>
  <string id="aes_case2_desc">
    <text>Zwyk³a metalowa ogniodporna walizka Nr2. Wszystko wskazuje na to, ¿e s¹ w niej cenne dokumenty.</text>
  </string>
  <string id="aes_case2_name">
    <text>Zwyk³a metalowa walizka.</text>
  </string>
  <string id="aes_case3_desc">
    <text>Zwyk³a metalowa ogniodporna walizka Nr3. Wszystko wskazuje na to, ¿e s¹ w niej cenne dokumenty.</text>
  </string>
  <string id="aes_case3_name">
    <text>Zwyk³a metalowa walizka.</text>
  </string>
  <string id="stranger">
    <text>Stalker</text>
  </string>
  <string id="doctor_box_desc">
    <text>Kontener z lekarstwami. Wygodny kontener do przenoszenia leków.</text>
  </string>
  <string id="doctor_box_name">
    <text>Kontener z lekarstwami.</text>
  </string>
  <string id="box_food_desc">
    <text>Drewniana skrzynka z konserwami w œrodku. Wydaje siê, ¿e przele¿a³a nie jeden dzieñ, ale jednak miêso w konserwach jest jadalne. Jednak potrafimy zrobiæ coœ jakoœciowego.</text>
  </string>
  <string id="box_food_name">
    <text>Drewniana skrzynka z konserwami w œrodku.</text>
  </string>
  <string id="enc_sms">
    <text>Osobiste wiadomoœci.</text>
  </string>
  <string id="sms">
    <text>Wiadomoœæ.</text>
  </string>
  <string id="sms_haron_text">
    <text>Tu Charon, czekam na Ciebie, jest pilna sprawa.</text>
  </string>
  <string id="shceme_document_desc">
    <text>Schemat traktów komunikacyjnych w Prypeci i Czarnobylu. Rysunki i grafiki, nieprzygotowanemu cz³owiekowi trudno siê w tym rozeznaæ.</text>
  </string>
  <string id="shceme_document_name">
    <text>Schemat traktów komunikacyjnych w Prypeci i Czarnobylu.</text>
  </string>
  <string id="solomon_box_desc">
    <text>Niewielki metalowy pojemnik. Przesy³ka Salomona.</text>
  </string>
  <string id="solomon_box_name">
    <text>Niewielki metalowy pojemnik.</text>
  </string>
  <string id="zahar_pismo_desc">
    <text>List zapakowany w mocn¹, kartonowa kopertê. Dla Sobolewa od Zachara.</text>
  </string>
  <string id="zahar_pismo_name">
    <text>List od Zachara.</text>
  </string>
  <string id="informator_doc_desc">
    <text>Teczka z list¹ agentów, którzy w ten czy inny sposób wspó³pracuj¹ z wojskowymi.</text>
  </string>
  <string id="informator_doc_name">
    <text>Teczka z list¹ agentów.</text>
  </string>
  <string id="wpn-winchester_knyaz">
    <text>Winchester Kniazia.</text>
  </string>
  <string id="labx10_computer_desc">
    <text>Jednostka centralna z laboratorium X-10 na Radarze.</text>
  </string>
  <string id="labx10_computer_name">
    <text>Jednostka centralna.</text>
  </string>
  <string id="labx10_doc_desc">
    <text>Dokumenty z laboratorium X-10 na Radarze.</text>
  </string>
  <string id="labx10_doc_name">
    <text>Dokumenty z laboratorium.</text>
  </string>
  <string id="part1_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part1_name">
    <text>Fragment Nr1.</text>
  </string>
  <string id="part2_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part2_name">
    <text>Fragment Nr2.</text>
  </string>
  <string id="part3_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part3_name">
    <text>Fragment Nr3.</text>
  </string>
  <string id="part4_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part4_name">
    <text>Fragment Nr4.</text>
  </string>
  <string id="part5_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part5_name">
    <text>Fragment Nr5.</text>
  </string>
  <string id="part6_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part6_name">
    <text>Fragment Nr6.</text>
  </string>
  <string id="part7_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part7_name">
    <text>Fragment Nr7.</text>
  </string>
  <string id="part8_desc">
    <text>Fragment mapy, na której pokazany jest schowek samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="part8_name">
    <text>Fragment Nr8.</text>
  </string>
  <string id="semeckii_treasure_box_descr">
    <text>Schowek samego Siemieckiego. Chodz¹ s³uchy, ¿e s¹ w nim schowane bardzo cenne rzeczy.</text>
  </string>
  <string id="rad_semeckii_treasure_box_name">
    <text>Schowek Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="tainik_semeckii">
    <text>Poszukiwanie schowka Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="first">
    <text>Pierwszy fragment.</text>
  </string>
  <string id="first_part_text">
    <text>Znalaz³eœ pierwszy fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="second">
    <text>Drugi fragment.</text>
  </string>
  <string id="second_part_text">
    <text>Znalaz³eœ drugi fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="tri">
    <text>Trzeci fragment.</text>
  </string>
  <string id="tri_part_text">
    <text>Znalaz³eœ trzeci fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="four">
    <text>Czwarty fragment.</text>
  </string>
  <string id="four_part_text">
    <text>Znalaz³eœ czwarty fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="five">
    <text>Pi¹ty fragment.</text>
  </string>
  <string id="five_part_text">
    <text>Znalaz³eœ pi¹ty fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="six">
    <text>Szósty fragment.</text>
  </string>
  <string id="six_part_text">
    <text>Znalaz³eœ szósty fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="seven">
    <text>Siódmy fragment.</text>
  </string>
  <string id="seven_part_text">
    <text>Znalaz³eœ siódmy fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="vosem">
    <text>Ósmy fragment.</text>
  </string>
  <string id="vosem_part_text">
    <text>Znalaz³eœ ósmy fragment mapy, która pokazuje po³o¿enie schowka samego Siemieckiego.</text>
  </string>
  <string id="new_plan_desc">
    <text>Woreczek z trawk¹ dla Kniazia. Marycha, czy coœ powa¿niejszego?</text>
  </string>
  <string id="new_plan_name">
    <text>Woreczek z trawk¹.</text>
  </string>
  <string id="wpn-m1891_30_scope_ucen">
    <text>Przerobiony karabin "Mosina".</text>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-ucen">
    <text>Snajperski nabój z nadajnikiem.</text>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ucen">
    <text>Przerobiony  nabój snajperski do karabinów systemu "Mosina". Ten nabój mocno obni¿on¹ si³ê obalaj¹c¹, przy trafieniu nie zabija, ale umieszcza niewielki nadajnik na ofiarze. To pozwala badaæ faunê Zony.</text>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope_ucen">
    <text>Przerobionydla potrzeb uczonych karabin "Mosina", w którym mo¿na u¿ywac tylko jednego rodzaju amunicji - snajperskich nabojów z nadajnikiem. Ten nabój ma mocno obni¿on¹ si³ê obalaj¹c¹. Dlatego praktycznie niemo¿liwe jest zabicie kogokolwiek z tej broni. </text>
  </string>
  <string id="text_arc_ucen_need_metka">
    <text>Umieœciæ nadajniki na potworach: Pseudogiganta widziano ostatni raz na Rostoku, tam gdzie le¿y dawno str¹cony helikopter.
Elektrochimerê mo¿na spotkaæ w Dolinie mroku. Wiecie, tam jest porzucona fabryka, czasami bandyci urz¹dzaja tam swoje legowisko, a dalej za ni¹ jest ma³e bagno, przy samym p³ocie - zrozumieliœcie? A pijawka mieszka na Kordonie, no tam , gdzie jest zwalony most a obok dwie porzucone chlewnie, tam w³aœnie. Teraz o sposobie umieszczenia nadajników: dam Wam karabin systemu "Mosina", przerobiony przez jednego naszego speca w ten sposób, ¿e strzela tylko specnabojami, które przy zetkniêciu z cia³em ofiary umieszczaj¹ na nim mikronadajnik, nie czyni¹c przy tym ¿adnej krzywdy ofiarze. w ten sposób, mo¿ecie oznaczyæ wszystkie trzy stwory. Tylko nie zapomnijcie potem oddac karabinu, Wam i tak siê nie przyda - zabic z niej nnie mo¿na, a nam siê jeszcze przyda. Jeœli wszystko pójdzie dobrze, w zamian ja wrzucê Wam na Wasz PDA przydatn¹ informacjê: przejœcie Jantar - Radar. No i oczywiœcie, nie nale¿y zabijaæ obiektów doœwiadczalnych - one s¹ mi potrzebne ¿ywe. </text>
  </string>
  <string id="af-caterpillar">
    <text>"Serce kontrolera".</text>
  </string>
  <string id="af_caterpillar-desc">
    <text>Rzadki artefakt. ZnaleŸæ go mo¿na, ale to bardzo trudne, i do tego trzeba mieæ specjalne wyposa¿enie. Ten artefakt przyciaga do siebie potwory, szczególnie kontrolery, dlatego w³aœnie nazwali go Sercem kontrolera. Ten artefakt dobrze zabezpiecza od zranienia z broni palnej, ale jeœli na Was napadnie kontroler, strze¿cie siê, ten artefakt nie tylko nie pomo¿e, ale na odwrót - wzmocni oddzia³ywanie kontrolera na wasz mózg.</text>
  </string>
  <string id="volk_pda_name">
    <text>PDA Wilka.</text>
  </string>
  <string id="volk_pda_desc">
    <text>Osobisty PDA Wilka.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_krest_razborka">
    <text>Na wysypisku, niedaleko od przejœcia do Doliny Mroku, powinno nast¹piæ spotkanie Krzy¿a i Czechowskich: "Ty im w oczy nie leŸ. Czechowscy ludzie nerwowi, mogli by widz¹c ciebie od razu zacz¹æ kanonadê. Tam jest zburzony budynek, niedaleko od posterunku na wysypisku, no to Ty wleŸ tam na górê, bêdziesz mia³ dobry widok z góry. Schowaj siê tam i siedŸ, z miejsca ani-ani. Jeœli wszystko tip-top, to siê rozejdziemy bez draki, Ty broñ schowasz i do mnie. No, a jeœli zacznie siê strzelanie, to Ty te gnidy t³ucz, ale najwa¿niejsze, Krzy¿a strze¿. Jednym s³owem, do mojego sygna³u nie wa¿ siê strzelaæ i nie w³aŸ im w oczy, siedŸ na miejscu i czekaj. Ju¿ ja ciê znam - byle co i ³apiesz za broñ.". </text>
  </string>
  <string id="detector_kruglov">
    <text>Detektor Krug³owa.</text>
  </string>
  <string id="detector_kruglov_desc">
    <text>Detektor Krug³owa, z jego pomoc¹, jeœli zawiesiæ detektor na pasie, mo¿na odnaleŸæ bardzo rzadki artefakt - "Serce kontrolera".</text>
  </string>
  <string id="book_zombi_name">
    <text>Dziennik oszala³ego profesora.</text>
  </string>
  <string id="book_zombi_desc">
    <text>Dziennik oszala³ego profesora. Jak widaæ, profesor w swoim czasie bardzo interesowa³ siê laboratorium na Jantarze. Szczególnie interesowa³o go, jak pracuje instalacja psioniczna.</text>
  </string>
  <string id="notebook_x16_name">
    <text>Notebook z X-16.</text>
  </string>
  <string id="notebook_x16_desc">
    <text>Notebook z X-16. Prowadzono w nim zapisy, grafiki, badania. Na pewno kiedyœ w X-16 by³o doœæ du¿e laboratorium, ale potem coœ siê sta³o, i pracownicy rozproszyli siê, a wiêkszoœæ z nich do tej pory kr¹¿y po terenie zak³adu, tylko dawno ju¿ nie sa ludŸmi, a wêdruj¹cymi zombie.</text>
  </string>
  <string id="wpn_colt_ucen">
    <text>Kolt Krug³owa.</text>
  </string>
  <string id="wpn_colt_ucen_desc">
    <text>Kolt Krug³owa. Przerobiony przez speców kolt z t³umikiem, strzelaj¹cy specnabojami, które nie zabijaja ofiary, a tylko na jakiœ czas j¹ parali¿uj¹.</text>
  </string>
  <string id="ammo_9x19_ucen">
    <text>Specnaboje uczonych.</text>
  </string>
  <string id="ammo_9x19_ucen_desc">
    <text>Specnaboje uczonych. Przerobiony nabój 9x19, który nie czyni krzywdy ofiarze, a tylko na jakiœ czas j¹ parali¿uje.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_case_name">
    <text>Walizka Krug³owa.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_case_desc">
    <text>Walizka Krug³owa, przeznaczona dla Woronina.</text>
  </string>
  <string id="check_name">
    <text>Pakunek z trawk¹.</text>
  </string>
  <string id="check_desc">
    <text>Niewielka paczuszka z trawk¹, nie natk¹ pietruszki albo koprem. Najbardziej przypomina marihuanê.</text>
  </string>
  <string id="labx18_flash_name">
    <text>Fleszka monolitowca.</text>
  </string>
  <string id="labx18_flash_desc">
    <text>Fleszka monolitowca z laboratorium X-18.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_mayor_yarofeev">
    <text>Wed³ug Wariaga, majora Jarofiejewa mo¿na znaleŸæ na Kordonie, na posterunku.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_sidr_lab">
    <text>Trzeba iœæ do laboratorium na Jantarze i znaleŸæ cokolwiek: dokumenty, komputer, notebook albo jakakolwiek inn¹ rzecz, która pomo¿e zrozumieæ, co tam siê dzia³o. Jak ju¿ to znajdziesz, zanieœ K³owi, on bêdzie oczekiwaæ Ciebie na magazynach, na przysió³ku ko³o bazy Wolnoœci. Chodz¹ s³uchy, ¿e w samym laboratorium jest jakaœ instalacja, która wypala mózg ka¿dej ¿ywej istocie. Trzeba podpytaæ uczonych, czy mog¹ pomóc.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_sahar_shlem">
    <text>Jest pewien cz³owiek, kiedyœ razem z nim pracowaliœmy, ale potem, potem z nim zaczê³o dziaæ siê coœ strasznego. Zacz¹³ wyæ po nocach, albo nagle milk³, i móg³ przesiedzieæ ca³¹ dobê patrz¹c w jeden punkt, a potem by³o jeszcze gorzej - zacz¹³ siê rzucaæ na ludzi. My.... ja musia³em siê z nim rozstaæ, najwyraŸniej nakry³a go fala promieniowania z laboratorium, ale ¿eby go zabiæ, rêka siê nie podnosi³a. Dan i ch³opaki odprowadzili go na Radar do Swib³owa, ale mówi¹, ¿e uciek³. Tak wiêc, musicie go odnaleŸæ. On kiedyœ w³aœnie zajmowa³ siê wp³ywem promieniowania psionicznego na mózg cz³owieka i prowadzi³ dziennik, tam na pewno jest du¿o cennych informacji i jeœli by zdobyæ ten dziennik, wtedy móg³bym przestroiæ Wasz he³m.</text>
  </string>
  <string id="box_black_name">
    <text>Czarna skrzynka.</text>
  </string>
  <string id="box_black_desc">
    <text>Czarna skrzynka z rozbitego helikoptera na Radarze. Ostro¿nie - radioaktywna.</text>
  </string>
  <string id="pda_priz_name">
    <text>PDA Ducha.</text>
  </string>
  <string id="pda_priz_desc">
    <text>PDA Ducha. W nim ró¿ne dane o artefaktach i miejscach ich pojawiania siê. Wspomniane jest tak¿e rozgromienie ugrupowania "Ostatni dzieñ" i zabicie jego lidera. Jest trochê informacji o Monolicie. Dane s¹ zaszyfrowane.</text>
  </string>

-----------------------------------new-----------------------------------------

  <string id="svitok_1_name">
    <text>Rêkopis Nr1.</text>
  </string>
  <string id="svitok_1_desc">
    <text>Rêcznie zapisana kartka, zawieraj¹ca pierwsz¹ czêœæ kodeksu bractwa "Monolit".</text>
  </string>
  <string id="svitok_2_name">
    <text>Rêkopis Nr2.</text>
  </string>
  <string id="svitok_2_desc">
    <text>Rêcznie zapisana kartka, zawieraj¹ca drug¹ czêœæ kodeksu bractwa "Monolit".</text>
  </string>
  <string id="svitok_3_name">
    <text>Rêkopis Nr3.</text>
  </string>
  <string id="svitok_3_desc">
    <text>Rêcznie zapisana kartka, zawieraj¹ca trzeci¹ czêœæ kodeksu bractwa "Monolit".</text>
  </string>
  <string id="svitok_4_name">
    <text>Rêkopis Nr4.</text>
  </string>
  <string id="svitok_4_desc">
    <text>Rêcznie zapisana kartka, zawieraj¹ca czwart¹ czêœæ kodeksu bractwa "Monolit".</text>
  </string>
  <string id="svitok_5_name">
    <text>Rêkopis Nr5.</text>
  </string>
  <string id="svitok_5_desc">
    <text>Rêcznie zapisana kartka, zawieraj¹ca pi¹t¹ czêœæ kodeksu bractwa "Monolit":\n"...Wojownik, który zdradzi bractwo, stanie siê wyrzutkiem, i nie bêdzie dla niego spokoju ani zbawienia, a demony-fantomy bêd¹ go przeœladowaæ wiecznie, a¿ po nêdzny kres ¿ywota jego."</text>
  </string>


  <string id="box_pekar_desc">
    <text>Drewniana skrzynka z czêœciami zapasowymi do pieca.</text>
  </string>
  <string id="box_pekar_name">
    <text>Drewniana skrzynka Piekarza.</text>
  </string>


  <string id="diplomat_skryaga_desc">
    <text>Skórzana dyploamtka z bardzo wa¿n¹ informacj¹. Przesy³ka z "Wielkiej Ziemi" dla Kutwy.</text>
  </string>
  <string id="diplomat_skryaga_name">
    <text>Skórzana dyplomatka.</text>
  </string>


  <string id="muka_desc">
    <text>Worek z ¿ytni¹ m¹k¹ wa¿¹cy 25 kg.</text>
  </string>
  <string id="muka_name">
    <text>Worek z m¹k¹.</text>
  </string>


  <string id="bread_pekar_desk">
    <text>Œwie¿y ¿ytni chleb, który nie czerstwieje przez ca³y miesi¹c. Stanowczo nie jest tani, ale ten, kto choæ raz spróbowa³ jak smakuje, zrozumie i oceni to w³aœciwie. Ten cudo-chleb umie piec tylko jeden cz³owiek w Zonie. Jego ksywka to "Piekarz". Pilnie strze¿e tajemnicy sposobu przygotowania tego rzeczywiœcie cudownego chleba.</text>
  </string>
  <string id="bread_pekar_name">
    <text>¯ytni chleb.</text>
  </string>


  <string id="doc1_name">
    <text>Dokument Nr1.</text>
  </string>
  <string id="doc1_desc">
    <text>Zaszyfrowana informacja.</text>
  </string>
  <string id="doc2_name">
    <text>Dokument Nr2.</text>
  </string>
  <string id="doc2_desc">
    <text>Zaszyfrowana informacja.</text>
  </string>
  <string id="doc3_name">
    <text>Dokument Nr3.</text>
  </string>
  <string id="doc3_desc">
    <text>Zaszyfrowana informacja.</text>
  </string>
  <string id="flash_tsezar_name">
    <text>Fleszka Cezara.</text>
  </string>
  <string id="flash_tsezar_desc">
    <text>Fleszka, w której ukryte sa kody szyfru najemników.</text>
  </string>
  <string id="pda_cod_name">
    <text>PDA z kodem bazowym.</text>
  </string>
  <string id="pda_cod_desc">
    <text>PDA, w którym Cezar umieœci³ ogólny kod bazowy do odszyfrowania i poprosi³ o przeazanie go Grafowi, razem z trzeci¹ czêœci¹ znalezionych zaszyfrowanych dokumentów.</text>
  </string>
  <string id="pda_graf_name">
    <text>PDA Grafa.</text>
  </string>
  <string id="pda_graf_desc">
    <text>PDA, w którym Graf umieœci³ rozszyfrowane dane o operacji specjalnej najemników. Ten PDA trzeba koniecznie przekazaæ K³owi.</text>
  </string>
  <string id="pda_solomon_name">
    <text>PDA Salomona.</text>
  </string>
  <string id="pda_solomon_desc">
    <text>PDA Salomona, gdzie sa ukryte jego osobiste dane.</text>
  </string>
  <string id="pda_chelnok_name">
    <text>PDA Czó³naka.</text>
  </string>
  <string id="pda_chelnok_desc">
    <text>PDA Czó³naka, gdzie trzyma³ wszystkie dane o swoich klientach i zadaniach. Urz¹dzenie jest mocno uszkodzone. Prawdopodobnie na skutek dzia³ania anomalii albo zêbów czy pazurów potworów.</text>
  </string>


</string_table>
