<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>

	<string id="Chimera">
		<text>Chimera</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>Wynik genetycznych eksperymentów programu UZS (uniwersalne zwierzê-stra¿nik). Niesamowicie szybkie, silne i zwinne, obdarzone szcz¹tkow¹ inteligencj¹ pozwalaj¹c¹ mu na atakowanie zdobyczy z flank i od ty³u. Ka¿dy z organów wewnêtrznych jest podwojony (tak¿e mózg). Posiada doskona³¹ zdolnoœæ regeneracji tkanek. Te cechy tworz¹ zeñ stworzenie bardzo trudne do uœmiercenia.</text>
	</string>


	<string id="Fracture">
		<text>Po³amaniec</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>Albo jest wynikiem eksperymentów, albo wp³ywu Zony na pozostaj¹cych w niej ludzi. Mo¿liwe równie¿, ¿e jest rezultatem chorej wyobraŸni i zwichniêtej psychiki niektórych stalkerów...
Uwa¿a siê, ¿e te mutanty s¹ bardzo podobne do chudych i zgarbionych ludzi z hipertrofi¹ koñczyn, a ich mózg i system nerwowy nie dozna³ tak zgubnych przemian, jak u zombie. S¹ sprytne i staraj¹ siê zwabiæ stalkerów rozmow¹ lub proœbami. Mówi¹, ¿e jeœli podzielic siê z nimi jedzeniem, mo¿na uzyskaæ ciekawe informacje o Zonie...
Chocia¿ wielu o nich mówi, rzadko kto widzia³ po³amañca. Kto wie, mo¿e po prostu wszyscy co go widzieli, dowiedzieli siê o Zonie czegos tak dla siebie waznego, ¿e postanowili rozstac siê z tym œwiatem...</text>
	</string>


	<string id="Burer">
		<text>Burer</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text>Brzydkie, blado ¿ó³te kar³y zamieszkuj¹ zazwyczaj podziemia, ich niezwykle czu³e oczy mog¹ oœlepn¹æ od jaskrawego œwiat³a. W podziemiach zastawiaj¹ pu³apki na stalkerów i naukowców. Staraj¹ siê blokowaæ wyjœcia u¿ywaj¹c ciê¿kich kawa³ków gruzu, z³omu b¹dŸ mebli. Maj¹ silne rêce którymi rozszarpuj¹ zdobycz. Burery s¹ zaciek³ymi wrogami œlepych psów. 
Ich osobowoœci s¹ skrajnie niestabilne - strach, gniew i niekontrolowane wybuchy agresji sprawiaj¹, ¿e ich zachowania nie sposób przewidzieæ. Silnie rozwiniêty zmys³ przewidywania i zdolnoœci telekinetyczne. Przewidywanie pomaga im bez kontaktu wizualnego wyczuæ nieprzyjaciela i okreœliæ jego po³o¿enie, a telekineza pozwala im na manipulowanie du¿ymi obiektami i miotanie w przeciwnika, a tak¿e wykonywanie silnych uderzeñ telekinetycznych. Ich zdolnoœci, osobowoœæ i intelekt czyni¹ je jednymi z bardziej niebezpiecznych stworzeñ Zony. </text>
	</string>


	<string id="Cat">
		<text>Kot</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Koty nie tylko przystosowa³y siê do radiacji w Zonie, ale tak¿e uzyska³y kilka przydatnych (im) umiejêtnoœci. Radiacja prawie wcale nie wp³yne³a na ich wygl¹d zewnêtrzny. Szybkie i s³abe pojedynczo, w stadzie przekszta³caja siê w bardzo powa¿nego przeciwnika. Uciec od nich jest bardzo trudno.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Œlepy pies</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Pijawka</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Dzik</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Wrona</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Od czasu pierwszej katastrofy ¿y³o tu i umar³o ju¿ kilka pokoleñ psów. Ka¿de z nich podlega³o coraz wiêkszemu wp³ywowi Zony. Mutacje i adaptacja ewolucyjna doprowadzi³y do wzmocnienia wczeœniej s³abo uzewnêtrznianych umiejêtnoœci, przy czym czêsto kosztem dotychczasowych. Podstawowe zmiany fizjologiczne dotkne³y wzroku - okaza³ siê prawie ca³kiem zbêdny po znacznym wzmocnieniu wêchu: œlepe szczeniêta prze¿ywa³y w Zonie nie gorzej, a nawet lepiej od swojego widz¹cego rodzeñstwa. W rezultacie zwyk³e psy wkrótce wyginê³y w Zonie, ustêpuj¹c miejsca nowemu gatunkowi - œlepym psom. Zwierzêta te instynktownie wyczuwaj¹ i unikaj¹ anomalii, promieniowania i innych niewidzialnych niebezpieczeñstw powszechnych w Zonie, a niektóre osobniki posiadaja nawet rzadkie psi-umiejetnoœci. Przy spotkaniu z takim psem mo¿na po prostu upuœciæ broñ, wpadaj¹c pod jego hipnotyczny wp³yw. Tak jak ich przodkowie, œlepe psy poluj¹ w stadach. Spotkanie z du¿¹ grup¹ tych zwierz¹t mo¿e stanowic powa¿ne niebezpieczeñstwo nawet dla doœwiadczonego i dobrze uzbrojonego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Na wpó³ legendarny potwór. Doœwiadczeni stalkerzy opisuj¹ go jako wysokiego, zgarbionego humanoida z gêstw¹ macek zamiast otworu gêbowego. Wed³ug tych, którzy to widzieli i prze¿yli, ¿eby opowiedzieæ, bestia mackami przywiera do szyi ofiary, parali¿uje j¹ i wysysa z niej ca³¹ krew. Z czegoœ, co by³o cz³owiekiem, zostaje wtedy tylko podobna do mumii skorupa. Jednak¿e najbardziej zadziwiaj¹c¹ cech¹ pijawek jest to, ¿e mog¹ staæ siê niewidzialne. Wed³ug wszelkiego prawdopodobieñstwa, to te w³aœnie kreatury s¹ odpowiedzialne za œmieræ du¿ej iloœci stalkerów. Ma³o kto prze¿y³ takie spotkanie, i s¹dz¹c po opowieœciach tych szczêœliwców, ulubionymi miejscami przebywania pijawek s¹ wilgotne obszary w rodzaju bagien lub podziemi.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Potê¿ne zwierzê, którego wysokoœæ w k³êbie mo¿e wynosiæ nawet pó³tora metra. Agresja i zdolnoœæ przetrwania dzików z Zony dalece przewy¿szaj¹ umiejêtnoœci ich krewnych z innych terenów. Procesy mutagenne, wywo³ane wp³ywem promieniowania i anomalii, pozostawi³y swój œlad na wygl¹dzie tych ssaków: szczecina miejscami zupe³nie zanik³a, a w innych miejscach uros³a bardzo d³uga i twarda. Kopyta zwierzêcia zmieni³y formê i sta³y siê ostrzejsze, staj¹c siê podobne do pzurów, Ÿrenice sta³y siê bezbarwne, a bezw³osy ³eb dzika szpec¹ plamy pigmentacyjne i g³êbokie bruzdy. Dziki z Zony posiadaj¹ du¿¹ odpornoœæ na promieniowanie i mog¹ przez d³ugi czas przebywaæ na silnie ska¿onych terenach. Zazwyczaj szar¿uj¹ z rozbiegu, staraj¹c siê k³ami rozerwaæ brzuch ofiary lub zbiæ ja z nóg.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Jedyny gatunek ptaka, który przetrwa³ w Zonie i potrafi znieœæ zwiêkszone promieniowanie oraz unikaæ anomalii. ¯dne inne ptaki nie przetrwa³y. Wojskowi piloci musz¹ polegaæ na skomplikowanych detektorach, ¿eby unikn¹æ zak³óceñ grawitacyjnych, natomiast wrona wydaje siê ufaæ tylko w³asnym zmys³om - to tajemnica, która drêczy ornitologów i biologów. Istniej¹ ró¿ne teorie stworzone w celu wyjaœnienia tego zjawiska, ale wszystkie jako jego Ÿród³o wskazuj¹ na rozwiniety mózg ptaka, umiej¹cy wytworzyæ skomplikowane odruchy..</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Tak jak wiêkszoœæ stworzeñ w Zonie, równie¿ i œwinia przesz³a szereg zmian biologicznych od czasu katastrofy. Wydaje siê, ¿e w jej przypadku szczególne zmiany dotknê³y genów odpowiedzialnych za metabolizm. Zmutowane œwinie, zwane przez stalkerów "miêsaczami", to jedne z najlepszych przyk³adów przera¿aj¹cego wypaczenia natury w Zonie. Stworzenia te wytworzy³y na skórze ochronn¹ warstwê ³usek i zewnêtrzny pancerz kostny. Kilkakrotnie zwiêkszy³y siê ich umiejêtnoœci regeneracyjne oraz z³o¿onoœæ systemu nerwowego. Tak jak zwyk³a œwinia, miêsacz to zwierzê wszystko¿erne i jeœli jest g³odny, mo¿e zaatakowaæ stalkera.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Rzeczywiœcie nadprzyrodzone, niewidzialne istoty, spotykane jedynie w g³êbi Zony - zazwyczaj zamieszkuj¹ stare, opuszczone budynki. Nic pewnego nie wiadomo o ich pochodzeniu. Kr¹¿y legenda, ¿e s¹ to duchy stalkerów uderzonych potê¿n¹ fal¹ promieniowania. Sposób manifestacji tych niewidzialnych istot przystaje do opowieœci o poltergeistach (st¹d te¿ ich nazwa) i odznacza siê zró¿nicowaniem: od z³oœliwego œmiechu i mro¿¹cego krew w ¿y³ach skowytu po zabójcze kule ogniste pojawiaj¹ce siê nie wiadomo sk¹d. Niestety, wszelkie informacje o poltergeistach zaczerpniête zosta³y z niejasnych i czasem sprzecznych ze sob¹ opowieœci, którym nie zawsze mo¿na zaufaæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Pomimo swej nazwy, nibypsy pochodz¹ bezpoœrednio od wilków. Dzikie zwierzêta, zamieszkuj¹ce lasy w strefie katastrofy, da³y pocz¹tek jednemu z najniebezpieczniejszych gatunków mutantów w Zonie. Nibypsy ró¿ni¹ siê od zmutowanych psów mniej wiêcej w takim samym stopniu, w jakim dzikie wilki ró¿ni¹ siê od piesków salonowych. Stworzenia te prowadz¹ terytorialny tryb ¿ycia i atakuj¹ ka¿dego, kto wtargnie na ich teren. B³yskawiczny refleks, niesamowita zwinnoœæ oraz k³y ostre jak brzytwa sprawiaj¹, ¿e nibypies jest groŸnym przeciwnikiem nawet dla du¿ych mutantów, jak i dla dobrze uzbrojonych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Nibyolbrzym - ogromna tusza przypominaj¹ca wielk¹ kroplê z nieproporcjonalnie d³ugimi koñczynami, które s¹ jednoczeœnie rêkami i nogami. Stworzenie wykorzystuje je do zarówno do przemieszczania siê jak i chwytania swych ofiar. Doros³y nibyolbrzym mo¿e wa¿yæ do dwóch ton i mierzyæ dwa metry wzrostu. Niezgrabny wygl¹d jest bardzo myl¹cy, gdy¿ w razie potrzeby stworzenie to potrafi siê poruszaæ b³yskawicznie. Miêœnie tych istot s¹ pora¿aj¹co mocne, a ich koœci twarde jak ska³a. Ich mózg ochrania solidna czaszka, o gruboœci do 10 centymetrów(!), a wiele z³o¿onych funkcji ¿yciowych kontroluje rdzeñ krêgowy. Kolejn¹ zadziwiaj¹c¹ cech¹ tego stworzenia jest umiejêtnoœæ wytwarzania  na powierzchni ziemi lokalnych fal uderzeniowych, które rani¹ wszystkie ¿ywe istoty przebywaj¹ce w okolicy.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e stworzenia te kiedyœ by³y ludŸmi, jednak ciê¿ko sobie wyobraziæ, jakie warunki mog³y doprowadziæ do zmiany istoty ludzkiej w tak odra¿aj¹cego potwora. Snorki to szalone istoty, ¿yj¹ce jak zwierzêta i niewiele siê ró¿ni¹ce od innych miêso¿ernych stworów zamieszkuj¹cych Zonê. Poruszaj¹ siê na wszystkich koñczynach, wykonuj¹c d³ugie skoki i nieustannie obw¹chuj¹c ziemiê, szukaj¹c zapachu potencjalnej ofiary. Poluj¹ ostro¿nie i zachowawczo, czêsto robi¹c zasadzki. Dziêki niesamowitemu refleksowi i potê¿nym miêœniom snorki potrafia wykonywaæ dalekie, precyzyjne skoki i w kilka sekund rozerwaæ ofiare na strzêpy. Na cia³ach niektórych osobników zachowa³y siê resztki mundurów lub fragmenty wyposa¿enia, mo¿na wiêc s¹dziæ, ¿e tylko tyle zostaje z zaginionych wojskowych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>W rzeczywistoœci stworzenia te nie s¹ spokrewnione ze skoczkiem pustynnym, choæ istnieje miêdzy nimi wyraŸne podobieñstwo. Jak dot¹d nie uda³o siê okreœliæ, od jakiego gatunku pochodzi to zwierzê, wiadomo jednak, ¿e jego przodkami musia³y byæ ¿yj¹ce stadnie gryzonie. Wysokoœæ w k³êbie mo¿e dochodziæ do 40 cm, ale stworzenie to jest o wiele zrêczniejsze, agresywniejsze i ¿ar³oczniejsze ni¿ jego pustynny kuzyn. Zmutowane gryzonie zamieszkuj¹ g³ównie piwnice i zrujnowane budynki, ¿ywi¹c siê wszystkim, co jest w pobli¿u - od roœlin po nieostro¿nych stalkerów. Od czasu do czasu stada gryzoni atakuj¹ i zabijaj¹ mutanty oraz du¿e zwierzêta, rozrywaj¹c je na strzêpy zanim uda im siê uciec.</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>Zombie</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Wp³yw Mózgozwêglacza ca³kowicie niszczy strukturê osobowoœci, pozostawiaj¹c jedynie pow³oke fizyczna. Wêdruj¹c jakiœ czas po Zonie, pozbawione œwiadomoœci cia³a zaczynaj¹ przekszta³ciæ siê w prawdziwe zombie. Pozostaj¹ jedynie najbardziej prymitywne odruchy, broñ i odzie¿ wkrótce staj¹ siê bezu¿yteczne. W rezultacie zombie przekszta³caj¹ siê w nic innego, jak powolne pó³trupy, dla których istniej¹ tylko dwa skuteczne bodŸce: jedzenie i sen. Nie obchodzi ich co jedz¹ i pij¹, przez co ich cia³a s¹ przesi¹kniête promieniowaniem i toksynami. Istoty te wêdruja bez celu po Zonie, lub le¿¹ w budynkach jak zw³oki. Jednak kiedy tylko wyczuj¹ w pobli¿u obecnoœæ ¿ywego cz³owieka, natychmiast próbuj¹ atakowaæ. Doœwiadczeni stalkerzy unikaj¹ tych niezdarnych zw³ok, nie chc¹c marnowaæ amunicji lub nara¿aæ siê na zranienie.</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Zombie Upiór</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
				<text>Zombie Upiory odró¿niaj¹ siê od zwyk³ych zombie tym, ¿e Mózgozwêglacz zniszczy³ ca³kowicie nie tylko strukturê ich œwiadomoœci, ale i cia³o, czyni¹c ich bardziej zywotnymi w porównaniu ze  zwyk³ymi zombie.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>Miêsacz</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Informacje ogólne</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Kopyto dzika</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Kopyta dzików wykorzystywane s¹ przez uczonych do produkcji du¿ej iloœci medykamentów z antyradami na czele.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Ogon psa</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Odpornoœæ skóry zmutowanych psów na wp³ywy elektryczne i chwmiczne od dawna zwróci³a na siebie uwagê naukowców. Poniewa¿ ogon zwierzêcia jest pozbawiony tkanki t³uszczowej, najlepiej nadaje siê do przeprowadzania badañ laboratoryjnych.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Oko miêsacza</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Rêka zombie</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>W³aœæiwoœci rêki zombie ci¹gle s¹ badane. Mo¿esz wnieœæ swój wk³ad do nauki, sprzedaj¹c j¹ naukowcom do badañ.</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Rêka burera</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Rêce burerów posiadaja ca³y szereg w³aœæiwoœci, z których najbardziej interesuj¹c¹ jest wysoka odpornoœæ na promieniowanie. Szczegó³y tego mechanizmu s¹ ca³kowicie nieznane. Mo¿esz wnieœæ swój wk³ad do nauki, sprzedaj¹c j¹ naukowcom do badañ.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Powiêkszone w wyniku mutacji oko miêsacza przejawia szereg zdumiewaj¹cych w³aœciwoœci, z których najbardziej u¿ytecznym jest zdolnoœæ do regeneracji spojówki. Szczegó³y tego procesu wci¹¿ pozostaj¹ zagadk¹,ale prze³om w tych badaniach zrewolucjonizowa³by wspó³czesn¹ medycynê. Mo¿esz wnieœæ swój wk³ad do nauki, sprzedaj¹c oko miêsacza naukowcom do badañ</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Macki pijawki</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Macki pijawek zawieraj¹ szczególne gruczo³y, wydzielaj¹ce enzymy potrafi¹ce rozk³adaæ skórê i jednoczesnie zapobiegaæ krzepniêciu krwi. Rozwi¹zanie ich zagadki mo¿e byæ kamieniem milowym w dziedzinie rozwoju wspó³czesnej medycyny.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Ogon nibypsa</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Odpornoœæ skóry zmutowanych psów na wp³ywy elektryczne i chwmiczne od dawna zwróci³a na siebie uwagê naukowców. Poniewa¿ ogon zwierzêcia jest pozbawiony tkanki t³uszczowej, najlepiej nadaje siê do przeprowadzania badañ laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Stopa snorka</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Stopa snorka, w odró¿nieniu od ludzkiej, zawiera znaczn¹ œciêgien o zdumiewaj¹cej elstycznoœci. To t³umaczy zdolnoœæ stworzenia do wykonywania nieprawdopodobnych skoków.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Zwierzêta i mutanty</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudopies</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudogigant</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Tuszkan</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Kontroler</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Rzadki mutant, spotykany wy³acznie w pobli¿u centrum Zony. Zewnêtrznie przypomina humanoida z nieproporcjonalnie du¿¹ g³ow¹. Posiada doskona³¹ percepcjê i zdolnoœæ kontrolowania s³abiej rozwiniêtych stworzeñ. Dojrza³e osobniki s¹ w stanie przej¹æ kontrolê nawet nad umys³em cz³owieka. To niebezpieczny przeciwnik - spotkania z nim obawiaj¹ siê nawet najbardziej doœwiadczeni stalkerzy.</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_face_tushkano">
		<text>G³owa tuszkana</text>
	</string>
	<string id="mutant_face_tushkano_description">
		<text>Tuszkany maj¹ silnie rozwiniêty intelekt, i uczeni próbuj¹ zrozumieæ jak w tak ma³ym mózgu misci siê tak znaczna iloœæ informacji, i wszystkiego innego. Z ich mózgu uczeni robia lekarstwa, ale wywo¿¹ je z Zony, i dlatego stalkerzy nie znaja ich dzia³ania.</text>
	</string>

	<string id="mutant_hand_kontroler">
		<text>Rêka kontrolera</text>
	</string>
	<string id="mutant_hand_kontroler_description">
		<text>Kontroler posiada zdolnoœci telepatyczne. Na odleg³oœc mo¿e jedynie straszyæ, i produkowaæ rózne halucynacje, ale jeœli podejdziesz bli¿ej, wtedy zadaje uszkodzenia. Uczeni uwa¿aj¹, ¿e ich si³a kryje siê jego rêce, ale rêka kontrolera nie jest jeszcze zbadana do koñca.</text>
	</string>

	<string id="mutant_poltergeist_glas">
		<text>Oko poltergeista</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_glas_description">
		<text>Nikt nie wie do czego potrzbne im oko poltergeista, ale dobrze za nie p³ac¹.</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdogigant_hand">
		<text>Rêka pseudogiganta</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdogigant_hand_description">
		<text>Rêka pseudogiganta posiada w³aœciwoœci, których uczeni jeszcze nie zbadali, ale mog¹ za ni¹ dobrze zap³aciæ.</text>
	</string>

	<string id="mutant_tail_cat">
		<text>Ogon kota</text>
	</string>
	<string id="mutant_tail_cat_description">
		<text>Odpornoœæ skóry zmutowanych kotów na oddzia³ywania chemiczne i elektryczne ju¿ dawno zwróci³a na siebie uwagê uczonych. Z powodu braku komórek t³uszczowych ogony kotów najlepiej nadaj¹ siê do badañ laboratoryjnych.</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_kogot">
		<text>Pazur chimery</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_kogot_description">
		<text>Chimera ma pazury twardsze od dowolnego metalu, dlatego s¹ one bardzo interesuj¹ce dla uczonych.</text>
	</string>
</string_table>
