<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;-->
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->

	<string id="amk_metka">
		<text>Nadajnik GPS</text>
	</string>
	<string id="amk_metka_s">
		<text>Nadajnik GPS</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_metka">
		<text>Nadajnik GPS. W Zonie pojawi³ siê niedawno, ale cieszy siê szalon¹ popularnoœci¹ z powodu swojej uniwersalnoœci i przystepnej ceny. Pierwszy próbny egzemplarz trafi³ na terytorium "Powinnoœci" w celu demonstracji i dla zdobycia zamówieñ na du¿¹ partiê nadajników. Jednak¿e "przypadkowe" znikniêcie egzemplarza testowego w przedzieñ spotkania przedstawicieli obydwu stron spowodowa³a g³êboki kryzys w stosunkach z dostawc¹. D³ugotrwa³e i wzajemnie korzystne stosunki pomiêdzy Woroninem i Sacharowem przyda³y siê jak rzadko kiedy, i z pomoc¹ miejscowego handlarza egzemplarz próbny nadajnika dosta³ siê w rêce uczonych z polowego laboratorium na Jantarze. Tam zosta³ zmodernizowany i przekazany do masowej produkcji dla dobra wszystkich potrzebuj¹cych. Wersja oryginalna nie zachowa³a siê w zwi¹zku z bezpoœredni¹ modernizacja egzemplarza próbnego. Wersja zmodernizowana pozytywnie wyró¿nia siê tym, ¿e mo¿liwe ustanowienie podpisu cyfrowego na nadajniku (cyrylica, niestety, nie ma zastosowania) i zsynchronizowanie go z osobistym PDA w³aœciciela. Bazuj¹c na w³asnych opracowanich systemu ochrony przed wp³ywami psionicznymi, naukowcom uda³o siê doprowadzic do tego, ¿e nadajnik nie powoduje zak³óceñ, i odnalezienie go przez osoby postronne jest praktycznie niemo¿liwe. Bior¹c pod uwagê, ¿e nadajnik GPS jest produkowany w³asnymi si³ami w laboratorium Sacharowa, nie dziwi fakt, ¿e ceny u uczonych s¹ du¿o bardziej przystepne, ni¿ u poœredników.</text>
	</string>


<!-- 20:58 09.07.2007 -->
<-- Modified by Aero 19:22 20.04.2008 -->

