<?xml version='1.0' encoding="windows-1250"?>
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string_table>
#include "text\pol\string_table_amk_arts_desc.xml"
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Mika"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Œluz"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Œluzowiec"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Kamienna krew"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Kryszta³"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Kryszta³owy kwiat"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Kropla"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Bateryjka"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Pustak"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Korale mamusi"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"B³ona"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Sprê¿yna"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"B³ysk"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Blask ksiê¿yca"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Œwiecide³ko"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Ognista kula"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Kulebiak"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Z³ota rybka"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Grawi"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Meduza"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Kotlet"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Gwiazda wieczorna"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Kryszta³owa kolczatka"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Morski je¿"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Kolczatka"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Dusza"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Skrêtak"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Galareta"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalie</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefakty</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Trampolina"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Dolina Mroku</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Usuniête</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Elektra"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Modyfikacja Winchestera 1300. W podlufow¹ komorê amunicyjn¹ zosta³ wbudowany niewielki fragment artefaktu "Grawi" zorientowany w ten sposob, aby zwiêksza³ prêdkoœæ wylotow¹ pocisku.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Twór o nie do koñca znanym charakterze. Przy kontakcie z cia³em powoduje urazy podobne do efektów dzia³ania silnego kwasu. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Œluz", "Œluzowiec" i "Mika".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Jedna z pierwszych poznanych anomalii. Powoduje urazy od uderzeñ wywo³ane zmiennym polem grawitacyjnym. W tym samym miejscu pozostaje oko³o tygodnia, zmieniajac w tym czasie si³ê swojego oddzia³ywania. Konsekwencje spotkania z "Trampolin¹" mog¹ byæ ró¿ne - od niewielkich siniakow i st³uczen do natychmiastowej œmierci. Za dnia doœæ ³atwo zauwa¿alna dziêki zniekszta³ceniom powietrza nad anomali¹, kr¹¿¹cym liœciom, a tak¿e charakterystycznym, czerwono-burym pietnom na ziemi. Wykrywana przez ka¿dy rodzaj detektora, a tak¿e przy pomocy rzucanych w ni¹ ró¿nych przedmiotow. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Meduzê", "Kryszta³owy kwiat" i "Wieczorn¹ gwiazdê".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Anomalna formacja œrednicy oko³o 10 metrów, magazynuj¹ca elektrycznoœæ statyczna. Podra¿niona anomalia wybucha dziesi¹tkami mini-b³yskawic, przy czym pora¿enie elektryczne dla dowolnej istoty ¿ywej prawie zawsze jest œmiertelne. Charakterystyczn¹ cech¹ "Elektry" jest widoczna nad ni¹ za dnia niebieskawa mgie³ka. Noc¹ ³atwo wykrywalna dowolnym typem detektora lub przy pomocy rzucania metalowych przedmiotow. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Œwiecide³ko", "B³ysk" i "Blask ksiê¿yca".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Anomalnie przeksztalcona roœlinnoœæ. Przy szybkim zbli¿aniu siê istoty ¿ywej wyrzuca ob³ok czasteczek, ktory w przypadku kontaktu z odkryta lub s³abo zabezpieczon¹ skór¹ powa¿nie j¹ uszkadza. Na wolno poruszajace siê obiekty nie reaguje. Tworzy trzy rodzaje artefaktow (mo¿liwe, ¿e s¹ to nasiona): "Kolczatkê", "Kryszta³ow¹ kolczatkê", "Morskiego je¿a".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Anomalia prawdopodobnie grawitacyjnej natury. W chwili aktywacji z potworn¹ si³¹ wci¹ga w siebie wszystko, co znajduje siê w promieniu 10-15 metrów. Przy wpadniêciu w centrum "Lejka" nie ma szans prze¿ycia: cia³o i zwierzêcia, i cz³owieka zostanie sprasowane w tward¹ grudê, a nastêpnie rozerwane w chwili tak zwanego roz³adowania. W ca³ym okresie swojego istnienia -  œrednio oko³o tygodnia - anomalia nie zmienia miejsca swojego wystêpowania; za dania mo¿e byæ zlokalizowana po charakterystycznym falowaniu powietrza nad ni¹, kr¹¿¹cym liœciom, fragmentom rozerwanych ofiar i charakterystycznemu ciemnemu piêtnu na ziemi w centrum. Noc¹ wyj¹tkowo niebezpieczna, poniewa¿ wykrywalna tylko dtektorami lub przy pomocy rzucania metalowych przedmiotow. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Skretaka", "Grawi" i "Z³ot¹ rybkê".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
	                  <text>Nieszkodliwa dla zdrowia anomalia grawitacyjna, pozwalaj¹ca na jakiœ czas zapomnieæ o prawie grawitacji. W lokalnej objêtoœci o œrednicy kilku metrów przyciaganie ziemskie jest znacznie obnizone. Niewidoczna i niczym nie zdradz¹jaca swojej obecnoœci. Du¿o zale¿y od si³y samej anomalii - s³absze po prostu naruszaja koordynacje ruchowa lub zmieniaja tor ruchu ¿ywego obiektu, mocniejsze - podnosza go na ró¿n¹ wysokoœæ i trzymaj¹ w powietrzu przez okreœlony czas. Tworzy artefakt "B³ona".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Nazwa jest wynikiem efektu podniesienia w powietrze dowolnej istoty ¿ywej z nastepujacym rozkrêceniem do ogromnej predkoœci. Istota "Karuzeli" na razie nie jest zbadana do koñca. Wykrywalna po lekkim wichrze py³owym i rozrzuconych fragmentach cia³ woko³o. Bardzo wa¿ne jest nie przegapiæ momentu rozpoczecia wciagania w anomalny wir i nie wpaœæ w strefê maksymalnie silnego efektu w centrum - tylko wtedy jest szansa otrzymania minimalnych obra¿eñ. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Kamienn¹ krew", "Kotlet" i "Duszê".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Strefa podwy¿szonego poziomu - ponad 50 mkR/h - radiacji. Nale¿y unikaæ przed³u¿onego przebywania w podobnych miejscach.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Anomalia, któr¹ prawdziwie mo¿na nazwaæ malenkim cudem: w przestrzeni o œrednicy w kilku metrów up³yw czasu wielokrotnie zwalnia. Ujemnego wp³ywu na zdrowie, sadzac po wszystkim, nie wykazuje, jednak wydostaæ siê z niej nie³atwo. Ciekawe, ¿e w centrum "Maszyny czasu" zazwyczaj znajduje siê artefakt "Korale mamusi", po zabraniu ktorego anomalia konczy swoj¹ egzystencjê.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>W nieaktywnym stanie wygl¹da jak ledwo widoczny ob³ok goracego powietrza, jednak¿e przy naruszeniu strefy dzia³ania przez dowolny przedmiot lub ¿yw¹ istot¹ wytwarza niewielka strefe, rozgrzan¹ do temperatury oko³o 1500K. Noc¹ mo¿e byæ wykryta wy³¹cznie czu³ymi dtektorami lub przy pomocy rzucania metalowych przedmiotow. Tworzy trzy rodzaje artefaktow: "Kropla", "Ognista kula" i "Kryszta³".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Artefakt, tworzacy siê w anomalii "Galareta". Przy noszeniu artefaktu na pasie zmniejsza siê prawdopodobienstwo utraty du¿ej iloœci krwi przy ciê¿kich zranieniach, jednak przy tym wzrasta podatnoœæ na dowolny rodzaj oparzeñ. Cena wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Artefakt mo¿na spotkaæ w pobli¿u anomalii "Galareta". Przedstawia sob¹ polprzezroczyst¹ galaretowat¹ formacjê. Noszenie artefaktu na pasie zmniejsza prawdopodobienstwo utraty du¿ej iloœci krwi przy ciê¿kich zranieniach, jednak przy tym wzrasta podatnoœæ na dowolny rodzaj oparzeñ. Cena niewysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Ten artefakt najczêœciej spotykany jest w pobli¿u anomalii "Galareta". Noszenie tej pó³przejrzystej galaretowatej formacji na pasie zmniejsza prawdopodobienstwo utraty du¿ej iloœci krwi przy ciê¿kich zranieniach, jednak czyni cz³owieka wra¿liwym na dowolny rodzaj oparzeñ. Cena œrednia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Artefakt, tworzacy siê w anomalii "Karuzela". Przedstawia sob¹ brzydk¹ czerwonaw¹ formacj¹ ¿e sprasowanych i dziwacznie powyginanych spolimeryzowanych resztek roœlin, gleby, tkanek i koœci zabitych stalkerow i mutantow. Przy noszeniu artefaktu na pasie, mistycznym sposobem lekko przyspiesza gojenie ran, i ustaje krwawienie. W tym samym czasie zmniejsza siê odpornoœæ na fizyczne uszkodzenia. U stalkerow pokutuje wiara, ¿e w tym artefakcie zaklêta jest si³a zabitych w anomalii ludzi, z pewnoœci¹ dlatego artefakt wyraŸnie zwiêksza wytrzyma³oœæ. Cena sprzeda¿y niewysoka z powodu dostatecznie szerokiego rozprzestrzenienia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ lekarze i najró¿niejsze kulty religijne.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Artefakt wyj¹tkowo rzadko mo¿na znaleŸæ w pobli¿u anomalii "Piec". Jego nazwa bardzo dobrze opisuje wygl¹d  artefaktu – jest to du¿y przeb³yskuj¹cy kryszta³ czerwonawego koloru. Niestety, artefakt nie najlepiej wp³ywa na wytrzyma³oœæi zwiêksza wra¿liwoœæ na poparzenie termiczne. Dlatego do ogniska z tym kryszta³em lepiej nie podchodziæ, chocia¿ zwiêksza odpornoœæ na fizyczne uszkodzenia. Cena wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Powstaje w anomalii "Trampolina". Taki artefakt mo¿na znaleŸæ w niewielu regionach Zony. Wtrêty zwi¹zków metali daj¹ piêkn¹ grê œwiate³. Ogladanie tego artefaktu noc¹ przy ognisku wyraŸnie uspokaja. Posiada w³aœciwoœci ochronne.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Artefakt, wystêpujacy w pobli¿u anomalii "Piec". Kroplowata maleñka formacja z popekan¹ zeszklon¹ powierzchni¹. Stalkerzy mowia, ¿e przy noszeniu tego artefaktu obni¿a siê wra¿liwoœæ na eksplozje, jednak z powodu silnego wydzielania ciep³a spada wytrzyma³oœæ i wzrasta wra¿liwoœæ na oparzenia. Cena niewysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Pochodzenie artefaktu nieznane. U¿ebrowana b³yszcz¹ca formacja. Bardzo przydatny artefakt dla jego u¿ytkownika. Polepsza wszystkie charakterystyki odpornoœci i wra¿liwoœci na elektrycznoœæ oraz urazy fizyczne. Powstaje wra¿enie, ¿e artefakt wzmacnia wszelkie procesy, zachodz¹ce wokó³ niego. Powiêksza tak¿e wra¿liwoœæ na oparzenia. Cena sprzeda¿y ogromna. Szczególne zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Pochodzenie artefaktu nieznane. Dwa twarde dyski, po³aczone ze sob¹ œluzem. Artefakt lekko zmniejsza urazy od wszystkich typow anomalii grawitacyjnych i wybuchow, absorbujac fale uderzeniowe. Cena sprzeda¿y wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Niezwykly artefakt, strze¿ go. Jest dobry w tym, ¿e ma wy³¹cznie dodatnie w³aœciwosci (wyj¹tkowa rzecz, poniewa¿ wy³¹cznie pozytywnymi w³aœciwoœciami, jak dotad, odznacza³y siê tylko absoluty i rzadkie hipermodyfikaty). Nieznacznie obni¿a odpornoœæ na uderzenie. Naukowcy ³ami¹ swe siwe g³owy nad tym, jak podobne w³aœciwoœci mo¿na otrzymaæ w warunkach laboratoryjnych. Artefakt opóŸnia pojawienie siê zmeczenia i g³odu, zatrzymuje krwawienie. Zainteresowanie nim przejawiaj¹ wlasciwie wszyscy, ktorzy siê nie leni¹.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Ten artefakt jest na tyle rzadki, ¿e wielu poszukiwaczy nawet nie podejrzewa, i¿ taka substancja mo¿e istnieæ w naturalnych warunkach. Odrzuca ¿r¹ce substancje chemiczne i daje ogromn¹ odpornoœæ na rozerwanie. Jednak¿e nasila krwawienie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
	                  <text>Pochodzenie artefaktu nieznane. Dwa twarde dyski, po³aczone ze sob¹ œluzem. Ma mo¿liwosc samodzielnego przemieszczania siê, poprzez wykonywanie niewielkich skoków wykorzystujac zmienne pole grawitacyjne. Przy noszeniu na pasie obni¿a na 25% mo¿liwoœæ wystapienia powa¿nych urazow od uderzeñ. Lecz obni¿a wytrzyma³oœæ. Cena sprzeda¿y bardzo wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Artefakt, tworzacy siê w anomalii "Elektra". Lekka pó³przezroczysta amorficzna formacja z bij¹cymi z wnêtrza promykami œwiat³a, z rzadka rozsiewajaca wokó³ siebie maleñkie iskierki. Noszenie artefaktu na pasie lekko podwy¿sza wytrzyma³oœæi lekko obni¿a wra¿liwoœæ na uderzenie, jednak przy tym czyni cz³owieka wra¿liwym na elektrycznoœæ. Cena wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Artefakt czasem mo¿na znaleŸæ w pobli¿u anomalii "Elektra". Lekka pó³przezroczysta amorficzna formacja ze œwiecacym siê centrum, rozsiewajaca wokó³ siebie maleñkie iskierki. Noszenie artefaktu na pasie znacznie podwy¿sza wytrzyma³oœæ. Usuwa radiacjê i podnosi odpornoœæ na uderzenia. Za to przy wpadniêciu w anomaliê "Elektra", szanse na prze¿ycie u noszacego ten artefakt cz³owieka s¹ minimalne. Cena bardzo wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Artefakt, tworzacy siê w anomalii "Elektra". Pó³przejrzysta amorficzna bardzo lekka formacja, z rzadka rozsiewajaca wokó³ siebie malenkie iskierki. Noszenie artefaktu na pasie lekko podwy¿sza wytrzyma³oœæ, jednak przy tym czyni cz³owieka wra¿liwym na elektrycznoœæ. Cena œrednia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Artefakt najczêœciej znajdowany w pobli¿u anomalii "Piec". Pó³przejrzysta czerwonawa formacja kulistej formy. Stalkerzy mówi¹, ¿e noszenie artefaktu obni¿a wra¿liwoœæ na eksplozje. Ale z powodu silnego wydzielania ciep³a spada wytrzyma³oœæ i pojawia siê wra¿liwoœæ na oparzenia. Do ognia z tym artefaktem lepiej nie podchodzic. Cena œrednia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Artefakt nieznanego pochodzenia. Uczeni do tej pory nie mog¹ znaleŸæ recepty na otrzymanie tego cudu Zony. Przy noszeniu na pasie znacznie wzrasta odpornoœæ organizmu na dowolne fizyczne uszkodzenia. Cena bardzo wysoka. Szczególne zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ lekarze.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Artefakt, wyj¹tkowo rzadko wystêpujacy w anomalii "Lejek". Piêkna formacja z lustrzan¹ powierzchni¹. Noc¹ oœwietla przestrzeñ wokó³ siebie w promieniu 1-2 metrów. Przedstawia sob¹ sprasowany i dziwacznie powyginany siln¹ grawitacj¹ metal z domieszk¹ wszystkiego, co wpadnie w anomaliê w momencie roz³adowania. Przy noszeniu artefaktu na pasie wzrasta odpornoœæ na dzia³anie anomalii grawitacyjnych, takich jak "Trampolina" i na niektóre oddzia³ywania fizyczne. Jednak¿e nasila krwawienie. Cena sprzeda¿y bardzo wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Piekny artefakt, tworzacy siê w anomalii "Lejek". Przedstawia sob¹ aprasowane i dziwacznie powyginane siln¹ grawitacj¹ resztki roœlin, gleby i ogolnie wszystkiego, co znajduje siê w bezposredniej bliskosci anomalii. Przy noszeniu artefaktu na pasie wzrasta odpornoœæ na dzia³anie anomalii grawitacyjnych, takich jak "Trampolina", jednak przy tym, z powodu silnego pola grawitacyjnego, artefakt przyciaga kule, co nie mo¿e cieszyæ jego w³aœciciela, a tak¿e obni¿a wytrzyma³oœæ. Cena sprzeda¿y i prawdopodobienstwo pojawienia siê, œrednia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Artefakt, tworzacy siê w anomalii "Trampolina". Przedstawia sob¹ aprasowane i dziwacznie powyginane siln¹ grawitacj¹ resztki roœlin i liœci. Przy noszeniu artefaktu na pasie wzrasta odpornoœæ na dzia³anie anomalii grawitacyjnych, takich jak "Lejek" i "Karuzela", a tak¿e pojawia siê nieznaczny efekt pola ochronnego, zmniejszajacego obra¿enia od eksplozji. Cena sprzeda¿y niewysoka z powodu dostatecznie szerokiego rozprzestrzenienia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Artefakt, tworzacy siê w anomalii "Karuzela". Przedstawia sob¹ dziwaczn¹ ¿ó³taw¹ formacjê ze sprasowanych i dziwacznie powyginanych spolimeryzowanych resztek tkanek i koœci martwych istot. Przy noszeniu artefaktu na pasie mistycznym sposobem lekko przyspiesza proces gojenia ran, i zatrzymywania krwawienia. U stalkerow pokutuje wiara, ¿e w tym artefakcie zaklêta jest si³a zabitych w anomalii ludzi. W tym samym czasie zmniejsza siê odpornoœæ na fizyczne uszkodzenia. Cena sprzeda¿y i prawdopodobienstwo pojawienia siê srednie. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ lekarze i najró¿niejsze kulty religijne.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
	                  <text>Artefakt wyj¹tkowo rzadko tworzacy siê w anomalii "Trampolina". Piêkna formacja z lustrzan¹ powierzchni¹ i kolorowo fosforyzujacymi wtrêtami. Noc¹ oœwietla zielonkawym œwiat³em wszystko wokó³ siebie w promieniu 1-2 metrów, za co i otrzyma³ od stalkerów swoj¹ nazwê. Przedstawia sob¹ aprasowane i dziwacznie powyginane siln¹ grawitacj¹ resztki roœlin, gleby i ogólnie wszystkiego, co znajduje siê w bezpoœredniej bliskoœci anomalii. Przy noszeniu artefaktu na pasie pojawia siê efekt silnego pola ochronnego, zmniejszajacego obra¿enia od broni palnej i anomalii elektrycznych, a tal¿e zwiêksza siê wytrzyma³oœæ. Cena sprzeda¿y bardzo wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe i wojskowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Artefakt mo¿na znaleŸæ w pobli¿u anomalia "Rdzawe wlosy". W niewielkim stopniu chroni od uderzenia, jednak w tym samym czasie nasila krwawienie, tak wiêc przy noszeniu tego artefaktu trzeba byæ ostro¿nym i pamiêtaæ o jego ujemnym dzia³aniu. Cena œrednia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Artefakt najczêœciej znajdowany w pobli¿u od anomalii "Rdzawe wlosy". Zwiêksza on odpornoœæ na oparzenia i oddzia³ywania fizyczne. Jednak¿e przy sta³ym u¿ywaniu tego artefaktu u cz³owieka pojawia siê ryzyko utraty du¿ej iloœci krwi. Cena wysoka. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Artefakt bardzo czesto mo¿na znaleŸæ przy anomalii "Rdzawe wlosy". U ludzi z os³abion¹ odpornoœci¹ artefakt wywo³uje silne krwawienie. Cena niska. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe, kolekcjonerzy i jubilerzy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Bardzo rzadki artefakt, tworz¹cy siê w anomalii "Karuzela". Przedstawia sob¹ ¿ó³tawo-czerwon¹ b³yszcz¹c¹ formacjê ze sprasowanych i dziwacznie powyginanych spolimeryzowanych resztek ¿ywych œwie¿ych tkanek. U stalkerów pokutuje wiara, ¿e w tym artefakcie zamkniête s¹ dusze zabitych w anomalii ludzi. Przy noszeniu artefaktu na pasie, mistycznym sposobem w ciagu kilku sekund w pe³ni powraca zdrowie, i ustaje ka¿de krwawienie. W tym samym czasie znacznie spada odpornoœæ na fizyczne uszkodzenia. Cena sprzeda¿y bardzo wysoka. Zasadniczo artefakt pojawia siê w anomaliach, pochlaniajacych znaczna iloœæ obiektów organicznych. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ lekarze i najró¿niejsze kulty religijne.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Artefakt, tworzacy siê w anomalii "Lejek". Przedstawia sob¹ sprasowane i dziwacznie powyginane siln¹ grawitacj¹ resztki roœlin, gleby i pozosta³ych drobnych obiektów, które znajduj¹ siê w bezpoœredniej bliskoœci anomalii. Przy noszeniu artefaktu na pasie wzrasta odpornoœæ na dzia³anie anomalii grawitacyjnych, takich jak "Trampolina". Prócz tego, w niewielkim stopniu radiacjê, lecz nasila krwawienie i wra¿liwoœæ na elektrycznoœæ. Cena sprzeda¿y niewysoka z powodu dostatecznie szerokiego rozprzestrzenienia. Zainteresowanie artefaktem przejawiaj¹ organizacje naukowe.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Dziwny teren. Jeœli zag³êbisz siê w nim, wyjdziesz na silnie zanieczyszczona radiacj¹ rowninê. Po³o¿one tam p³ytkie jezioro po brzegi wype³nione jest z³omem technicznym. Mo¿na jeszcze odwiedziæ stary instytut i fabrykê, jednak¿e w ostatnim czasie tam coœ zbyt czesto zaczêli pojawiaæ siê wojskowi.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Ugrupowanie "Powinnoœæ" oczyœci³o na obrze¿ach Dziczy miejsce pod swoja baze i pozwala stalkerom tam odpoczywac. Swojego rodzaju oaza na pustyni: ani anomalii, ani mutantow. Sa podziemia, w ktorych umieœci³ siê bar "100 rentgenow". W nim zbieraja siê stalkerzy z ca³ej Zony. Bar prowadzi miejscowy handlarz, tak ¿e tam mo¿na nie tylko pogadaæ, ale i sprzedaæ-kupiæ prawie wszystko, co potrzebne. Na pó³noc od bazy znajduje siê baza wojskowa, na po³udnie - Wysypisko.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Tutaj zawsze jest mroczno i mgliœcie, czesto pada deszcz. W Dolinie mroku mo¿na zdobyæ niez³e artefakty, a mo¿na te¿ prêdko rozstaæ siê z ¿yciem. Du¿o tu doœwiadczonych stalkerow, ktorzy przyszli szukaæ cennych artefaktow, ale s¹ i bandyci. Mo¿na poszukaæ wejœcia do gdzieœ tutaj po³o¿onego podziemnego laboratorium, tylko ¿e stamtad nikt nie wroci³, a co tam siê kryje, nikt tak naprawdê nie wie.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Swojego rodzaju przedpokoj Zony, pierwsze miejsce, do ktorego trafiaj¹ nowicjusze, ¿eby przywyknaæ. W piwnicy za wiosk¹ przy wojskowym posterunku mieszka handlarz - z nim dobrze jest pogadaæ. Zblizaæ siê do posterunku i pchaæ siê na oczy wojskowym nie nale¿y: maj¹ rozkaz strzelaæ bez uprzedzenia; z drugiej strony, niektorzy za pieniadze staj¹ siê bardzo przyjacielscy, szczegolnie kiedy nie ma w pobli¿u dowództwa. Zabijanie zolnierzy jest bardzo niewskazane, chyba ¿e w sytuacji bezposredniego zagro¿enia zycia.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Ogromne cmentarzysko techniki: tutaj jeszcze po pierwszej awarii zwieziono góry radioaktywnego ch³amu. Sa resztki starych budynkow, spotyka siê mutanty. Tutaj, jak i u samego perymetru, du¿o nowicjuszy, a obok kreca siê bandyci, zawsze szukajacy t³ustego k¹ska i najchetniej bez zbednych k³opotow. Mo¿na znaleŸæ trochê artefaktow, jednak lepiej d³u¿ej nie zostawaæ - s¹ ciekawsze miejsca. Jeœli iœæ na pó³noc, wyjdzie siê na Dzicz; na wschodzie - przejœcie do Doliny mroku; na zachodzie - droga na INB "Agroprom".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Porzucona baza wojskowa w pobli¿u wioski, w ktorej mieszkaja dziwne stworzenia, i niewielkiego bagna. Stalkerzy bardzo niechetnie chodz¹ przez wioskê, ju¿ raczej obchodz¹ przez dziesi¹t¹ drogê. A na terytorium bazy wojskowej usadowili siê anarchisci z ugrupowania "Wolnoœæ". Jeœli iœæ dalej w Zonê poza bazê, to trafia siê prosto na "Mozgozweglacz", ktory na g³ucho blokuje droge z Czarnobyla do Prypeci.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>To by³o miasto energetykow. Zbudowano je razem z Czarnobylsk¹ Elektrowni¹ Atomow¹. Niema³e by³o miasto... Tylko teraz tam ju¿ nikt nie mieszka, oprocz, oczywiœcie, wszelkiego paskudztwa, w rodzaju mutantow i zombie. Iœæ tam, jak widaæ, nie mo¿na. "Mozgozweglacz" drogê zamyka.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Straszne miejsce. Tu ka¿dego koniec mo¿e spotkaæ, nawet jeœli przedtem przez ca³e zycie by³ farciarzem. Ka¿dy, kto blisko podejdzie do "Mozgozweglacza", traci rozum, przekszta³ca siê w zombie i potem b³¹dzi po Zonie, niespokojny. Z ludzi tylko chmurki zostaja, i nikt st¹d o swoich zmys³ach nie wróci³.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>Na Dziczy kiedyœ by³a doœæ du¿a fabryka, z ktorej teraz zosta³y tylko ruiny. Znalaz³o w nich swój koniec wielu stalkerow: zalêg³o siê tam paskudztwo wszelkie, jak gdyby zlaz³o siê z ca³ej Zony. Chodz¹ s³uchy, ¿e jest w tej fabryce coœ bardzo wa¿nego, tak ¿e chetnych sprobowaæ szczêœcia nigdy nie brakuje.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Dawna elektrownia atomowa, o której ka¿dy s³ysza³ choæ raz. To samo serce Zony. Jeœli wierzyæ legendom, gdzieœ tam znajduje siê coœ takiego, co mo¿e spe³niæ dowolne ¿yczenie - nazywaj¹ to Monolitem.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Legendarne jezioro o tej samej nazwie w sektorze dawno ju¿ wysch³o, tylko ma³e bagno zosta³o. Chodziæ tam szczególnie niebezpiecznie dlatego, ¿e ka¿dy, kto zbyt daleko wejdzie, od razu rozum traci. A po ca³ym sektorze zombie wedruj¹ i jeœli kogoœ zobacz¹, ciagn¹ do niego wcale nie z pokojowymi zamiarami. Jeœli obejœæ jezioro i grupy zombie, to trafia siê do obozu naukowego. Tam s¹ uczeni - ich helikopterami przywieŸli - coœ tam badaja. Z nimi porozmawiaæ mo¿na, artefakty kupuja, nawet zadanie jakieœ mog¹ daæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Strefa Zamkniêta zajaœnia³a niemo¿liwym do zniesienia œwiat³em, i by³o widaæ, jak na niebie paruj¹ ob³oki. Po momencie g³uchej ciszy nadszed³ grzmot i ziemia zafalowa³a. Ludzie padali, zakrywali oczy i uszy; kto móg³, ucieka³, ratuj¹c swoje ¿ycie. Z oddali wygl¹da³o to tak, jak by ca³e pogrzebane pod sarkofagiem paliwo jadrowe nagle wylecia³o w powietrze. W ci¹gu doby wojska rz¹dowe ca³kowicie otoczy³y now¹ Zonê. Przy pomocy satelitów uda³o siê wyjasniæ, ¿e epicentrum wybuchu znajdowa³o siê nie w blokach samej Elektrowni, a oko³o kilometra od niej. Przyjmuje siê, ¿e ca³y personel elektrowni zgin¹³ od razu, jednak¿e wewn¹trz kordonu pozosta³o wielu innych ludzi. Zorganizowanie operacji ratunkowej nie by³o mo¿liwe, poniewa¿ zarówno ludzie jak i technologia, pos³ani w g³¹b zagro¿onego terytorium, prawie natychmiast ginêli. W jakiœ czas po awarii œrednica Zony skokowo wzros³a o kilka kilometrów. Wiêksza czêœæ wojsk rzadowych, ochraniaj¹cych perymetr, i znajduj¹cych siê tam laboratoriów naukowych momentalnie zginê³o. Powsta³a panika; mieszkañcy okolicznych wiosek i miast byli w poœpiechu ewakuowani albo uciekali sami. Nad œwiatem zawis³o niebezpieczeñstwo, którego rozmiar do tej pory mo¿na jedynie zgadywaæ.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Minê³y dwa lata od tej pory pory, kiedy wydarzy³a siê straszliwa katastrofa w zamkniêtej Zonie wokó³ Czarnobylskiej Elektrowni Atomowej. Ogromna iloœæ zabitych i zaginionych bez wieœci ludzi, pad³e byd³o, poczernia³e budynki, okaleczony las... Uczeni do tej pory nie mog¹ znaleŸæ wyjasnienia dla tego, co siê sta³o. A Zona, wewnatrz której odkryto prawdziwie fantastyczne anomalie, ca³y czas siê rozrasta. Nieliczne ekspedycje napotykaja zmutowane zwierzata, posiadajace zadziwi¹jace cechy.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>W œlad ¿a³osnych samotnikow-stalkerow, do badania Zony na wielka skale ruszaja ekspedycje naukowe. Jednak¿e wewnatrz ochranianego przez wojsko perymetru ju¿ znajduje siê mnostwo "dzikich lokatorow", z klusownikami i bandytami w³¹cznie. W g³ównej swojej masie stalkerzy wedruja po Zonie w poszukiwaniu roznorodnych nietypowych formacji, tak zwanych artefaktow, za które nierzadko uzyskuj¹ niema³e pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Oddzia³y armii, w tym równie¿ do zadañ specjalnych, prowadzone przez wojskowych stalkerow, przedsiêwziê³y powa¿n¹ ekspedycjê w g³¹b Zony z zadaniem przebicia siê do Elektrowni i zniszczenia domniemanej przyczyny powstania œmiertelnych anomalnych pol lub przynajmniej zdobycia wiarygodnej informacji o zachodz¹cych tam procesach. To przedsiewziêcie, w ktorym wziê³o udzia³ ponad trzy tysiace ludzi i masa techniki, ponios³o ca³kowit¹ klêskê. Oderwane grupki ocalalych osiad³y na terytorium Zony, bez jakichkolwiek nadziei na ratunek.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Kordon</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"K³ujacy puch"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Wysypisko</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Lejek"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Winda"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Lokacje</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Karuzela"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Magazyny wojskowe</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Prypeæ</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>"Mózgozwêglacz"</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Radioaktywny kocio³</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Dzicz</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>Czarnobyl</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2008 rok, 12 kwietnia, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2010 rok</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2011 rok</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Rajd do Zony. 2011 rok</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Maszyna czasu"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Piec"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Zona</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Historia Zony</text>
	</string>
</string_table>
