<!--  ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;; -->


<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->
<string id="af_buliz">
		<text>Koci £eb</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_buliz">
		<text>Artefakt, który w rezultacie kolapsu energetycznego utraci³ swoje w³aœciwoœci, nazywa siê "Koci ³eb". Takie artefakty sa stale  cenne dla naukowców, poniewa¿ wydzielaj¹ energiê œwietlna i antygrawitacyjn¹. Uczeni za nie dobrze p³ac¹</text>
	</string>





<string id="af_spirit_1">
		<text>Kropla Duszy</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_1">
		<text>Modyfikat poprawia zdrowie, nieco podwy¿sza zmêczenie.</text>
	</string> 

<string id="af_spirit_2">
		<text>Ognista Dusza</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_2">
		<text>Ten mezomodyfikat zachowuje w³aœciwoœci "Kropli duszy" w polepszaniu zdrowia, a przy tym obni¿a krwawienie. Podnosi tak¿e odpornoœæ na eksplozje. Jednoczesnie negatywnie wp³ywa na wytrzyma³oœæ cz³owieka.</text>
	</string>

<string id="af_spirit_3">
		<text>Kryszta³owa Dusza</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_3">
		<text>Ten hipermodyfikat zachowuje w³aœciwoœci poprawiania zdrowia i podwy¿szania odpornoœci na eksplozje i krwawienie. Niestety adekwatnie wzrasta te¿ podatnoœæ na zmêczenie.</text>
	</string>

<string id="af_spirit_4">
		<text>Gor¹cy Kryszta³</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_spirit_4">
		<text>Ten absolut poprawia zdrowie i nieco podwy¿sza wytrzyma³oœæ. Poza tym obni¿a wra¿liwoœæ na wybuchy i zabezpiecza od pora¿enia pr¹dem. Bardzo cenny na rynku tak w samej Zonie, jak i poza ni¹.</text>
	</string>





<string id="af_cry_1">
		<text>£zy Elektry</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_1">
		<text>Modyfikat ca³kiem nieŸle obni¿a zmêczenie posiadacza.</text>
	</string>

<string id="af_cry_2">
		<text>£zy Ognia</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_2">
		<text>"£zy Ognia" dobrze odprowadzaj¹ radiacjê z organizmu cz³owieka, nosz¹cego ten mezomodyfikat na pasie.</text>
	</string>

<string id="af_cry_3">
		<text>£zy Chimery</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_cry_3">
		<text>Ten hipermodyfikat poza tym, ¿e czêœciowo chroni od ran postrza³owych, dodatkowo blokuje prawie po³owê psi-emisji. Ujemn¹ cech¹ "£ez chimery" jest pogorszenie samopoczucia oraz szybkoœci gojenia siê ran.</text>
	</string>






<string id="af_babka_1">
		<text>Stare Korale</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_1">
		<text>Otrzymany modyfikat podwy¿sza wskaŸnik wytrzyma³oœci i generuje pole temporalne w znaczny sposób spowalniaj¹ce prêdkoœæ wpadaj¹cych w nie pocisków, a tym samym zabezpiecza cz³owieka od krytycznych zranieñ. Niestety zmniejasza odpornoœæ na elektrycznoœæ.</text>
	</string>

<string id="af_babka_2">
		<text>Pradawne Korale</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_2">
		<text>"Pradawne korale" maj¹ nieco gorszy wskaŸnik odpornoœci na uszkodzenia od kul ni¿ "Stare korale" z powodu s³abszego pola temporalnego. Za to dany mezomodyfikat ma zdolnoœæ natychmiastowego zatrzymywania krwawienia i poprawia zdrowie cz³owieka nosz¹cego go na pasie.</text>
	</string>

<string id="af_babka_3">
		<text>Korale Babci</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_babka_3">
		<text>Unikalny hipermodyfikat, w³asnoœciami bardziej podobny do absolutu. Jego pole temporalne jest bardzo silne i ma wiêkszy promieñ, dlatego cz³owiek nosz¹cy "Korale babci" na pasie ma znacznie du¿e szanse na prze¿ycie nawet przy trafieniu z SWD. Przy tym hipermodyfikat momentalnie zatrzymuje krwawienie, polepsza ogólny stan zdrowia lecz przy tym zwiêksza sk³onnoœæ do zmêczenia.</text>
	</string>




<string id="af_pudd_1">
		<text>"P³omieñ"</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_1">
		<text>Ten modyfikat, oprócz neutralizacji wysokiej temperatury, dodaje nosz¹cemu go na pasie cz³owiekowi wytrzyma³oœci. Ale przy tym sprawia, ¿e organizm cz³owieka jest bardziej podatny na dzia³anie anomalii "Elektra".</text>
	</string>

<string id="af_pudd_2">
		<text>Blask</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_2">
		<text>Efekt dalszej ewolucji "P³omienia", "Blask", podnosi wytrzyma³oœæ, ale tak¿e wzmacnia wra¿liwoœæ na elektrycznoœæ. Jedyne, co pozostaje u tego mezomodyfikatu bez zmian, to niez³a neutralizacja wysokich temperatur.</text>
	</string>

<string id="af_pudd_3">
		<text>Ksiê¿yc</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_3">
		<text>Hipermodyfikat nieŸle neutralizuje wysokie temperatury, wyraŸnie podwy¿sza wytrzyma³oœæ nosz¹cego go na pasie cz³owieka, ale podwy¿sza wra¿liwoœæ na elektrycznoœæ.</text>
	</string>

<string id="af_pudd_4">
		<text>Budyñ</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_pudd_4">
		<text>Absolut dobrze neutralizuje wysokie temperatury, chroni przed oparzeniem chemicznym i elektrycznoœci¹. Do tego jeszcze nieco podwy¿sza wytrzyma³oœæ.</text>
	</string>




<string id="af_dik_1">
		<text>Je¿ozwierz</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_1">
		<text>Niezale¿nie od tego, ¿e ten modyfikat jest bardzo prosty, "Je¿ozwierz" posiada doskona³y wskaŸnik blokowania promieniowania radioaktywnego! I to w³aœciwie jego jedyna pozytywna cecha, poniewa¿ dodatkowo nieco obni¿a wytrzyma³oœæ. Jednak wydaje siê to byæ niewielk¹ cen¹ za mo¿liwoœæ penetrowania ska¿onych terenów, bez obawy otrzymania œmiertelnej dawki radiacji.</text>
	</string>

<string id="af_dik_2">
		<text>Elektryczny Je¿ozwierz</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_2">
		<text>Mezomodyfikat posiadaj¹cy s³aby wskaŸnik blokowania radiacji, poprawia wytrzyma³oœæ i odpornoœæ na eksplozje, jednak, niestety, obni¿a odpornoœæ na pora¿enie elektryczne.</text>
	</string>

<string id="af_dik_3">
		<text>Kwaœny Je¿ozwierz</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_3">
		<text>Ten hipermodyfikat posiada s³aby wskaŸnik blokowania radiacji. Oprócz tego wyj¹tkowo efektywnie zatrzymuje krwawienie i poprawia wytrzyma³oœæ. Nieprzyjemn¹ stron¹ "Kwaœnego je¿ozwierza"  jest to, ¿e podwy¿sza wra¿liwoœæ na elektrycznoœæ. Tak¿e noszenie tego hipermodyfikatu jest niezbyt wygodne, poniewa¿ ca³y czas s¹czy siê z niego œluzowata wydzielina. Substancja jest nieszkodliwa, ale do obrzydliwoœci nieprzyjemna. Pomimo to hipermodyfikat jest bardzo ceniony w Zonie.</text>
	</string>

<string id="af_dik_4">
		<text>Kamienny Je¿ozwierz</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_dik_4">
		<text>Ten absolut nieznacznie obni¿a dawkê radiacji. Oprócz tego "Kamienny je¿ozwierz" obni¿a wra¿liwoœæ cz³owieka na pora¿enia elektryczne, efektywnie zmniejsza krwawienie i podwy¿sza wytrzyma³oœæ. Wyj¹tkowo ceniony, nie tylko przez uczonych, ale i poœród stalkerów.</text>
	</string>




<string id="af_kol_1">
		<text>Stalowy Kulebiak</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_1">
		<text>Ten modyfikat jest interesuj¹cy przede wszystkim dlatego, ¿e generuje wokó³ nosz¹cego go cz³owieka szczególne pole, które zbija z toru lotu wystrzelone w cz³owieka kule. Oczywiœcie nie wszystkie, ale zawsze. W³aœciwoœæ znacz¹ca i absolutnie nie zbadana przez naukê. Oprócz tego  "Stalowy kulebiak" zmniejsza wra¿liwoœæ skóry na rozerwanie. Praktycznie nie radioaktywny.</text>
	</string>

<string id="af_kol_2">
		<text>Tytanowy Kulebiak</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_2">
		<text>"Tytanowy kulebiak" zmniejsza wra¿liwoœæ skóry na rozerwanie i oparzenia ró¿nego rodzaju, generowanym polem zbija z toru lotu pewien procent wpadaj¹cych w nie kul. Praktycznie nie radioaktywny.</text>
	</string>

<string id="af_kol_3">
		<text>Diamentowy Kulebiak</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_3">
		<text>Hipermodyfikat dodaje skórze nosz¹cego go cz³owieka odpornoœci na rozerwanie, zmniejsza wp³yw ognia i agresywnych substancji chemicznych i swoim polem "odchyla" czêœæ kul.</text>
	</string>

<string id="af_kol_4">
		<text>M³odszy brat Giganta</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_kol_4">
		<text>Ten interesuj¹cy absolut nie tylko zmniejsza wra¿liwoœæ skóry nosz¹cego go cz³owieka na rozerwanie, ogieñ i agresywne substancje chemiczne, ale tak¿e "odchyla" od cz³owieka doœæ znaczny procent wpadaj¹cych w generowane pole kul. Nieprzyjemn¹ cech¹ "M³odszego brata Giganta" jest znacz¹cy wzrost zapotrzebowania cz³owieka na jedzenie.</text>
	</string>



<string id="af_armor_1">
		<text>Skóra</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_1">
		<text>Modyfikat zmniejsza wra¿lliwoœæ na dzia³anie dowolnej agresywnej substancji chemicznej, nieco poprawia odpornoœæ na zranienia z broni palnej. Nie radioaktywny.</text>
	</string>

<string id="af_armor_2">
		<text>£uska</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_2">
		<text>Mezomodyfikat "£uska" zmniejsza wp³yw na cz³owieka agresywnych substancji chemicznych, poprawia wskaŸnik zdrowia i w szczególny sposób wp³ywa na skórê, czyni¹c j¹ mniej wra¿liw¹ na zranienia z broni palnej. Przy tym "£uska" wzmacnia krwawienie u nosz¹cego j¹ cz³owieka.</text>
	</string>

<string id="af_armor_3">
		<text>Pancerz</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_3">
		<text>"Pancerz" u nosz¹cego go cz³owieka obni¿a krwawienie, podwy¿sza wskaŸnik zdrowia, poprawia odpornoœæ na zranienia z broni palnej, neutralizuje wiêksz¹ czêœæ agresywnych substancji chemicznych przy ich kontakcie ze skór¹ cz³owieka i zmniejsza krwawienie.</text>
	</string>

<string id="af_armor_4">
		<text>Skalp Kontrolera</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_armor_4">
		<text>Ten absolut obni¿a uszkodzenia od agresywnych substancji chemicznych, dodaje zdrowia i bardzo dobrze ekranuje psi-emisje! Jeszcze jedn¹, bardzo przydatn¹ cech¹ absolutu jest to, ¿e u cz³owieka nosz¹cego go na pasie, zmienia siê struktura skóry – która, nie trac¹c elastycznoœci grubieje, w rezultacie podwy¿szaj¹c odpornoœæ na zranienia z broni palnej. Niekorzystn¹ w³aœciwoœci¹ jest zwiêkszenie zapotrzebowania cz³owieka na po¿ywienie</text>
	</string>



<string id="af_simbion">
		<text>Symbiont</text>
	</string>
<string id="enc_zone_artifact_simbion">
		<text>Unikalny modyfikat "Symbiont" uzyskuje siê drog¹ wspólnej transmutacji w anomalii "Galareta" czterech artefaktów. "Meduza", "Kropla", "Kamienna krew" i "Kolczatka", skonwertowane w jedn¹ ca³oœæ, daj¹ nosz¹cemu go na pasie cz³owiekowi bardzo dobre ekranowanie od psi-radiacji i promieniowania. Jednoczeœnie "Symbiont" zwiêksza krwawienie, obni¿a wytrzyma³oœæ i odpornoœæ na uszkodzenia skóry.</text>
	</string>

<!-- 19:06 17.06.2007 -->
<-- Modified by Aero 13:22 25.04.2008 -->