<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

 MATRAS v.5.2721 build 492 release 73 -->
<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & Yurek -->

 <string id="amk_matras">
		<text>Œpiwór</text>
	</string>
	<string id="amk_matras_s">
		<text>Œpiwór</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_matras">
		<text>Œpiwór podró¿ny. Prawdopodobnie najwygodniejsza metoda spêdzenia nocy na terenie Zony. Nie uchroni przed radiacj¹, ale utrzymuje ciep³o.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_01">
		<text>Remkomplet RKB-27m</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_01_s">
		<text>RKB-27m</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_01">
		<text>Remontowy Komplet dla Broni RKB-27m (modernizowany) przeznaczony jest do opieki nad bronia krótkolufow¹ (pistoletami, pistoletami-maszynowymi, obrzynami i t.p.). Zawiera wysokiej jakoœci oleje i smary, jak te¿ i czêœci zamienne, narzêdzia i urz¹dzenia do konserwacji i drobnych napraw broni strzeleckiej wszystkich g³ównych œwiatowych producentów. Obliczony na 5-krotne zastosowanie.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_02">
		<text>Remkomplet RKB-42</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_02_s">
		<text>RKB-42</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_02">
		<text>Remontowy Komplet dla Broni RKB-42 przeznaczony jest do opieki nad automatami i karabinami. Zawiera wysokiej jakoœci oleje i smary, jak te¿ i czêœci zamienne, narzêdzia i urz¹dzenia do konserwacji i drobnych napraw broni strzeleckiej wszystkich g³ównych œwiatowych producentów. Obliczony na 5-krotne zastosowanie.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_06">
		<text>Remkomplet RKP-86u</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_06_s">
		<text>RKP-86u</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_06">
		<text>Remontowy Komplet dla Pancerzy RKP-86u (uniwersalny), przeznaczony jest dla napraw wszystkich rodzajów kombinezonów ochronnych, w tym: kamizelek pancernych i egzoszkieletów. Pojawi³ siê w Zonie stosunkowo niedawno. Najnowsze opracowanie, obliczone na stosowanie przez mobilne grupy bojowe dzia³aj¹ce w oderwaniu od si³ g³ównych. Uniwersalny zestaw materia³ów i czêœci zapasowych (p³yty pancerne i zasadnicze wêz³y egzoszkieletów). Krajowe opracowanie, nie posiadaj¹ce odpowiedników na œwiecie. Z powodu niemo¿liwoœci pe³nego wykorzystania w warunkach polowych, nie wszed³ do produkcji seryjnej, dlatego jest rzadko spotykany i drogi. Obliczony na 5-krotne zastosowanie.</text>
	</string>

	<string id="amk_ruksak">
		<text>Ma³y plecak</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak_s">
		<text>Ma³y plecak</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_ruksak">
		<text>Niewielki plecak podró¿ny. Wykonany z nagumowanej tkaniny, dlatego nie przepuszcza wody. Mo¿na go wykorzystaæ do przechowania cennych rzeczy w odosobnionym miejscu - schowek jak znalaz³.</text>
	</string>

<!-- 23:52 23.06.2007 -->

