<!-- TS2 UPDATE FINAL t³umaczenie trurl3 & danieldino & Yurek -->
	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Nikt nie strzela, dopóki nie wydam rozkazu. ¯eby nikogo palec nie zaswêdzia³!</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Zwyciêstwo!!! Zbierzcie siê tu wszyscy. ChodŸ, Strie³ok, musimy pogadaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Dobrze, Strie³ok. Cieszê siê, ¿e ¿yjesz i ¿e postanowi³eœ nas odwiedziæ. PrzyjdŸ tu, porozmawiamy. Coœ siê szykuje.</text>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Œwietnie, zadanie wykonane. Mo¿na œmia³o powiedzieæ, ¿e nauczy³eœ siê podstaw.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Strie³ok, droga do obozu stoi teraz przed tob¹ otworem. PodejdŸ, to porozmawiamy.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>S³ówko o Strie³oku. Pewien stalker w³aœnie wróci³ z d³ugiego wypadu. Zwie siê Lis. Wygl¹da na to, ¿e mia³ spore k³opoty i prosi o pomoc. Ca³¹ drogê laz³y za nim jakieœ dziwne stwory - mówi, ¿e d³ugo ju¿ nie wytrzyma. S¹dzê, ¿e on wie trochê o Strie³oku. Tu masz wspó³rzêdne. Lepiej, ¿ebyœ siê poœpieszy³.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Kiepsko, Strie³ok. Ch³opaki nie ¿yj¹, choæ to w³aœciwie nie twoja wina. Takie rzeczy siê zdarzaj¹ w Zonie. Tak czy inaczej zda³eœ test, wiêc wróæ tutaj i pogadamy o interesach.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Dobra robota, Strie³ok. Trzymaj tak dalej, a zdobêdziesz kilku przyjació³. OdwiedŸ mnie - musimy pogadaæ o interesach.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>To nie by³o zbyt m¹dre, Strie³ok. Przeszed³eœ próbê, ale teraz bêdziesz siê musia³ sam zaj¹æ Wilkiem i jego zbirami. Tak czy inaczej czekam na ciebie. Musimy pogadaæ o robocie.</text>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Strie³ok, wojskowi znaleŸli ciekawe rzeczy w Instytucie Badawczym Agroprom. Chcia³bym je dostaæ w swoje rêce - ty zreszt¹ pewnie te¿. Zdob¹dŸ informacje i dostarcz je Barmanowi w barze stalkerów. Ruszaj!</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Uwa¿aj! Jesteœ niedaleko anomalii. U¿yj œrub, ¿eby okreœliæ ich dok³adne po³o¿enie i kszta³t.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Wciœnij "Kontakty" ($$ACTION_CONTACTS$$). Przebywaj¹ce w promieniu 250 metrów osoby, które maj¹ w³¹czone PDA, wyœwietl¹ siê na liœcie kontaktów i minimapie twojego wizjera. Zobaczysz równie¿, jak s¹ do ciebie nastawieni - bêdziesz móg³ uwa¿aæ na potencjalnych wrogów. Jednak uwa¿aj, gdy¿ bandyci i mutanty (he, he, he) zazwyczaj nie w³¹czaj¹ PDA!</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>¯eby w³¹czyæ mapê, wciœnij '$$ACTION_MAP$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>¯eby w³¹czyæ PDA, wciœnij '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>¯eby z kimœ porozmawiaæ, ustaw siê na wprost i wciœnij '$$ACTION_USE$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>ZnajdŸ artefakt na terenie zaznaczonym na mapie i zabierz go do handlarza.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Uwa¿aj, Strie³ok. Nastêpnym razem to mo¿esz byæ ty.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Daj temu kretynowi apteczkê.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Strie³ok! Zapomnij o artefakcie, podrzucisz go póŸniej. Jak najszybciej dostañ siê do przyczepy przy drodze. Moi ch³opcy potrzebuj¹ tam pomocy. Idioci otworzyli ogieñ do przelatuj¹cego œmig³owca. Wys³a³em ci wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Przeszukaj cia³a - mo¿e znajdziesz coœ przydatnego.</text>
	</string>
	<string id="news_1">
		<text>Tak Stalkerze, to zdecydowanie nie Twój dzieñ. Twoja stawka nie zagra³a... Twoja wygrana - zero rubelków.</text>
	</string>
	<string id="news_2">
		<text>Wygrana 500 rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_3">
		<text>Wygrana tysi¹c rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_4">
		<text>Wygrana 5 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_5">
		<text>Wygrana 10 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_6">
		<text>Wygrana 15 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_7">
		<text>Wygrana 20 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_8">
		<text>Wygrana 25 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_9">
		<text>Wygrana 50 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_10">
		<text>Wygrana 100 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
                  <string id="news_11">
		<text>Wygrana 200 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_12">
		<text>Wygrana 300 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_13">
		<text>Wygrana 400 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_14">
		<text>Wygrana 500 tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="news_15">
		<text>JACKPOT stalkerze. Wygra³eœ 1 milion rubli.</text>
	</string>
                  <string id="dolg_1">
		<text>Stalkerze, pytali o ciebie...\n  Wpad³byœ, d³ug odda³ - jakieœ kopiejki na pewno masz. </text>
	</string>
	<string id="dolg_2">
		<text>Aj-ja-jaj, stalkerze, ju¿ termin a ty siê nie œpieszysz. Ruchy.</text>
	</string>
	<string id="dolg_3">
		<text>I co to znaczy, stalkerze? By³ termin?\n By³. PrzychodŸ no tu z pieniêdzmi.</text>
	</string>
	<string id="dolg_4">
		<text>Tak-tak, stalkerze, bawiæ siê lubimy, ale ju¿ d³ugi oddawaæ to nie.\n Brzydko, a nawet gorzej bo Ÿle. Za takie coœ to ³apy ci mog¹ odr¹baæ. Jarzysz koleœ?</text>
	</string>
	<string id="dolg_5">
		<text>Strie³ok ty siê bezczelny zrobi³eœ. Czemu do cholery d³ugu nie zwracasz?\nCh³opaki tu byli i obiecali zrobiæ ci z dupy jesieñ œredniowiecza. A no ¿ywo do mnie z kask¹ pomykaj ch³opcze!</text>
	</string>
	<string id="dolg_6">
		<text>Czegoœ tu nie rozumiem, przecie¿ siê dogadaliœmy?\nSp³ata d³ugu odroczona na trzy dni - i ¿adnych "a ja nie mam jeszcze, przepraszam".\nRób co chcesz, ale d³ug zwracaj natychmiast. Jak nie, to kop sobie ju¿ dó³.</text>
	</string>
                  <string id="dolg_7">
		<text>Stalkerze, natychmiast staw siê w Barze.\nCzekaj¹ na Ciebie... i kasê. Jak nie przyjdziesz, to sam sobie jesteœ winien - topór ju¿ jest naostrzony i czeka.</text>
	</string>
	<string id="dolg_8">
		<text>Ty gnido stalkerska jedna - moj¹ reputacjê skurwielu szargasz tym, ¿e pieni¹dzy nie oddajesz.\n Jeœli do wieczora nie zwrócisz d³ugu - mój kram dla ciebie bêdzie zamkniêty na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="dolg_10">
		<text>To ju¿ ostatnie ostrze¿enie, ch³opcze:\n wszystkie terminy up³ynê³y, a ty nawet palcem nie kiwn¹³eœ.\nPies na twój grób szczaæ bêdzie, jeœli ty forsy nie zwrócisz.</text>
	</string>
	<string id="dolg_10">
		<text>Koniec ¿artów. Jeszcze o tym nie wiesz, ale jesteœ ju¿ trupem.\nWynaj¹³em najemników. Oni ju¿  ciebie szukaj¹.</text>
	</string>
