;Наcтройщик для мода OGSE Evolution v.0.6.9.3

[mass]

;Параметры ГГ:
;Максимально носимый вес
max_item_mass                            = 100.0

[inventory]
take_dist                                = 2.0 ;не увеличивать, иначе будет глючить окно разговора
max_weight                               =100
max_ruck                                 = 56
min_belt                                 = 2
max_belt                                 = 20
slots                                    = 14

slot_persistent_1                        = false ;knife
slot_persistent_2                        = false ;pistol
slot_persistent_3                        = false ;automatic
slot_persistent_4                        = true  ;grenades
slot_persistent_5                        = true  ;binocular
slot_persistent_6                        = true  ;bolt
slot_persistent_7                        = false ;outfit
slot_persistent_8                        = true  ;pda
slot_persistent_9                        = false ;detector
slot_persistent_10                       = true  ;torch
slot_persistent_11                       = true  ;helmet
slot_persistent_12                       = false ;nightvision googles
slot_persistent_13                       = false ;biodetector
slot_persistent_14                       = false ;pistol

slot_visible_8                           = true ;pda

[custom_keyboard_action]
quick_slot_1                             = kQUICK_SLOT_1
quick_slot_2                             = kQUICK_SLOT_2
quick_slot_3                             = kQUICK_SLOT_3
quick_slot_4                             = kQUICK_SLOT_4
swipe_mask                               = kSWIPE_MASK
torch_switch                             = kHEADLAMP
nvg_switch                               = kNIGHTVISION
focus                                    = kFOCUS
quicksave                                = kQUICK_SAVE
quickload                                = kQUICK_LOAD
watch                                    = kWATCH
watch_mode                               = kWATCH_MODE
biomap_switch                            = kBIOMAP_SWITCH
slot_wheel                               = kRADIAL
switch_mark                              = kSWITCH_MARK
switch_mark_color                        = kSWITCH_MARK_COLOR

;Скриптовые параметры

[options]

;Включение/выключение рандомных тайников
option_random_treasure                   =1

;Частота выпадания тайников при выполненном condlist. Чем меньше, тем больше вероятность
treasure_dropout                         =90

;Вывод содержимого нычки
treasure_need_text                       =1

;Динамические новости и "некрологи", сообщения о монстрах
random_news                              =1
random_news_delta                        =5
spawn_message_flag                       = 2 ;сообщения о появившихся монстрах. 0 - выключены, 1 - сообшения только об очень опасных, 2 - сообщения об опасных и очень опасных, 3 - сообщения обо всех.
news_showtime                            = 5000 ;стандартное время показа сообщения (от 5000 до 20000)

;Периодичность выброса в игровых часах. К этому значению также добавляется случайная поправка от минус четырех до плюс четырёх часов. Указывайте значение только в целых числах не меньше 5.
t_surge                                  =5

;Периодичность респауна монстров и людей в игровых часах. Если указать 0, то респаун будет происходить сразу, как только на локации освободится место для объектов. Указывайте только целые неотрицательные числа.
t_common                                 =0

;Дополнительный спавн опасностей по окончанию Выброса. 1 - вкл., 0 - выкл.
additional_spawn                         =0

;Таймер выброса на ЧАЭС в минутах реального времени.
aes_timer                                =5

;Множитель спавна аномалий. Не рекомендуется больше 4.0
spawn_anom_prob                          = 1

;Коэффициент вероятности попытки рождения артефакта аномалией в Выброс
spawn_blow_art_probe                     = 1

;эффект плохого самочувствия
bleed_enable                             =0

;отравление аптечками
poison_drugs                             =0

;медленное действие аптечки
slow_drugs                               =0

;эффекты попадания по главгерою 0 - выключено, 1 - сотрясения камеры без засветки при хедшоте, 2 - с засветкой
oh_shit_im_hit                           =0

; тип погоды
weather_type                             = 1

; вероятность выпадения костюмов
suit_probability                         =25
exo_probability                          =15
s_time_factor                            =5

[alife]
schedule_min                             = 1
schedule_max                             = 1
process_time                             = 900
update_monster_factor                    = 0.1
normal_time_factor                       = 15
max_combat_iteration_count               = 5
switch_distance                          = 150
switch_factor                            = 0.1
start_date                               = 05.10.2011
objects_per_update                       = 10
start_game_callback                      = _G.start_game_callback
time_factor                              =5
start_time                               =04:00:00
