<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<article article_type="journal" group="sms" id="sms_haron" name="enc_sms">
    <text>sms_haron_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="first_part" name="first">
    <text>first_part_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="second_part" name="second">
    <text>second_part_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="tri_part" name="tri">
    <text>tri_part_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="four_part" name="four">
    <text>four_part_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="five_part" name="five">
    <text>five_part_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="six_part" name="six">
    <text>six_part_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="seven_part" name="seven">
    <text>seven_part_text</text>
</article>
<article article_type="journal" group="tainik_semeckii" id="vosem_part" name="vosem">
    <text>vosem_part_text</text>
</article>
<article id="arc_ucen_need_metka" name="Повесить метки на монстров." article_type="task">
    <text>text_arc_ucen_need_metka</text>
</article>

<article id="arc_krest_razborka" name="Прикрыть Креста и его охранника." article_type="task">
    <text>text_arc_krest_razborka</text>
</article>

<article id="arc_mayor_yarofeev" name="Найти и допросить Майора Ярофеева." article_type="task">
    <text>text_arc_mayor_yarofeev</text>
</article>

<article id="arc_sidr_lab" name="Найти в лаборатории х-16 какую-либо информацию об экспериментах." article_type="task">
    <text>text_arc_sidr_lab</text>
</article>

<article id="arc_sahar_shlem" name="Найти сумасшедшего профессора и забрать у него дневник." article_type="task">
    <text>text_arc_sahar_shlem</text>
</article>

------------------------------------------new-------------------------------------------------

<article id="first_talk_charon" article_type="task">
    <text>Поговорить с Хароном. Он может что-то для вас сделать.</text>
</article>
<article id="haron_need_stalker_infidels" article_type="task">
    <text>Очистить Чернобыль-2 от 'неверных'. Несколько сталкеров проникли на Чернобыль-2. Мы не можем позволить, кому угодно ходить по территории Чернобыльской АЭС. Затем поговорить с Соломоном, и доложить Харону.</text>
</article>
<article id="tri_snork_leg_feet" article_type="task">
    <text>Найти 8 стоп снорков. Для одного из охранников Соломона.</text>
</article>
<article id="dyak_help_sexton" article_type="task">
    <text>Перед походом в Припять помочь Клерку, найти и уничтожить военные силы. Затем поговорить с Клерком снова.</text>
</article>
<article id="mathon_naem_mercs" article_type="task">
    <text>Выбить силы наемников из центральной площади Припяти. Поговорить с Махоном затем доложить Харону.</text>
</article>
<article id="haron_spy_interrogate" article_type="task">
    <text>Допросить и ликвидировать шпиона. Поговорить с Клерком. Допросить шпиона. Поговорить снова с Клерком. Устранить шпиона. Доложить Харону.</text>
</article>
<article id="prizrak_help_ghost" article_type="task">
    <text>Вызволить Призрака из лап наемников. Помогите Призраку добраться до безопасного места! Поговорить с Призраком. Поговорить с фельдшером.</text>
</article>
<article id="doctor_help_paramedic" article_type="task">
    <text>Поговорить с Фельдшером.</text>
</article>
<article id="haron_talk_charon" article_type="task">
    <text>Вернуться к Харону.</text>
</article>
<article id="doc_talk_paramedic" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Фельдшером.</text>
</article>
<article id="prizrak_kill_ghost" article_type="task">
    <text>Убить сталкера Призрака. Затем вернутся к Харону.</text>
</article>
<article id="prizrak_zachita_ghost" article_type="task">
    <text>Защитить Призрака. Поговорить с Призраком.</text>
</article>
<article id="atp_zahar_help_zakhara" article_type="task">
    <text>Помогите Захару отбить свору псевдособак. Поговорить с Захаром.</text>
</article>
<article id="friend_krovosos_zakhara" article_type="task">
    <text>Помочь Захару спасти Кирилла от кровососа.</text>
</article>
<article id="dan_pismo_zahar_sobolev" article_type="task">
    <text>Найти капитана Соболева и передать ему письмо от Захара.</text>
</article>
<article id="atp_bandit_zahar_protect" article_type="task">
    <text>Защитить Захара от бандитов. Поговорить с Захаром.</text>
</article>
<article id="mil_lucash_help_seize" article_type="task">
    <text>Помочь свободе захватить военную базу на складах. Затем поговорить Лукашом.</text>
</article>
<article id="lucash_vstrecha_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Лукашом.</text>
</article>
<article id="mil_osvedomitel_find" article_type="task">
    <text>Найти 'особую' папку на базе свободы для Снитча, и взять это для него.</text>
</article>
<article id="sveeblov_krovosos_super" article_type="task">
    <text>Убить и затем перетащить тушу супер кровососа к Свиблову. Взять несколько гранат. Если супер кровососа тяжело тащить, тогда снимай свой наряд.</text>
</article>
<article id="sveeblov_predatel_catch" article_type="task">
    <text>Поймать предателя, зайдя в место на карте. Ждать, пока вор получает свою добычу, а затем убить его и вернуться к Свиблову.</text>
</article>
<article id="bes_help_lefty" article_type="task">
    <text>Помочь Бесу, освободить Левшу.</text>
</article>
<article id="sveeblov_lab_x10" article_type="task">
    <text>Найти документы и флэш-накопитель в лаборатории Х-10, и отнести их к Свиблову.</text>
</article>
<article id="levsha_need_outfit_lefty" article_type="task">
    <text>Найти для Левши научный костюм наёмников.</text>
</article>
<article id="lucash_need_levsha_lefty" article_type="task">
    <text>Найти и убедить сталкера Левшу работать на Лукаша. Вернуться к Лукашу.</text>
</article>
<article id="saha_help_prince" article_type="task">
    <text>Помочь Сахатому освободить своих друзей из тюрьмы. Князь закрыл их. Вернуться к Сахатому.</text>
</article>
<article id="bes_speak_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Бесом.</text>
</article>
<article id="knyaz_zadan_prince" article_type="task">
    <text>Найти винчестер для Князя и взять, для него. Затем поговорить еще раз с Сахатым.</text>
</article>
<article id="dolg_leader_help_duty" article_type="task">
    <text>Помочь сержанту Пличко из Долга убить бандитов. Потом поговорить с генералом Ворониным.</text>
</article>
<article id="semeckii_treasure_seven" article_type="task">
    <text>Найти семь фрагменов карт. Юрия Семетского.</text>
</article>
<article id="knyaz_dolg_force" article_type="task">
    <text>Получить деньги у должника сталкера Жека или убить его. Затем поговорить с Князем.</text>
</article>
<article id="knyaz_plan_grass" article_type="task">
    <text>Найти мешок 'травы' на Армейских складах для Князя, и взять это для него.</text>
</article>
<article id="agro_varayg_one_laps" article_type="task">
    <text>Варяг бросает вызов, нужно пройти четыре круга ада, по подземелью Агропрома с одним ножём.</text>
</article>
<article id="bes_patron_demon" article_type="task">
    <text>Помогите Бесу обменятся с полковником Петренко из долга. Две модифицированные винтовки, в обмен на ящик патронов.</text>
</article>
<article id="dan_racia_radio" article_type="task">
    <text>Взять рацию для Захара.</text>
</article>
<article id="doronin_help_dorodina" article_type="task">
    <text>Ликвидировать доцента Дородина в темной долине, не будучи замеченным со стороны военных. См. карту для расположения. Вернутся к Сахарову.</text>
</article>
<article id="dan_zombi_clear" article_type="task">
    <text>Очистить территорию, прилегающую к лаборатории X-16 от Зомби. Вернуться к Дэну.</text>
</article>
<article id="voronin_snork_clear" article_type="task">
    <text>Очистить территорию, прилегающую к лаборатории X-18 от всех мутантов. Вернуться к генералу Воронину.</text>
</article>
<article id="voronin_nychka_bandits" article_type="task">
    <text>Найти Жилу, чтобы помочь найти тайник, бандита в темной долине, и взять все содержимое для генерала Воронина.</text>
</article>
<article id="esc_tolik_find_tolik" article_type="task">
    <text>Найти и поговорить с Толиком.</text>
</article>
<article id="volk_podmoga_loner" article_type="task">
    <text>Найти сталкеров одиночек. Возьмите их, чтобы помочь Волку.</text>
</article>
<article id="derevna_stalker_bandits" article_type="task">
    <text>Помочь сталкерам отбить деревню у бандитов. Потом поговорить с волком.</text>
</article>
<article id="kruglov_art_heart" article_type="task">
    <text>Найти 'Сердце контролера' артефакт для Круглова.</text>
</article>
<article id="informator_trade_semeckii_crystal" article_type="task">
    <text>Найти артефакт для Снитча 'Кристальная Душа Бенгала'.</text>
</article>
<article id="kruglov_case_voronin" article_type="task">
    <text>Возять кейс для генерала Воронина. Затем поговорить с Кругловым.</text>
</article>
<article id="knyaz_abakan_abakan" article_type="task">
    <text>Получить штурмовой Абакан, с интегрированным коллиматором для Князя.</text>
</article>
<article id="mil_klyak_help_fang" article_type="task">
    <text>Помочь Клыку отбиться от наемников. Затем поговорить с ним.</text>
</article>
<article id="freeman_turist_guide" article_type="task">
    <text>Поговорить с Фрименом. Работа в качестве гида, чтобы показать иностранцу окрестности 'Кордона'. Сопроводить иностранца обратно в деревню. Затем поговорите с Барменом.</text>
</article>
<article id="zahar_pripyat_doctor" article_type="task">
    <text>Найти для Доктора: 3 руки бюрера, 3 хвоста кошки, 3 глаза полтергейста и артефакт 'Рубиновая батарейка'.</text>
</article>
<article id="levsha_detec_artifacts" article_type="task">
    <text>Найти все эти шесть артефактов: 1) 'Слюда' 2) 'Кристалл' 3) 'Золотая рыбка' 4) 'душа' 5) 'Рубиновая Пружина' 6) 'Вспышка'. Эти шесть артефактов для Левши.</text>
</article>
<article id="fanat_recept_artifact" article_type="task">
    <text>Найти для Фаната. 2 артефакта 'Золотой Ломоть'.</text>
</article>
<article id="barman_speech_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить с Боровым.</text>
</article>
<article id="prizrak_about_pda_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Призраком.</text>
</article>
<article id="monach_pda_destroy" article_type="task">
    <text>Уничтожить небольшое семейство полтергейстов, в деревне кровососов.</text>
</article>
<article id="about_graf_dialog_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить с Графом.</text>
</article>
<article id="tsezar_second_dialog_pda" article_type="task">
    <text>Берем КПК и документы, для Графа.</text>
</article>
<article id="graf_four_dialog_fang" article_type="task">
    <text>Вернуть Клыку КПК и поговорить с ним.</text>
</article>
<article id="levsha_outfit_dialog_lefty" article_type="task">
    <text>Принести Левше артефакт 'огненная душа'.</text>
</article>
<article id="antikvar_first_dialog_antiques" article_type="task">
    <text>Получить 3 бутылки водки для Антиквара.</text>
</article>
<article id="bar_help_attack" article_type="task">
    <text>Помочь отбить нападение на бар со стороны наемников.</text>
</article>

<article id="arc_haron_burer" article_type="task">
    <text>Харон дал задание на зачистку нижних этажей от семейки Бюреров. Говорит, что штук шесть их там должно быть. А ещё необходимо отыскать и вернуть Харону один прибор - "Декодер", который эти твари спёрли.</text>
</article>
<article id="arc_ohran_konservy" article_type="task">
        <text>Один из охранников попросил принести ему пять банок консервов. Обещал хорошо отблагодарить.</text>
</article>
<article id="arc_ohran_pda" article_type="task">
        <text>Один из охранников попросил принести ему пять ПДА. Обещал хорошо отблагодарить.</text>
</article>
<article id="tri_keysa" article_type="task">
        <text>Соломон попросил отыскать три кейса на территории Чаэс-2. На эти кейсы он поставил метки в мой ПДА. Вроде бы с поиском первых двух не должно возникнуть больших проблем, а вот насчёт местоположения третьего кейса Соломон сказал, что надо воспользоваться телепортами. Метка на этот кейс тоже есть, но на каком из верхних уровней Саркофага его искать, вот это пока вопрос.</text>
</article>
<article id="bunker_nechist" article_type="task">
        <text>Харон отправляет на зачистку Бункера управления от нечисти. Вход в Бункер где то недалеко от первых телепортов.</text>
</article>
<article id="lekarstva_doctor" article_type="task">
        <text>Харон отправляет в Припять забрать у Доктора или его курьера лекарства. Сказал, что Доктора или его курьера надо искать где то в районе стадиона.</text>
</article>
<article id="konservy_gastronom" article_type="task">
        <text>Соломон попросил найти ящик с консервами в Припяти, в гастрономе. Слышал я, что в Припяти не один гастроном. Придётся поискать. Кроме этого, он попросил отыскать на территории Чаэс контейнер с медикаментами. Что бы отыскать этот контейнер, надо вначале поговорить с Дьяком - он командир патрульного отряда на ЧАЭС.</text>
</article>
<article id="naemniki_pripyat" article_type="task">
        <text>Задача помочь монолитовцам отбить от наёмников базу в Припяти. Встретиться вначале предстоит с Махоном и его отрядом. А потом, в ходе выполнения операции, ни в коем случае не допустить, что бы Махона убили.</text>
</article>
<article id="shema_bunker" article_type="task">
        <text>Необходимо снова идти на Чаэс, в Саркофаг, а потом в Бункер управления монолитом за какими то схемами подземных коммуникаций для Призрака, чтобы он смог показать мне переход из Припяти на Болота.</text>
</article>
<article id="posylka_solomon" article_type="task">
        <text>Соломон попросил отправить посылку на Большую Землю. Для этого надо поговорить с торговцем на Кордоне по имени Бармен.</text>
</article>
<article id="barier_zahvat" article_type="task">
        <text>Нужно захватить "Барьер" на Складах, выбив оттуда военных. Необходимо, чтобы Кэп остался живым. Задание будет выполнено, когда Кэп займёт своё место на "Барьере". надо не упускать его из виду.</text>
</article>
<article id="diggery_habar" article_type="task">
        <text>Осведомитель посылает отнести диггерам на "Радар" хабар: 5 аптечек (обычных), 5 палок колбасы, 5 бутылок водки и 5 банок консервов. Всё должно быть им передано в целости и сохранности.</text>
</article>
<article id="tolik_help" article_type="task">
        <text>Помочь добраться Толику до лагеря сталкеров на заброшенной фабрике около моста на Кордоне.</text>
</article>
<article id="oruzhie_novichkam" article_type="task">
        <text>Забрать из схрона Волка шесть комплектов стволов и патронов, а также ПДА Волка. Принести и отдать ПДА Волку и затем раздать оружие новичкам.</text>
</article>
<article id="varyag_pogovoryt" article_type="task">
        <text>Нужно найти сталкера по прозвищу "Варяг" где-то на Агропроме и разузнать у него о документах из лаборатории Х-18.</text>
</article>
<article id="stvol_na_baze_svobody" article_type="task">
        <text>Нужно раздобыть для Петренко на базе "Свободы" модифицированный гранатомёт РГ-6, переделанный под натовский выстрел М-209. Походу, придётся договариваться с охранником "Свободовского" арсенала.</text>
</article>
<article id="trava_dlya_ohrannika" article_type="task">
        <text>Чтобы договориться с охранником арсенала, надо для него раздобыть травы. Кажется, опять придётся идти на поклон к Князю в Бар.</text>
</article>
<article id="infa_x-18" article_type="task">
        <text>надо сходить в лабораторию Х-18, что в Тёмной Долине, отыскать там хоть какую то информацию для Клыка.</text>
</article>
<article id="infa_sidoru" article_type="task">
        <text>Клык попросил отнести Бармену на Кордон ноутбук, который я ему принёс из Х-16, и флешку монолитовцев из Х-18.</text>
</article>
<article id="k_doctoru" article_type="task">
        <text>Ну вот, снова идти в Припять, искать Фельдшера, ему нужна помощь, опять эти наёмники и Монолит... Через "Радар" не пойду, слишком опасный путь. Сидорович сказал, что Доктор сможет показать дорогу в Припять, вот и пойду навещу старого знакомого.</text>
</article>
<article id="v_bunker" article_type="task">
        <text>Фельдшер сказал, что мне необходимо пойти в Бункер управления еще раз. По-видимому, за столь короткий срок произошло что-то очень нехорошее для всех нас и надо найти какую то возможность предотвратить угрозу. Никаких конкретных сведений нет, поэтому действовать мне придётся по обстановке.</text>
</article>
<article id="valet_help" article_type="task">
        <text>Крест попросил помочь своему корешу по кличке "Валет". Попал он в передрягу недалеко от блокпоста на Кордоне. Надо его где то там отыскать, пока его не схапали вояки и помочь выбраться с блокпоста.</text>
</article>
<article id="lapsha_nayti" article_type="task">
        <text>Надо найти сталкера Лапшу и убить его. За это один браток обещал рецепт трансмутаций "Младший Брат Гиганта" дать. Лапшу, говорит, видели на Свалке, недалеко от перехода в "Тёмную Долину".</text>
</article>
<article id="infa_kuryer" article_type="task">
        <text>К Борову человек должен был один прийти, курьер из центра, с важной информацией и пропал. Ни слуху, ни духу от него вот уже второй день. Говорит, что последний раз он на связь выходил из "Тёмной Долины". Короче, надо идти к генералу Воронину, кроме него никто не сможет помочь разыскать курьера или то, что от него осталось. В любом случае, надо попытаться найти и принести Борову информацию, которую нёс ему курьер.</text>
</article>
<article id="proveryt_fabriku" article_type="task">
        <text>Чтобы найти след пропавшего курьера, надо сходить на заброшенную фабрику на разведку. Воронин туда посылал недавно своих людей, но они не вернулись. По всей видимости, бандиты их порешили... Чуствую, опять придётся пострелять.</text>
</article>
<article id="pogovoryt_lukash" article_type="task">
        <text>Ну вот, информация, которую для Борова нёс курьер, пропала. Теперь надо идити в Припять к Призраку за копией, которая у него могла сохраниться. Но дороги в Припять никто из местных не знает. Но есть надежда, что дорогу могут знать Свободоцы. Короче, надо идти к Лукашу.</text>
</article>
<article id="konteyner_radar" article_type="task">
        <text>Чтобы Лукаш рассказал как пройти в Припять, надо для него принести контейнер с Радара. Говорит, там недавно вертолёт разбился, на котором учёные кое-что перевозили. Это кое-что в контейнере металическом, а контейнер сильно радиоактивен. Ну что же, делать нечего, придётся идти на "Радар" в Рыжий Лес, искать этот фонящий ящик и нести его Лукашу.</text>
</article>
<article id="mervin_pogovoryt" article_type="task">
        <text>Надо поговорить с Мэрвином. Харон сказал, что найти его можно здесь, в Саркофаге, рядом с "Монолитом".</text>
</article>
<article id="mervin_pervoe" article_type="task">
        <text>Надо найти первый манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мервину с ним.</text>
</article>
<article id="mervin_vtoroe" article_type="task">
        <text>Надо найти второй манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мервину с ним.</text>
</article>
<article id="mervin_gostinitsa" article_type="task">
        <text>Харон посылает снова к Мэрвину. На этот раз он ждёт меня в гостинице, в Припяти, в комнате №26.</text>
</article>
<article id="mervin_tretye" article_type="task">
        <text>Надо найти третий манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мервину с ним.</text>
</article>
<article id="mervin_chetvyortoe" article_type="task">
        <text>Надо найти четвёртый манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и вернуться обратно к Мервину с ним.</text>
</article>
<article id="mervin_pyatoe" article_type="task">
        <text>Надо найти пятый манускрипт с главными заповедями братства "Монолит" и потом идти в Саркофаг к Харону.</text>
</article>
<article id="graf_doc1" article_type="task">
        <text>Недалеко, за территорией бара, как выходишь по напрвлению к Свалке, то справа, за сеткой ограждения есть старая недостроенная дорога, которую 25 лет назад прокладывали к Янтарю. Места там дикие и неизведанные. Говорят, там какая-то странная пространственная аномалия - законы физики не действуют. Где то в конце этой недостроенной дороги, как раз один вертолёт и упал. Вертушка и экипаж сгинули вникуда, словно растворились в той аномалии, а вот несколько ящиков с оружием уцелело и где-то там так и остались лежать. Нужно найти это место и принеси оттуда Графу оружие, которое уцелело. И самое главное, документы сопроводительные, в несгораемом кейсе они должны быть. В качестве награды, Граф обещал один из найденных стволов подарить.</text>
</article>
<article id="graf_prince" article_type="task">
        <text>Нужно найти на Складах тайник Принца, где то в овраге, возле ржавого вертолёта. Забрать оттуда ствол и отнести Принцу. Принц скрывается на Радаре, где то в заброшенном тоннеле, где заваленный вход в старый бункер. Там ещё небольшая база военная раньше была.</text>
</article>
<article id="graf_doc2" article_type="task">
        <text>Нужно найти вторую часть документов для Графа. Место, где доки искать, на холме, за территорией Складов. Держаться в сторону заброшенной военной базы, которая недалеко от деревни кровососов. Как к базе подходишь, то надо брать правее - там по валунам можно попасть за территорию, ну, а дальше, обойти базу с тылу и на холм. Держаться южнее, в сторону перехода со Складов в Бар. Там, на холме, можно будет увидеть полосы тёмные на земле, которые остались после падения вертушки. Вот, вдоль них и идти, как раз к месту и выйти можно будет. и ещё Принц сказал, что там несколько ящиков уцелело, там какое-то оружие в сохранности должно остаться, наймиты ведь забрать его не успели - за ним рванули в погоню. Если что найду, можно будет взять себе.</text>
</article>
<article id="graf_tsezar" article_type="task">
        <text>Граф посылает встретиться с Цезарем на Янтаре, в бункере учёных. Предварительно надо найти три флешки Цезаря с кодами наёмников, чтобы он расшифровал добытую информацию. Флешки лежат в трёх тайниках за территорией Бара, где-то во внешнем дворике. Попасть туда можно перепрыгнув через сетчатое ограждение, что справа после выхода с южного блокпоста Бара и потом держаться правее и между строений попасть во внешний двор.</text>
</article>
<article id="graf_doc3" article_type="task">
        <text>необходимо отыскать третью часть документов для Графа на Янтаре, во внешнем дворе лабораторного комплекса Х-16. Попасть туда можно только через холм за болотом, обогнув комплекс с западной стороны и потом пройти по радиоактивному полю.</text>
</article>
<article id="hleb_skryage" article_type="task">
        <text>Скряга попросил принести ему 10 буханок ржаного Хлеба, который в Зоне печёт только один человек по прозвищу "Пекарь". Чтобы найти Пекаря, надо отправиться к торговцу Сидоровичу, который обитает на территории Миротворческого Корпуса и узнать у него о Пекаре.</text>
</article>
<article id="keys_skryage" article_type="task">
        <text>Скряга попросил узнать о судьбе курьера по имени "Челнок", который нёс ему важную посылку с "Большой Земли" и который пропал несколько дней назад на Дикой Территории. Челнок последний раз на связь выходил три дня назад, с тех пор от него ни слуху, ни духу. Придётся разыскать Челнока или что от него осталось и, главное, вернуть Скряге кейс с посылкой. Последний раз Челнок выходил на связь с Ростока - это безлюдная Дикая Территория, там люди пропадают постоянно. Говорил, что на ночь место себе для привала присмотрел в каком то укромном месте и всё, после этого пропал. Придётся перерыть весь Росток, но найти кейс и какие-нибудь сведения о Челноке.</text>
</article>
<article id="meshki_muka" article_type="task">
        <text>Надо найти пять мешков с мукой для Пекаря в деревне кровососов на Армейских Складах. Мешки, скорее всего были растащены кровососами по разным укромным местам. Придётся поискать внимательно.</text>
</article>
<article id="yaschik_pekar" article_type="task">
        <text>Надо найти и принести Пекарю с Агропрома его ящик с запчастями для печки. Где Пекарь ящик запрятал, он и сам теперь точно не помнит. Говорит, пробирался ночью по кромке болота, по камышам, в северном направлении и ящик в какой то ржавый кузов положил, думал потом вскоре вернётся и заберёт, а оно вон как всё вышло, куда его теперь от Агропрома то занесло. Короче, в районе болота надо поискать повнимательнее.</text>
</article>
<article id="inkognito_agro" article_type="task">
        <text>Следопыт отправил на Агропром к Инкогнито, который ждёт в тайном месте где то в катакомбах. Надо найти заваленный вход в катакомбы, недалеко от северного корпуса, а потом Инкогнито откроет вход.</text>
</article>
<article id="likvidator_nayti" article_type="task">
        <text>Нужно раздобыть для Следопыта один очень редкий артефакт, называется он "Ликвидатор". Единственное и главное его свойство в том, что при выбрасывании на землю, он уничтожает все известные аномалии в радиусе 15 метров. Этот артефакт многоразового действия. Этот артефакт может быть у группы сталкеров, называющих себя "Железнодорожниками". Главный у них сталкер по кличке "Лектор". Чтобы найти этих ребят, надо пройти ппо тайной тропе, которая начинается на заводе "Росток". Об этой тропинке немногие знают. Искать её надо около бетонного забора, напротив недостроенного трёхэтажного здания, прямо за рельсами и вагонами, между металлических бытовок. Этот путь только в одну сторону, обратную дорогу придётся найти самому.</text>
</article>
<article id="lektor_help" article_type="task">
        <text>Лектор попросил в обмен на артефакт "Ликвидатор" оказать ему помощь: отыскать пропавшую группу из трёх человек, во главе с "Кувалдой". Эти курьеры несли 10 коробок "Антизомбина" и прибор "Детектор Выбросов". Искать их надо в небольшом лесу, что за железнодорожными путями, недалеко от базы "Железнодорожников". Если перейти за пути и держаться в сторону сетчатого ограждения, так в лесок тот и попасть можно будет. Надо Обшарить там каждый кустик, но найти ребят или что от них осталось, а главное принеси то, что просит Лектор.</text>
</article>
<article id="zveroboy_kabany" article_type="task">
        <text>Зверобой сообщил где можно найти артефакт "Ликвидатор" и попросил помочь в одном деле: уничтожить суперкабанов на "Ростоке" у туннеля, который недалеко от перехода на "Янтарь". В доказательство выполненной работы, необходимо принести Зверобою три копыта суперкабана.</text>
</article>
<article id="zveroboy_shlemy" article_type="task">
        <text>Зверобой просит найти и принести ему три защитных шлема наёмников. Искать их надо на Янтаре, недалеко от главного входа в лабораторный комплекс Х-16. Шлемы где то в районе гаражей, может чуток поодаль. В районе экскаватора, вроде тоже могут быть. Короче, придётся там хорошенько все уголки облазить. За эту работу обещал отдать уникальный автомат, взятый у пленного наёмника.</text>
</article>
<article id="potapov_mini" article_type="task">
        <text>Механик Потапов попросил найти 7 частей руководства по созданию облегчённого шестиствольного пулемёта "Миниган М134". Говорит, что одна часть руководства должна быть у вояк, в тайнике на территории Блокпоста на Кордоне. Остальные шесть частей руководства надо забрать с трупов шестерых сталкеров, которые это руководство и "увели" из под самого носа вояк, проникнув к ним на Базу. К сожалению, из шести смельчаков никто не выжил. Один, встретившись с небольшой группой знакомых сталкеров, нарвался вместе с ними на стаю голодных псевдопсов где то на "Свалке". Второй решил укрыться в подземельях Агропрома, там и сгинул. Третий полез зачем то в лабораторию Х-18, что в "Тёмной Долине". Оттуда он уже не вышел. Четвёртый пропал где то в лесу на Радаре, он выходил на связь, по-видимому перед самой смертью, говорил, что прячется в каких-то камнях. Пятый дошёл аж до Припяти. Его след теряется где то в районе гостиницы. Шестой... Его дольше других гоняли. Ранили. Он затем у научников на Янтаре некоторое время отсиживался. Потом, как раны подлатал, пошёл для учёных, в знак благодарности за лечение, какое то задание выполнить в лаборатории Х-16. Но оттуда он уже не вернулся, пропал где то в лабиринтах Х-16.</text>
</article>
<article id="lazarev_kvest" article_type="task">
        <text>Круглов просит узнать, что случилось с лаборантом Лазаревым, который ушёл недавно на Агропром на болото, чтобы провести там испытания нового прибора, фиксирующего уровень и динамику роста аномальной активности. Второй день от Лазарева нет никаких слухов, наверное что то случилось.</text>
</article>
<article id="vypolzen_kvest" article_type="task">
        <text>Полковник Петренко поставил задачу уничтожить Болотных Выползней в "Тёмной Долине" на болоте под мостом. Говорят, эти твари очень живучие и подходить к ним близко не стоит.</text>
</article>
<article id="izlom_kvest" article_type="task">
        <text>Лукаш просит зачистить заброшенный военный блокпост на Армейских Складах от семейки Изломов. Эти монстры крайне коварны, хоть и медлительны. Надо быть предельно осторожным с ними. Блокпост в западной части Складов, недалеко от деревни кровососов.</text>
</article>
<article id="solomon_pda" article_type="task">
        <text>Соломон просит найти его ПДА, который он оборонил в восточной части Чаэс-2. Говорит, что найти его не сложно будет - он где то на асфальтовой дорожке лежит.</text>
</article>
<article id="doctor_rukzak" article_type="task">
        <text>Необходимо отыскать на площади Ленина, в самом центре Припяти, спрятанный рюкзак. В нём, по словам Фельдшера, лежат в специальных контейнерах ампулы "Адулина" - мощного биохимического средства, которое на длительное время защищает психику человека от различных пси-воздействий. Рюкзак с его содержимым нужно принести Фельдшеру.</text>
</article>
<article id="snorki_kvest" article_type="task">
        <text>Необходимо уничтожить стаю снорков в Припяти, в районе колеса обозрения.</text>
</article>
<article id="fokusnik_vstrecha" article_type="task">
        <text>Надо встретиться с Фокусником за Припятью. Он ждёт в вагончике. Говорит, надо идти в сторону гаражей, что в юго-западной части Припяти, там переход к нему на гаражах и найдётся.</text>
</article>
<article id="fokusnik_first" article_type="task">
        <text>Убить Фельдшера, чтобы Мэрвин вернул обратно вещи и оружие.</text>
</article>
<article id="mervina_ubity" article_type="task">
        <text>Убить Мэрвина, чтобы избавить от опасности себя и других, а потом можно будет забрать свои вещи и оружие у Призрака, он знает где тайник Мэрвина и Фельдшер попросит его сходить туда и взять всё, что у меня своровал Колдун.</text>
</article>
<article id="prizrak_dinamit" article_type="task">
        <text>Найти ящик с динамитом в Доме Культуры и принести этот ящик Призраку, после чего он вернёт украденные Мэрвином вещи.</text>
</article>

<article id="prizrak_suvenir" article_type="task">
        <text>Перед тем как переходить из Припяти на Болота, надо вернуться к Призраку. Он что то забыл передать от Доктора.</text>
</article>
<article id="levsha_find_groza" article_type="task">
    <text>Найти 'Грозу' целую не модифицированную. Автоматическое оружие для Левши.</text>
</article>

<article id="disk_svalka" article_type="task">
        <text>Надо принести Дэну три диска с очень ценной информацией. Диски были потеряны около пяти лет назад после провала первой научной экспедиции в Зону. Диски с результатами анализов и наблюдений за мутацией животных несли двое вояк из охраны учёных, но нарвались на голодных мутантов и вынуждены были спасаться бегством, сбросив всё своё снаряжение. Место, где спецназовцы скинули рюкзак с провизией, в котором лежали и диски, по их описанию больше всего похоже на территорию, которую мы сейчас называем Свалкой. Ориентир на местности, где следует искать, это где то в оврагах за одной из мусорных куч.</text>
</article>
<article id="klondayk_art" article_type="task">
        <text>Чтобы узнать как найти клондайк артефактов, надо принести Лектору один артефакт "Сердце Контролера".</text>
</article>
<article id="snake_art" article_type="task">
        <text>Чтобы найти клондайк артефактов в "Темной Долине", надо отыскать артефакт "Змеиный Глаз". Как сказал Лектор, найти его можно в лесу на "Радаре", недалеко от небольшого разрыва в ограждении из колючей проволоки, между двух валунов.</text>
</article>
<article id="amulet_art" article_type="task">
        <text>Надо найти пять магических защитных Амулетов и шестой Амулет-катализатор, чтобы катализировать Амулет-Оберег, обладающий уникальными защитными свойствами, взятыми от каждого из пяти порядковых "Амулетов-прародителей" и удвоенными по степени защиты. \nОписание Амулетов: \n"Химерон" - загадочный Амулет первого порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 10% защиты от электрошока и 10% защиты от разрывов. Немного радиоактивен. \n"Дракон" - Загадочный Амулет второго порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 10% защиты от ожогов, в том числе и химических. Немного радиоактивен. \n"Авалон" - загадочный Амулет третьего порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 10% защиты от взрывов и 10% пулестойкости. Немного радиоактивен. \n"Саркон" - загадочный Амулет четвёртого порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 15% защиты от радиации. Правда, вместе с этим, несколько снижается сопротивляемость электрошоку. \n"Гарганон" - загадочный Амулет пятого порядка. Если его повесить на пояс, то владелец получит 15% защиты от телепатического воздействия. Немного радиоактивен. \n"Каталон" - Загадочный Амулет-катализатор. Немного радиоактивен. Если поместить его вместе с собранными амулетами всех пяти предыдущих порядков, то произойдёт процесс магической катализации и вместо шести амулетов появится один Амулет-Оберег, обладающий удвоенными защитными свойствами всех пяти порядковых амулетов, и при всём при этом, совершенно не радиоактивен. \nКак говорил Странник, один из амулетов был у старого диггера, который погиб где-то в центре Припяти. Другой амулет был у его напарника, который сгинул где-то в катакомбах лаборатории Х-16. И ещё один амулет был у какого-то кидалы, которого кровососы порвали в деревне на Армейских Складах. Про остальные амулеты ничего не известно.</text>
</article>
<article id="maroder_outfit" article_type="task">
        <text>Чтобы вернуть своё оружие и все вещи, которые отобрали мародёры, нужно найти на базе Миротворцев два защитных бронекостюма СКАТ-11М и принести их в целости и сохранности Разуваеву - главарю банды мародёров. Эти костюмы следует поискать в доме у входа на базу. На него установлена метка. Чтобы не навлечь подозрение и гнев Миротворцев, выбираться с базы следует тайно - найти другой выход.</text>
</article>
<article id="maloy_mg" article_type="task">
        <text>Необходимо разыскать небольшую банду мародёров-малолеток и передать им предложение от Лэйлы. Предполагаемое место стоянки мародёров отмечено на карте меткой. В итоге необходимо разузнать о главаре мародёров и договориться чтобы мародёры покинули город.</text>
</article>
