<article id="zombi_dom" article_type="task">
    <text>Не успел я отойти от встречи с мутантами из Рыжего Леса, как Демон из группировки Скитальцев попросил меня зачистить целый пятиэтажный дом от Зомби... Он, думает, что я Рэмбо какой-то? Сказал, что его ребята жопу надорвали, а я могу показать себя. Хорошо хоть броник и оружие дал. Дом этот крайний, находится рядом с угловой пятиэтажкой, что с проломленной крышей. Надо быть осторожнее и не подпускать Зомби слишком близко.</text>
</article>
<article id="vasiliev_nayti" article_type="task">
    <text>Бедный дед, совсем без лекарств и еды скосило. Нужно найти доцента Васильева. Он должен был принести припасы, но спрятался где-то в пещере на окраине Леса из-за мутантов... Зачем вообще было посылать этого доцента, если он даже постоять за себя не может?</text>
</article>
<article id="brat_nayti_find_brother" article_type="task">
    <text>Я должен найти своего брата. Мне всё равно, даже если придется порвать Зону на куски. Я должен говорить со всеми, если это необходимо.</text>
</article>
<article id="les_dobratsya_cabin" article_type="task">
    <text>Голова болит... Я точно помню, что шла экскурсия, а потом... Что же случилось? Я проснулся в каком-то здании, меня нашёл местный отшельник. Начал мне угрожать, задавать вопросы. Хорошо, что хоть не пристрелил, а то дуло его дробовика так и мельтешило перед лицом. Что-то в моём рассказе заставило его мне поверить... Мне нужно идти за Лесником в его жилище в Лесу. Он покажет мне путь.</text>
</article>
<article id="vas_dovesti_camp" article_type="task">
    <text>Встретил я этого доцента. Оказалось, что по пути он нарвался на мутантов, и ему пришлось оставить припасы там же. Не думаю, что от них что-то осталось: мутанты наверняка были не против полакомиться едой. Нам с Васильевым придётся пойти в бункер учёных, что на "Янтаре". Там можно получить новые припасы для Лесника, а заодно попробовать что-нибудь выяснить о брате.</text>
</article>
<article id="vas_dovesti_yantar" article_type="task">
    <text>Чёрт! Только мы выбрались из Леса, как вышли на болота, которые кишат зомбированными и ещё не пойми чем. Нужно как можно скорее перестрелять всю нечисть, а потом продолжить путь к бункеру учёных. Надо не забыть поговорить со всеми, ведь кто-нибудь может знать, куда направился мой брат.</text>
</article>
<article id="lekarstvo_lesniku_medicine" article_type="task">
    <text>Деду поплохело. Нужно найти лекарство, и как можно скорее. Он рассказал, что его нёс доцент с Янтаря. Я должен узнать, всё ли с ним в порядке, и где сейчас находится лекарство для Лесника.</text>
</article>
<article id="eda_lesnik" article_type="task">
    <text>Учёные отдали лекарства, а вот с едой у них самих пока плохо. Лесник сказал, что у него есть схрон на чёрный день, который он спрятал в Мёртвом городе. Надо сходить туда и забрать из тайника Лесника ящик с провизией. Схрон дед сделал в здании Клуба, на первом этаже. Ящик лежит внутри старого пианино.</text>
</article>
<article id="leila_vstrecha_leila" article_type="task">
    <text>Только я зашёл в Мёртвый город, как меня встретили с пушкой наперевес. Кажется, я уже начинаю привыкать к этому. Парень сказал, что проведёт меня на базу, но если я отойду от него слишком далеко - пристрелит меня без лишней мысли. Лучше подыграть и пойти за ним.</text>
</article>
<article id="demon_vstrecha_talk" article_type="task">
    <text>Встретился с предводительницей "Скитальцев", Лейлой. Горячая штучка, но за просто так ящик Лесника не отдаст. Их группировка расположилась как раз в том же здании, где Лесник спрятал припасы на чёрный день. Придётся посотрудничать и найти Демона. Он расскажет, что делать.</text>
</article>
<article id="mandra2_art" article_type="task">
    <text>Нужно найти 3 корня Мандрагоры в заброшенной шахте, что в северо-западной части Рыжего Леса. Лесник сказал, что учёные дают много денег за такие, а они мне точно понадобятся. И зачем сталкеры артефакты собирают, если можно продавать корни?</text>
</article>
<article id="hvosty_art" article_type="task">
    <text>Григ пообещал рассказать о переходе в Припять, если я соберу для него 10 собачьих хвостов. Зачем они ему нужны? Без понятия. Но мне нужно попасть в Припять, поэтому придётся заняться. Грик сказал, что слепых псов можно найти за городом, в оврагах.</text>
</article>
<article id="grig_vstrecha_talk" article_type="task">
    <text>Мне сказали пойти и встретиться с Григом. Он бывший проводник, много где побывал. Возможно, он что-нибудь слышал о моём брате? Еще Григ должен знать о переходе в Припять.</text>
</article>
<article id="dolg_attak_bar" article_type="task">
    <text>Всё готово. Мы с ребятами разобрались, что к чему, карта Борова в этом очень помогла. Теперь мне нужно идти с отрядом и помочь отбить Бар. Меня попросили начать первым и пристрелить охрану на входе, а дальше по ситуации. Главное, чтобы Пличко не умер.</text>
</article>
<article id="voronin_vstrecha_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться с генералом Воронином, командиром Долга.</text>
</article>
<article id="voronin_vstrecha_bar" article_type="task">
    <text>Победа! У нас с долговцами получилось отбить территорию Бара от бандитов. Плохо только, что Боров успел скрыться... Ну, ничего. Вряд ли он теперь сунется сюда. \nТеперь нужно помочь Воронину добраться до места. Возможно, какие-то бандиты зашкерились неподалёку, и будут поджидать нас.</text>
</article>
<article id="doctor_kostolom_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться с Болотным доктором.</text>
</article>
<article id="doctor_kostolom" article_type="task">
    <text>Болотный Доктор рассказал мне, что на Болотах поселилась Тварь, которую прозвали "Костоломом". Его боятся даже ребята с блокпоста, не хотят свой отряд посылать. \nКостолом не поддаётся какой-либо дресировке, а ещё терроризирует Болотного Доктора: пугает его пациентов, убил котят Мурки... Раз уж Док попросил помощи, значит, для этой Твари нет места в его заповеднике. Нужно её убить.</text>
</article>
<article id="swamp_grig_meet" article_type="task">
    <text>Мне нужно вернуться в Лес, но я не знаю тропы туда. Док подсказал, что Григ должен знать, где та находится. Надо встретиться и поговорить с ним. Он и его отряд организовали аванпост здесь, на Болотах.</text>
</article>
<article id="grig_zamery" article_type="task">
    <text>Нужно помочь скитальцам провести тестирование одного прибора. Для этого вначале встречусь с одним человеком на мосту, затем сопровожу его в заброшенную деревню на Болотах. Он осуществит замеры и настроит прибор, после чего мы вернёмся на базу. Если выполнить задание, то Григ покажет дорогу из Болот в Лес.</text>
</article>
<article id="lesnik_cats_forester" article_type="task">
    <text>Да уж, пришлось мне по Болотам побегать. Поохотиться на местную Болотную Тварь, помочь с замерами. Надо зайти к деду, передохнуть и высушить ноги.</text>
</article>
<article id="lesnik_hunters_talk" article_type="task">
    <text>Отдохнул у Лесника, рассказал о своих приключениях. Заодно спросил по поводу тропки на Армейские Склады, но он такой не знает. Дал наводку на местных Охотников, а конкретно на Сутулого. Говорит, что это матёрый охотник, который эти места как свои пять пальцев знает.</text>
</article>
<article id="sutuly_grek_talk" article_type="task">
    <text>Сутулый сказал, что ничего не знает о моём брате. Жаль. Я надеялся, что раз он такой опытный, возможно встречался с ним когда-то. \nВ любом случае, Охотники готовы подсказать мне тропку на Армейские склады, если я помогу им с охотой на кабанов. Надо проверить снаряжение и поговорить с Греком, он отвечает за охоту.</text>
</article>
<article id="grek_ohota_hunters" article_type="task">
    <text>Поговорил с Греком. Договорились идти вместе. Он сказал не вылезать вперёд, так как кабаны - твари опасные, могут запросто вспороть своими клыками. Надо перестрелять их всех, а потом переговорить со всеми.</text>
</article>
<article id="kapitan_vstrecha_captain" article_type="task">
    <text>Не могу поверить! После всего, что пережил, я наконец нашёл своего Брата! \nОказалось, что всё это время он работал на долговцев. Стал отличным Проводником, на которого можно положиться. Нам столько всего нужно обсудить!</text>
</article>
<article id="voronin_talk_talk" article_type="task">
    <text>Твою мать! Когда Воронин сказал, что мой Брат здесь, я... Словами не передать, как я обрадовался. Но оказалось, что он спутал его с Капитаном Соболевым. \nНет, я не буду опускать руки! Я обязательно разыщу своего Брата, даже если придётся обежать всю Зону. Хорошая новость в том, что этот "ненастоящий" Капитан оказался старым другом Захара.</text>
</article>
<article id="sidr_mayor_talk" article_type="task">
    <text>Нужно сходить на Кордон и поговорить с Барменом. Слышал я, что у него есть влиятельные связи. Возможно, он что-нибудь слышал о моём брате?</text>
</article>
<article id="barman_pismo_letter" article_type="task">
    <text>После допроса Ярофеева, у меня осталось больше вопросов, чем ответов. Я рассказал всё Бармену, пусть думает. Он попросил меня отнести письмо Сидоровичу - торговцу с Миротворческого корпуса. Он должен сидеть в деревне. \nПо его словам, Сидорович может что-то знать о местоположении Магомета. Магомет был знаком с моим Братом, поэтому будет полезно познакомиться с этим торгашом. Ещё Бармен мне дал пропуск в Миротворческий, чтобы меня без проблем пропустили.</text>
</article>
<article id="sidor_cognak_five" article_type="task">
    <text>М-да, ну и дела. То письма надо носить, то бухло. Во что я вообще ввязался?</text>
</article>
<article id="smith_brown_find" article_type="task">
    <text>Смит отправил меня поговорить с полковником Брауном. У них беда приключилась: недавно пропал капрал. Полковник Браун должен знать об этом больше.</text>
</article>
<article id="foster_poisk_save" article_type="task">
    <text>Пропал капрал Фостер, который относил документы на КПП. Его пытались найти, но безуспешно. Миротворцы надеятся, что такой опытный диггер как я сможет найти капрала и помочь ему, если тот ещё живой. Что ж, надо помочь ребятам. Будет плюсом к моей репутации у Миротворцев, а это точно не повредит. \nНесмотря на неудачу, Миротворцам удалось отметить примерную область поисков. Надо искать капрала там.</text>
</article>
<article id="baza_mir_peacekeepers" article_type="task">
    <text>Поговорить с полковником Брауном и встретиться с штурмовой группой. Нужно помочь Миротворцам восстановить контроль над своей базой, захваченной мутантами. После зачистки не помешает вернуться к Брауну и доложиться.</text>
</article>
<article id="fabrika_mir_oldmill" article_type="task">
    <text>На территории заброшенной антенны пропала группа миротворцев-разведчиков. Вряд ли там остался кто-нибудь живой, но есть слабый сигнал. Надо сходить и проверить, что там случилось, а потом доложить генералу Смиту.</text>
</article>
<article id="sidor_vernutsya_talk" article_type="task">
    <text>Надо поговорить с торговцем Сидоровичем.</text>
</article>
<article id="sidor_pismo_letter" article_type="task">
    <text>Доставить письмо Бармену от Сидоровича.</text>
</article>
<article id="pro_magometa" article_type="task">
    <text>Сидорович сказал, что Магомета можно найти где-то в Мёртвом Городе, на окраине. У него там "стрелка" намечена с каким-то сталкером. Надо поспешить, ведь Магомет должен знать о группе моего брата.</text>
</article>
<article id="graf_poisk_talk" article_type="task">
    <text>Вот уж не ожидал услышать такую историю. Оказывается, любви есть место и в Зоне: Мне рассказали о том, что у Лейлы есть сестра, которую зовут Карина. Она сначала встречалась с Дэном, а потом со Свибловым... Ну и ну! Из-за этого, между мужиками недоверие появилось, и Дэн отослал Свиблова на Радар. Мне нужно поговорить со Свибловым и узнать больше про Карину. Он должен рассказать, где находится переход в Мёртвый город.</text>
</article>
<article id="karina_poisk_talk" article_type="task">
    <text>Свиблов рассказал о том, что перед своим исчезновением, Карина приходила к своей сестре. Надо снова встретиться с Атаманшей и узнать у неё, куда могла пойти Карина.</text>
</article>
<article id="karina_nayti_talk" article_type="task">
    <text>Карина должна быть где-то в Рыжем Лесу. Ее должны были провести по безопасному маршруту, но что-то пошло не так. Возможно, Лесник что-нибудь слышал о ней? Наконец-то встречусь со старым другом.</text>
</article>
<article id="ohotniki_karina_talk" article_type="task">
    <text>Лесник не видел девчонку, но навёл меня на Охотников. Они прочесывают весь Лес, и действительно могли что-нибудь заметить.</text>
</article>
<article id="karina_pomosch_find" article_type="task">
    <text>Охотники дали мне наводку: Они видели девушку в компании двух бабок... Откуда они вообще взялись? Надо будет их с Лесником познакомить. \nПо наводке, они шли в сторону вагона. Отметил это место на карте.</text>
</article>
<article id="karina_poshli_corpse" article_type="task">
    <text>Расскажу кому - не поверят! Встретился я с бабками, которые с девчонкой были, а они контролёрами оказались! Не знаю как, но мне удалось успеть их пристрелить до того, как поехать кукухой. \nКарине удалось остаться в своём разуме. Теперь надо сходить и поискать труп Проводника. У него должен был остаться ПДА с нужным переходом.</text>
</article>
<article id="karina_perehod_meet" article_type="task">
    <text>Карина решила, что хватит с неё приключений. Прекрасно могу понять её, учитывая, в каких обстоятельствах ей недавно пришлось побывать. Было решено отправиться на Болота к Доку.</text>
</article>
<article id="karina_doc_discuss" article_type="task">
    <text>Мы с Кариной оказались в разных местах. Судя по сигналу, она уже успела добраться до Доктора.</text>
</article>
<article id="doc_karina_talk" article_type="task">
    <text>Поговорили с Кариной. Она остаётся у Доктора, будет помогать ему по делам. Рад за старика, теперь не придётся ему со всем в одиночку справляться. Надо и с ним поговорить.</text>
</article>
<article id="zapiska_voronin_letter" article_type="task">
    <text>Доставить письмо генералу Воронину.</text>
</article>
<article id="zapiska_voronin2_letter" article_type="task">
    <text>Доставить ещё одно письмо генералу Воронину.</text>
</article>
<article id="barman_strelka_meet" article_type="task">
    <text>Поговорить с Барменом.</text>
</article>
<article id="barman_govorit_talk" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Барменом.</text>
</article>
<article id="zapiska_voronin3_letter" article_type="task">
    <text>Доставить письмо Сидоровичу на Кордоне.</text>
</article>
<article id="karta_bar_map" article_type="task">
    <text>План по захвату Бара готов. Осталось отнести карту сержанту Пличко. Он отвечает за штурм, и должен рассказать про дальнейшие действия.</text>
</article>
<article id="barman_new_talk_again" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Барменом.</text>
</article>
<article id="sverhprovodnik" article_type="task">
    <text>Надо найти артефакт "Сверхпроводник", чтобы Следопыт открыл Тайную Тропу с Армейских Складов на Болота через Мёртвый Город. Одно но: найти этот артефакт крайне сложно. Появляется он в короткий промежуток времени, где-то между часом и двумя ночи. Если за это время его не найти, то артефакт исчезает. Придётся очень быстро рыть носом землю на Складах и возможно не один день... А чтобы найти этот артефакт, есть всего три, максимум четыре дня.</text>
</article>
<article id="mg_voyna_zombies" article_type="task">
    <text>В Мёртвом Городе начался какой-то Зомби-Апокалипсис! Только я оказался в городе, как получил сигнал о помощи от Скитальцев. Появилась большая волна зомби, которых нужно отстрелять. \nКак закончу, надо заскочить к Лейле.</text>
</article>
<article id="monolit_pogovority_crystal" article_type="task">
    <text>Неужели... Это мой брат? До сих пор не верится в то, что я добрался сюда. Надеюсь, что он вспомнит меня даже в таком состоянии.</text>
</article>
<article id="sled2_pomosch_help" article_type="task">
    <text>Чёрт! На Следопыта напали, он окружён со всех сторон. Я должен как можно скорее добраться до него!</text>
</article>
<article id="pobeg_chaes" article_type="task">
    <text>У меня не получилось спасти его... Когда я закончил с отрядом, Скиталец уже лежал и истекал кровью. \nМне пришлось уйти, так как время на исходе. Скиталец успел рассказать о выходе с ЧАЭС-2 в Припять. Он должен быть в одном из телепортов. Наверное, должен быть... Опять придётся лезть в эти проклятые телепорты. Это единственный способ выбраться, наконец, отсюда.</text>
</article>
<article id="doc_vodyanoy_find" article_type="task">
    <text>Происходит какая-то дичь: Док ставит передатчик в Южной части Болот, и каждый раз его то сбрасывают куда-то, то ломают. Доктор уже в отчаянии, попросил меня сходить и проверить, что происходит. \nИ кому он мог насолить?</text>
</article>
<article id="zahar_voda_find" article_type="task">
    <text>Захар попросил меня найти контейнер, который ему пришлось бросить где-то в болоте. Придётся намочить ноги.</text>
</article>
<article id="vano_dialog_find" article_type="task">
    <text>Не уверен, что это хорошая идея, но всё же решил помочь алкашу, помощницу Пекаря. Его зовут Вано, и он попросил меня найти мины в болоте.</text>
</article>
<article id="groza_tankista" article_type="task">
    <text>Танкист попросил отыскать его уникальный ствол - аномальную "Грозу", которую он потерял в лаборатории Х-18, что в Тёмной Долине. Искать следует на нижнем ярусе лаборатории. Взамен, обещал сказать, где можно будет найти биорадар - особый аппарат, который будет отображать для меня метки мутантов.</text>
</article>
<article id="semeckiy_nayti" article_type="task">
    <text>Надо найти Юрия Семецкого, чтобы выяснить у него, что же всё-таки произошло с братом. Как сказал Магомет, Семецкий собирался в Саркофаг, чтобы выполнить там какую-то миссию.</text>
</article>
