<article id="zombi_dom" article_type="task">
    <text>Необходимо зачистить пятиэтажный дом от зомби. Дом этот крайний, находится рядом с угловой пятиэтажкой, что с проломленной крышей.</text>
</article>
<article id="vasiliev_nayti" article_type="task">
    <text>Нужно найти доцента Васильева. Он прячется где-то в пещере на окраине Леса. Надо ещё постараться найти вход в эту пещеру.</text>
</article>
<article id="brat_nayti_find_brother" article_type="task">
    <text>Я должен найти своего брата. Мне всё равно, даже если придется порвать Зону на куски. Я должен говорить со всеми, если это необходимо.</text>
</article>
<article id="les_dobratsya_cabin" article_type="task">
    <text>Идти за Лесником в его хижину в лесу. Он покажет мне путь.</text>
</article>
<article id="vas_dovesti_camp" article_type="task">
    <text>Следовать за Васильевым. Он возьмёт меня в лагерь учёных на "Янтаре". Там можно получить лекарство для Лесника. Нужно поговорить со всеми о Брате.</text>
</article>
<article id="vas_dovesti_yantar" article_type="task">
    <text>Мне нужно помочь Васильеву бороться с зомби на болоте "Янтарь", когда мы туда доберёмся. Лучше быть начеку. Затем направляться в бункер. Не забыть поговорить с Дэном.</text>
</article>
<article id="lekarstvo_lesniku_medicine" article_type="task">
    <text>Нужно найти лекарство для Лесника.</text>
</article>
<article id="eda_lesnik" article_type="task">
    <text>Нужно сходить в Мёртвый город и забрать из тайника Лесника ящик с провизией. Схрон Лесник сделал в здании Клуба, на первом этаже. Ящик лежит внутри старого пианино.</text>
</article>
<article id="leila_vstrecha_leila" article_type="task">
    <text>Нужно идти в Мёртвый город, чтобы встретиться с красивой Лейлой. Парень сказал, что проведёт меня.</text>
</article>
<article id="demon_vstrecha_talk" article_type="task">
    <text>Найти Демона и поговорить с ним. Мне понадобится его помощь. Он командир охраны Скитальцев.</text>
</article>
<article id="mandra2_art" article_type="task">
    <text>Нужно найти 3 корня Мандрагоры в подводной пещере. Вход в пещеру на болоте, под водой. Это место, где с Васильевым переходили на Янтарь.</text>
</article>
<article id="hvosty_art" article_type="task">
    <text>Нужно собрать 10 собачьих хвостов для Грига, чтобы он показал тропу в Припять. Как говорит Григ, собак лучше всего искать в оврагах за городом.</text>
</article>
<article id="grig_vstrecha_talk" article_type="task">
    <text>Найти и поговорить с Григом. Он может иметь некоторую информацию о моём брате. Еще слышал, что он знает переход к Припяти.</text>
</article>
<article id="dolg_attak_bar" article_type="task">
    <text>Помочь отряду Долга убить бандитов в районе Бара и вокруг него. Пличко не должен умереть!</text>
</article>
<article id="voronin_vstrecha_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться с генералом Воронином, командиром Долга.</text>
</article>
<article id="voronin_vstrecha_bar" article_type="task">
    <text>Сопровождать генерала Воронина на пути в Бар.</text>
</article>
<article id="doctor_kostolom_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться с Болотным доктором.</text>
</article>
<article id="doctor_kostolom" article_type="task">
    <text>Нужно найти логово Болотной твари и уничтожить её.</text>
</article>
<article id="swamp_grig_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговарить с гидом Григом.</text>
</article>
<article id="grig_zamery" article_type="task">
    <text>Нужно помочь скитальцам провести тестирование одного прибора. Для этого вначале встречусь с одним человеком на мосту, затем сопровожу его в заброшенную деревню на Болотах. Он осуществит замеры и настроит прибор, после чего мы вернёмся на базу. Если выполнить задание, то Григ покажет дорогу из Болот в Лес.</text>
</article>
<article id="lesnik_cats_forester" article_type="task">
    <text>Помочь Леснику отбиться от Чернобыльских котов. Поговорить с ним после того, как он отойдёт.</text>
</article>
<article id="lesnik_hunters_talk" article_type="task">
    <text>Найти и Побеседовать с Сутулым, он предводитель местных охотников.</text>
</article>
<article id="sutuly_grek_talk" article_type="task">
    <text>Найти и поговорить с Греком.</text>
</article>
<article id="grek_ohota_hunters" article_type="task">
    <text>Помочь охотникам отстрелять кабанов, рядом с Лесным болотом. Надо ещё не забыть следовать за Захаром.</text>
</article>
<article id="kapitan_vstrecha_captain" article_type="task">
    <text>Найти и поговорить со сталкером по имени 'Капитан'.</text>
</article>
<article id="voronin_talk_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить с генералом Ворониным.</text>
</article>
<article id="sidr_mayor_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить с Барменом.</text>
</article>
<article id="barman_pismo_letter" article_type="task">
    <text>Доставить письмо Сидоровичу.</text>
</article>
<article id="sidor_cognak_five" article_type="task">
    <text>Нужно принести генералу Смиту пять бутылочек коньяка.</text>
</article>
<article id="smith_brown_find" article_type="task">
    <text>Найти и поговорить с полковником Брауном.</text>
</article>
<article id="foster_poisk_save" article_type="task">
    <text>Найти и сопроводить капрала Фостер на базу миротворцев, если он жив. Сообщить полковнику Брауну о результатах.</text>
</article>
<article id="baza_mir_peacekeepers" article_type="task">
    <text>Поговорить с полковником Брауном, чтобы встретиться с штурмовой группой. Нужно помочь Миротворцам восстановить контроль над своей базой. Затем доложить полковнику Брауну.</text>
</article>
<article id="fabrika_mir_oldmill" article_type="task">
    <text>Провести поиски на территории старого завода/фабрики. Найти след пропавших Миротворцев-разведчиков и убить всех в поле зрения. Затем доложить генералу Смиту.</text>
</article>
<article id="sidor_vernutsya_talk" article_type="task">
    <text>Надо поговорить с торговцем Сидоровичем.</text>
</article>
<article id="sidor_pismo_letter" article_type="task">
    <text>Доставить письмо Бармену от Сидоровича.</text>
</article>
<article id="pro_magometa" article_type="task">
    <text>Сидорович сказал, что Магомета можно найти где-то в Мёртвом Городе, на окраине. У него там "стрелка" намечена с каким-то сталкером. Надо поспешить.</text>
</article>
<article id="graf_poisk_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить со Свибловым, лидером Чистого Неба.</text>
</article>
<article id="karina_poisk_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить с Лейлой.</text>
</article>
<article id="karina_nayti_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить с Лесником. Он может знать о Карине.</text>
</article>
<article id="ohotniki_karina_talk" article_type="task">
    <text>Поговорить с Скитальцем.</text>
</article>
<article id="karina_pomosch_find" article_type="task">
    <text>Найти Карину, сестру Лейлы.</text>
</article>
<article id="karina_poshli_corpse" article_type="task">
    <text>Встретиться с Кариной. Найти труп её руководителя и забрать КПК.</text>
</article>
<article id="karina_perehod_meet" article_type="task">
    <text>Встретиться с Кариной перед уходом на Болота.</text>
</article>
<article id="karina_doc_discuss" article_type="task">
    <text>Поговорить с Кариной.</text>
</article>
<article id="doc_karina_talk" article_type="task">
    <text>Встретиться с болотным доктором.</text>
</article>
<article id="zapiska_voronin_letter" article_type="task">
    <text>Доставить письмо генералу Воронину.</text>
</article>
<article id="zapiska_voronin2_letter" article_type="task">
    <text>Доставить ещё одно письмо генералу Воронину.</text>
</article>
<article id="barman_strelka_meet" article_type="task">
    <text>Поговорить с Барменом.</text>
</article>
<article id="barman_govorit_talk" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Барменом.</text>
</article>
<article id="zapiska_voronin3_letter" article_type="task">
    <text>Доставить письмо Сидоровичу на Кордоне.</text>
</article>
<article id="karta_bar_map" article_type="task">
    <text>Когда получу в Баре карту, нужно доставить её к сержанту Пличко. Он командир штурмового отряда Долга.</text>
</article>
<article id="barman_new_talk_again" article_type="task">
    <text>Встретиться и поговорить с Барменом.</text>
</article>
<article id="sverhprovodnik" article_type="task">
    <text>Надо найти артефакт "Сверхпроводник", чтобы Следопыт открыл Тайную Тропу с Армейских Складов на Болота через Мёртвый Город. Одно но: найти этот артефакт крайне сложно. Появляется он в короткий промежуток времени, где-то между часом и двумя ночи. Если за это время его не найти, то артефакт исчезает. Придётся очень быстро рыть носом землю на Складах и возможно не один день... А чтобы найти этот артефакт, есть всего три, максимум четыре дня.</text>
</article>
<article id="mg_voyna_zombies" article_type="task">
    <text>Помочь Скитальцам уничтожить зомби. После поговорить с Лейлой.</text>
</article>
<article id="monolit_pogovority_crystal" article_type="task">
    <text>Найти Кристалл.</text>
</article>
<article id="sled2_pomosch_help" article_type="task">
    <text>Помочь гиду Следопыту.</text>
</article>
<article id="pobeg_chaes" article_type="task">
    <text>Следопыт сказал, что выход с ЧАЭС-2 в Припять должен быть в одном из телепортов. Наверное, должен быть... Опять придётся лезть в эти проклятые телепорты. Это единственный способ выбраться, наконец, отсюда.</text>
</article>
<article id="doc_vodyanoy_find" article_type="task">
    <text>Найти передатчик Доктора в южной части Болота.</text>
</article>
<article id="zahar_voda_find" article_type="task">
    <text>Найти контейнер Захара на Болоте и вернуться к нему.</text>
</article>
<article id="vano_dialog_find" article_type="task">
    <text>Найти для Вано коробку мин на болоте и вернуться к нему.</text>
</article>
<article id="groza_tankista" article_type="task">
    <text>Танкист попросил отыскать его уникальный ствол - аномальную "Грозу", которую он потерял в лаборатории Х-18, что в "Тёмной Долине". Искать следует на нижнем ярусе лаборатории. Взамен, обещал сказать, где можно будет найти "Биорадар".</text>
</article>
<article id="semeckiy_nayti" article_type="task">
    <text>Надо найти Юрия Семецкого, чтобы выяснить у него, что же всё-таки произошло с братом. Как сказал Магомет, Семецкий собирался в Саркофаг, чтобы выполнить там какую-то миссию.</text>
</article>
