<string id="vas1_dialog_0">
    <text>Ну, здравствуйте, Васильев!</text>
</string>
<string id="vas1_dialog_1">
    <text>Ты кто такой и откуда меня знаешь?</text>
</string>
<string id="vas1_dialog_2">
    <text>Меня Лесник вместо себя послал, чтобы я разыскал доцента Васильева и помог ему добраться до места, полагаю, что это вы и есть. У Лесника с сердцем плохо, он сам никак не мог прийти.</text>
</string>
<string id="vas1_dialog_3">
    <text>А-а, теперь ясно. Только вот незадача. Лесник тебе, наверное, рассказал, что я нёс ему лекарства и еду, а забрать взамен должен был приготовленные им коренья и артефакты, но не дошёл, так как попал под выброс, да ещё и на монстров нарвался? Ну вот, а пока я по лесу бегал и искал укрытие, то где-то обронил рюкзак с посылкой для Лесника. Где потерял, теперь и не знаю. Да ещё вдобавок ко всему ПДА, где карта Леса была, разбил. Вот и сижу тут, не знаю, что делать.</text>
</string>
<string id="vas1_dialog_4">
    <text>Так, и что же делать будем? Леснику лекарства очень нужны.</text>
</string>
<string id="vas1_dialog_5">
    <text>Надо вернуться на нашу базу, на Янтаре. Там у профессора Сахарова ещё лекарства есть. Возьмёшь их и сам отнесёшь Леснику, а заодно и мне с тобой не так страшно будет по Лесу идти. У тебя же карта есть? По ней я быстро сориентируюсь, как до перехода на Янтарь добраться. Я смотрю, у тебя только ружьё с собой. Вот, возьми мой пистолет, пару пачек патронов к нему и аптечку научную c бинтами - на Янтаре сейчас неспокойно. Ну что, пошли? Я в долгу не останусь.</text>
</string>
<string id="vas1_dialog_6">
    <text>Хорошо, договорились. Ну что, выдвигаемся?</text>
</string>



<string id="mandra_start_dialog_0">
    <text>Чем могу помочь, отец?</text>
</string>
<string id="mandra_start_dialog_1">
    <text>Мне нужно в Лесу найти один редкий корень для экологов, я им обещал. А я что-то в последние дни расхворался. Да и сейчас что-то сердце прихватило. Вот если бы ты смог помочь, сходить отыскать нужный корень.</text>
</string>
<string id="mandra_start_dialog_2">
    <text>Я с радостью помогу тебе. Рассказывай, что за корень такой и где его искать.</text>
</string>
<string id="mandra_start_dialog_3">
    <text>Во-первых, это корень растения под названием Мандрагора. Во-вторых, при вытаскивании из земли, Мандрагора издаёт дикий крик, который может привести к помешательству или даже смерти того, кто пытается это сделать. Я обозначу на карте примерное место, где можно найти Мандрагору, но будь осторожен. Хотя там место тихое, ничего страшного произойти не должно, ты только уши не забудь заткнуть перед тем, как будешь корень добывать.</text>
</string>
<string id="mandra_start_dialog_4">
    <text>С этим понятно. А двухстволку и дробь на всякий случай дашь? А то с одним ножом страшновато по Лесу гулять.</text>
</string>
<string id="mandra_start_dialog_5">
    <text>Конечно дам, но только не мою вертикалку. У меня для тебя кое-что другое есть. Вот, возьми старенький обрез. Ещё я тебе дам две пачки дроби к нему, куртку возьми кожаную и вот ещё пару аптечек и бинты на всякий случай. А я тебя здесь подожду, чайку и поесть что-нибудь пока приготовлю.</text>
</string>
<string id="mandra_start_dialog_6">
    <text>Ладно, постараюсь найти этот корень Мандрагоры.</text>
</string>



<string id="mandra_est_dialog_0">
    <text>Отыскал я Мандрагору.</text>
</string>
<string id="mandra_est_dialog_1">
    <text>Вот молодец, хороший из тебя помощник!</text>
</string>
<string id="mandra_est_dialog_2">
    <text>Только ты говорил, что там место тихое... Совсем не тихое! Там поблизости стадо каких-то монстров коварных паслось, на свиней похожих, а ещё, как я мандрагору из земли вынул, набежали кабаны. Отстрелял я их, куртку вот только мне подрали, твари.</text>
</string>
<string id="mandra_est_dialog_3">
    <text>Странно, вроде всегда в тех местах спокойно было. Ну ты молодец вдвойне, не побоялся мутантов! Вот, держи еду, подкрепись немного. Обрез себе оставь, в Зоне без оружия никак нельзя. Кстати, возьми ещё пару антирадиационных препаратов - очень помогут, если радиации случайно "наглотаешься".</text>
</string>
<string id="mandra_est_dialog_4">
    <text>Спасибо! Рад был помочь.</text>
</string>




<string id="perehod_dialog1_0">
    <text>Мы на месте?</text>
</string>
<string id="perehod_dialog1_1">
    <text>Практически, да. Дальше по дороге переход, на янтаре будь предельно осторожен, зомби развелось, мама, не горюй. Ну всё, пошли, не отставай.</text>
</string>
<string id="perehod_dialog1_2">
    <text>Всё понятно, пошли.</text>
</string>



<string id="perehod_dialog2_0">
    <text>Ну, куда дальше?</text>
</string>
<string id="perehod_dialog2_1">
    <text>Всё мы на месте, у входа в подводную пещеру. Там переход на Янтарь, нужно нырнуть и проникнуть в отверстие. Всё, иди ныряй первым, я за тобой. Осторожнее там и будь на чеку, не известно в какой части Янтаря нас выбросит, а места там опасные.</text>
</string>
<string id="perehod_dialog2_2">
    <text>Хорошо, я иду первым.</text>
</string>
