<string id="bar_bar_osvedomitel_story_0">
    <text>А за бесплaтно можешь что-нибудь рассказать?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_1">
    <text>Ладно, Сталкер, расскажу-ка я тебе про мужика, который до саркофага доходил.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_2">
    <text>Ну, валяй.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_3">
    <text>Недавно иду я по территории складов и вижу человека. Он был весь в грязи, листьях, а одеждой ему служила старая куртка, наверно, старый антирадиационный костюм. Подошёл я к нему и вижу, что вроде бы у него ран нет, только взгляд безумный. Глаза словно смотрят на кого-то позади меня, блуждают, короче. Я спрашиваю у него, что он тут забыл и что стряслось. Тот умоляет трясущимися губами дать попить и поесть. "Последний раз-то хоть уважь бывалого", - говорил он. \n\nНу я же не зверь. Дал из фляги отхлебнуть и хлеба с колбасой. Развёл костёр в лощине, поставил на огонь две банки тушёнки, так как этот дед, иначе не скажешь, сказал, что разговор будет очень долгим. Hу мне вроде как торопиться не надо было, вот я и послушался. Звали этого человека Ефимом, а было ему 43 года. В Зону он проник одним из самых первых, излазил её вдоль и поперёк, натащил кучу артефактов. Интересно другое. Oднажды он решил прорваться за Радар в Припять.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_4">
    <text>Серьёзно? Как?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_5">
    <text>Да погоди, дай сказать. Как он прошёл идти уже нельзя, так как тоннель, по которому пролегали пути сообщения между радаром и Припятью, завалило в один из Выбросов. Тут я заподозрил, что тот врёт, но дальше он стал рассказывать такое, что наврать было попросту затруднительно. Тоннель заканчивался рядом с одной из станций снабжения в Припяти. Забрёл он в ангар - огромное помещение, в котором было много продовольствия протухшего, погрызенного и скисшего, патронов ржавых. \n\nВыбравшись из ангара, дедан чуть не попал в аномалию. Выглядела она, как он в точности сказал: "В центре серебрянные ниточки сверкают, как паутина, на ней пузырьки маленькие, точно роса какая-то... А за паутинкой... Тьма. Весь мир как будто стягивается в эту тьму... Под аномалией всё как будто было стянуто, перекручено... разорвано... вокруг висела какая-то буро-серая пыль, зависшая в безвременье плоть и кровь". Деду стало жутко. Кинул в аномалию он болтик. Болтик сначало летел нормально, но потом...</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_6">
    <text>Что потом?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_7">
    <text>Болт вдруг изогнулся, перекрутился, выпрямилась и завилась в другую сторону резьба, а затем... болт рассыпался на куски, которые растёрлись в пыль, всё более и более мелкую, чем она дальше двигалась к центру. Всё медленней, всё медленней... и зависла на пороге небытия... Тяжело сглотнув, сталкер обошёл странную аномалию и тихонько двинулся дальше, бросая перед собой болтики. В одном из домов он наткнулся на логово полтергейстов, от которых пришлось избавляться при помощи подствольника. \n\nВ освободившемся жилье он переночевал. А на утро он увидел ещё один сюрприз Зоны. Ефим вышел на площадь в городе Припять. На постаменте возвышался сам Ленин. Только цвет почему-то ржавый и статуя вся словно в волосках каких-то. Ну что ж, исследовательский интерес заставил кинуть болтик. Болтику пришлось очень плохо. Прикоснувшись к волоскам на памятнике, он сам поржавел и словно в мнгновение окислился. На асфальт упала лишь ржавая пыль. А в Припяти догорал рассвет...</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_8">
    <text>Красиво говоришь! А дальше?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_9">
    <text>На странном мутном небе всходило солнце, не зная, что на свете есть такое мерзкое место - Зона. Пройдя вход на ЧАЭС, Ефим, или как ты уже понял, Стрелок, Проводник, увидел его. Саркофаг. Он серел на фоне неба. И тут... Небо тоже посерело... ещё... ещё сильнее... мелькали какие-то чёрные точки перед глазами, весь мир разлагался на два цвета - чёрный и серый... Счётчик Гейгера показывал бешеную активность. Полыхали невесть откуда взявшиеся молнии... И тут грянул Выброс. Казалось, рванул не саркофаг или что-то там ещё. Казалось, что это взорвалась его голова. Сама, изнутри, превратившись в комок копошащейся грызущей боли. Взрывались рядом новые аномалии. Разные аномалии: кислотные, гравитационные, электрические. Летел тополиный пух, но он не замечал этого. Его ноги сами несли его дальше от этого жуткого места, a в голове кто-то кричал, где-то слышался странный шум.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_10">
    <text>И что же с ним случилось?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_11">
    <text>Проводнику казалось, что ему просто выжали мозги, что его долбанули током в мириады вольт... Как будто скопище людей орало прямо у него в мозжечке, кричало что-то осмысленное, но меркнущее за пеленой боли... Мужик на своё счастье попал в аномалию "Портал", его просто перенесло куда-то на Радар оттуда. Я мысленно прикинул факты. Вчера был не особенно сильный Выброс. Значит, мужик может и не врёт. Проводник на этом месте захлебнулся собственной кровью. Она имела какой-то странный сиреневый цвет. Зона, Зона... что же ты делаешь... что ты? A может кто?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_12">
    <text>Он умер?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_13">
    <text>Да, просто разъехался как желе. Жуткое зрелище, лучше не ходи смотреть.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story_14">
    <text>Ладно, спасибо. Тебе бы мемуары о Зоне писать.</text>
</string>

<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_0">
    <text>Слушай, как в Зоне подзаработать?</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_1">
    <text>Понты бить и с баблом быть - это две большие разницы... Чё, думaешь, тут бабло за так даётся? Ни хрена! За так тебя только уродина какая-нибудь схавает, или солдаты завалят... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если... Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоздвор шли. Дорогу, короче, срезали. Смотрим - бандюк какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит, не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет - будь здоров. И автомат хитро висит: чуть что - маслинами нас нашпигует. \n\nНу, Синяк мне: "Давай пощупаем мозгляка, чё у него там?" А я ему: "Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет". Ну чё... Тут олень как провалился куда-то, мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и полтыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть... Я отлить отошёл - моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт!.. Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_2">
    <text>Хитрая скотина попалась.</text>
</string>
<string id="bar_bar_osvedomitel_story2_3">
    <text>Ага. Я свалил оттуда по-быстрому. Мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты - голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю - мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ё-пэ-рэ-сэ-тэ! Я в раю!.. Ну, чё там было - моё дело... В накладе не остался. А уши бы развесил, давно бы жмуриком стал. Или до сих пор босой бегал, бакланил... Как некоторые...</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story_0">
    <text>Скучно у вас тут на Кордоне... Историю расскажи какую-нибудь, что ли...</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story_1">
    <text>Я одну историю вспомнил... Пришёл один раз к Сидоровичу, а он говорит, мол, иностранец какой-то едет... Встречу ему надо, значит, в места какие-то сводить, аномалию показать и всё в таком роде. А я чуть ли не голый хожу: к автомату патронов нет, обрез поломался давным-давно, остался только пистолет, да и то патроны все холостые... Ё-моё, а жрать-то хочется. В общем, согласился я иностранца потаскать по Зоне. Ну, так, вблизи деревни, конечно. Приехал он. В очках затемнённых, с фотоаппаратом. Чё-то на своём американском городит и улыбается, гад. На сафари, типа, приехал. "Ну пошли", - говорю. Зашли недалеко, как раз наши недавно территорию до мельницы зачистили, аж с самой деревни. Идём. Иностранец улыбается, шляпу поправляет, да всё мыльницей своей щёлкает.</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story_2">
    <text>Хе-хе. Тоже мне, турист...</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story_3">
    <text>Дошли мы до ангарчика небольшого, ну, помнишь, там, где Федя Конструктор загнулся. "Молчи, - иностранцу говорю, - щас на зомби идти будем". Он моментом проникся, глазищи как блюдца и достаёт турист хренов из рюкзака «Desert Eagle». "Ёпт, - думаю, - кого на свою голову взял..." "Не, - говорю, - ты пушку спрячь". Кое-как уговорил его жестами и сказал за мной идти. А темно... Ни зги не видно. Идём, стало быть, вода где-то капает, стёкла подрагивают (ветер гуляет). Турист этот аж дрожит весь. \n\nИ тут из темноты на нас в камуфляжке ка-а-ак попрёт зомби. Я иностранцу только кричать хотел, чтоб сматывался. Глядь, а его уже и след простыл. Тут мы с "зомби" не выдержали, ка-а-ак заржём! Петрович реально клиента перепугал... Перестарался даже. Я ведь хотел ещё для виду в Петровича пару холостых выпустить... Не успел! Турист, видать, про зомбированных слыхал, а как услышал вой и увидел этого вот, идущего на нас с протянутыми руками... Славно, в общем, заработали.</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story_4">
    <text>Е-моё, ну вы даёте... Ха-ха! Давно так не смеялся!</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story2_0">
    <text>Что у вас тут с монстрами?</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story2_1">
    <text>Знаешь, тут неподалёку замечена излишняя активность кабанов. Будь осторожнее. Если одну тварь встретишь, можешь не бояться. Увернись от одного удара, это несложно, а сам развернись и в спину стрельни очередью. И станет одним кабанчиком на свете меньше. Но если целей несколько, такая тактика может и не прокатить. Ну, я тебя предупредил, а сам пойду к Сидоровичу мелкоту всякую продавать...</text>
</string>
<string id="escape_lager_volk_story2_2">
    <text>Понятно, спасибо за совет.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_0">
    <text>Здоров, что у вас тут интересного?</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_1">
    <text>Со мной недавно такое было. Иду я, значит, по Свалке, никого не трогаю. Смотрю - вмятина в земле характерная, аки "Комариная плешь". Бросаю болт и охреневаю! Болт, блин, нафиг пролетает, и хоть бы хны! "Ну, - думаю, - глюк, перепил спиртяги, пока по Зоне шастал".</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_2">
    <text>Точно перепил.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_3">
    <text>Да не, ты что... Визуально всё, понимаешь, ты ж стреляный, всё как "Комариная плешь"! И тебе грунт светлее, на кромке приплюснут, да камешки вдавлены. И ветерком тянет в её сторону.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_4">
    <text>Выглядит как "Плешь", ни с чем не перепутаешь.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_5">
    <text>Так, значит. Присел, взял камушек с земли и кинул его навесиком в туда.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_6">
    <text>Разодрало в пыль?</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_7">
    <text>Угу. Хотел бы я это увидеть тогда. Нет. Камушек спокойненько упал на грунт, как будто там нет никакой аномалии. Упал и всё тут. Я сразу вспотел. Чуйка подсказывает, что это особняк! На корточках тихонечко подползаю к "Плеши" и покидываю камушки. Рефлекс, мать его.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_8">
    <text>Ну, не томи душу сталкеру.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_9">
    <text>Подполз, не поверишь, вплотную. Взмок, как мышь в комбезе. Камушки, которые покидывал, лежат аккурат в "Плеши". Моё сталкерское нутро говорит - сваливать надо! А я нет. Особняк! Надо разобраться.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_10">
    <text>Так не сидел бы ты с нами, подберись к "Плеши" вплотную.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_11">
    <text>А сижу же. И, значит, волынку на коленки поклал. Усраться, блин! Тяну руку в "Комариную плешь" к одному из камушков! Взял. Камушек как камушек.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_12">
    <text>Так я тебе, Фанат, и поверил. Колись, что надыбал?.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_13">
    <text>Значится, меня откинуло на 5 метров от этой аномалии. Зря камушек трогал. "Плешь" заработала, зараза блинская. Ещё пока летел, видел, как камни в пыль разодрало. Стукнулся, отключился.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_14">
    <text>Ты, блин, точно нажрался спирта.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_15">
    <text>Ага, щаc! Вот смотри, камушек какой!</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story_16">
    <text>Да, действительно, вот и камень... Прямо не верится... М-да... Но любопытство это тебя когда-нибудь погубит, это уж точно.</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
    <text>А что ты думаешь о Зоне?</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
    <text>Я что думаю... Даже не то, что думаю, так, прикидываю... А вдруг всё, вот всё, что тут есть - эксперимент какой над людьми? Это может быть какие-нибудь человечки зелёные... А что? Не хуже других версия... Интересно мне: если это что-то вроде полигона, то чего именно они тут обкатывают? Проверяют, по каким артефактам мы больше всего слюни пускаем? Или это вообще бомбы какие-нибудь, а? Порастащили их по всему миру, по лабораториям всяким, богачи пораскошелились... Нет, ну вот это классно!.. Вот это бы с моим удовольствием!.. \n\nКупили из-под полы какую-нибудь хрень... кучу бабла отвалили... Типа "у нас круче всех", завидуйте, бараны... а оно... оно... ка-ак херанёт!.. Ой, класс!.. Ой, не могу!.. Ой... уф-ф-ф... А вообще, конечно, фиг его знает, что на самом деле... Разве тот, кто за Радар ходил, может насчёт этого порассказать... Ну да они-то, может и знают, только сказать не могут. Мычат и слюни пускают. Может потому как раз и пускают... Эх... Вот и лезут мысли всякие... Невесело оно вообще...</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
    <text>Да, совсем невесело... Давай, братан, по стаканчику, что ли?</text>
</string>
<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
    <text>Давай, а то мысли всякие в голову лезут...</text>
</string>
<string id="agr_krot_story_0">
    <text>Чем развеселишь?</text>
</string>
<string id="agr_krot_story_1">
    <text>Рассказом смешным. Иду я как-то вечером из Тёмной долины. А на улице темнеет, уже почти ничего не видно. Только вдалеке костерок в деревне вижу. Ну, думаю, сейчас прибуду к своим! Прохожу мимо зарослей, смотрю - в кустах чей-то силуэт. Опять какой-то бандюга за нашими следит, а потом доложит начальству, как живём, что делаем. А ему за это карманы деньгами набьют и пушку артефактную выдадут. Думаю: "Припугну-ка я его! Пусть знает, как на чужую территорию соваться!". \n\nПодкрадываюсь я к нему сзади, делаю искусный захват и так тихонечко на ухо говорю: "Ты чего это здесь делаешь, скотина?" "Гр-р-р-рах-х-х...". -  послышалось от бандюка. Оно и верно! Я ему своей профессиональной хваткой надавил куда надо. Он теперь не то что рыпнуться, даже слова произнести нормально не сможет. А сам чувствую, что воняет от него, как от упыря. Видно, обделался парень по-честному. Ну, я хватку ослабил и говорю: "Ещё сюда хоть раз сунешься, сволочь, мозги твои вот этими самыми руками вытащу и заставлю сожрать, понял?". И вдруг это чудо сиплым голоском отвечает: "Да ты чего, мужик? Отпусти меня! Уже простому кровососу нельзя под кустом отлить, что ли?!".</text>
</string>
<string id="agr_krot_story_2">
    <text>Хе-хе, ничего рассказик, рассмешил...</text>
</string>
