<string id="totalizator_0">
    <text>Здравствуй, Букмейкер. Как бы мне ставочку сделать, хочу деньжат поднять.</text>
</string>
<string id="totalizator_1">
    <text>Ну, дело хорошее, только учти: тут либо пан, либо пропал - так как поставить ты можешь 50
        штук, а выиграть всего 500 рублей. И тогда, либо плати - крутись-вертись как хочешь, а не
        сможешь - в рабство долговое... Либо однажды найдут в болоте чей-то труп... Так-то вот.</text>
</string>
<string id="totalizator_2">
    <text>Да, жестковато... Однако азарт - дело такое. Ну так что?</text>
</string>
<string id="totalizator_3">
    <text>Это ты меня спрашиваешь? Хочешь рискнуть - рискни, твое право. Так что, выбор за тобой,
        Сталкер.</text>
</string>
<string id="totalizator_4">
    <text>Ладно, какие условия?</text>
</string>
<string id="totalizator_5">
    <text>Ставка забирается и возврату не подлежит. О выигрыше или проигрыше тебе сообщат... Сыграть
        можно и в долг, но на сумму долга будут начисляться нехилые проценты. Каждые 12 часов. Так
        что выбор за тобой: играть или не играть. Кстати, в случае выигрыша - деньги ты можешь
        оставить у меня: дам хороший процент.</text>
</string>
<string id="totalizator_6">
    <text>Хорошо, я согласен. Какие ставки?</text>
</string>
<string id="totalizator_7">
    <text>Ставки постоянно меняются, как ветер с Припяти. Даже я иногда не знаю, какая будет
        сегодня. Сейчас вот такая ставка.</text>
</string>
<string id="totalizator_8">
    <text>Ставка одна тысяча. Ставим на то, выберется или нет очередной сталкер-новичок из западни
        аномалий на Болотах, куда он вчера попал по пьяни.</text>
</string>
<string id="totalizator_9">
    <text>Ставка 5 тысяч. Ставим на то, успеет или нет очередной неудачник вернуть долг Тимону
        Костоправу до обозначенного срока.</text>
</string>
<string id="totalizator_10">
    <text>Ставка 10 тысяч. Ставим на то, кто первым из этих двух придурков-новичков найдет и
        принесет "Каменный Цветок" для Геры Тульского.</text>
</string>
<string id="totalizator_11">
    <text>Ставка 15 тысяч. Ставим на то, кто из этих двух очередных выскочек, первым доберётся до
        схрона покойника Барсука на Свалке.</text>
</string>
<string id="totalizator_12">
    <text>Ставка 20 тысяч. Ставим на то, кто из двух новичков победит в ближайшем спаринге на ножах.
        Иди на Кордон, может успеешь на этот бой. Хотя, зрелище так себе - два очередных малолетних
        дебила решили погеройствовать.</text>
</string>
<string id="totalizator_13">
    <text>Ставка 25 тысяч. Ставим на удачу или провал: два очередных идиота решили свалить из Зоны и
        отправились на Блокпост, к воякам на поклон. Как по мне, так это два новых трупа, но ты сам
        решай.</text>
</string>
<string id="totalizator_14">
    <text>Ставка 30 тысяч. Ставим на очередного "яколку". Он пообещал принести Волку голову химеры.
        Думаю, обосрётся при одном ее виде. Хотя... Кто его знает, говорят, он с ножом не плохо
        обращается.</text>
</string>
<string id="totalizator_15">
    <text>Ставка 35 тысяч. Ставим на интерес: научники яйцеголовые послали своего очередного курьера
        в Мертвый Город с посылкой для Скитальцев. Многие думают, что не дойдет, но выбор за тобой.
        Кто его знает, может это они мутанта приручили и одели в скафандр. И он у них теперь на
        побегушках.</text>
</string>
<string id="totalizator_16">
    <text>Ставка 40 тысяч. Хорошая ставка, крупная... Ставим на одного психа, который пообещал
        Князю, в зачет своего долга, надыбать у Миротворцев пять бутылок виски.</text>
</string>
<string id="totalizator_17">
    <text>Ставка 50 тысяч. Ставим по-крупному: один опытный сталкер, впрочем, сколько их уже было,
        пообещал Осведомителю поймать и притащить живого кровососа. Он либо сумасшедший, либо герой,
        каких ещё не было.</text>
</string>
<string id="totalizator_18">
    <text>Я отказываюсь.</text>
</string>
<string id="totalizator_19">
    <text>Ну все - ставка сделана, теперь жди сообщения. Удачи, Сталкер!</text>
</string>
<string id="totalizator_20">
    <text>Ладно, пойду я...</text>
</string>
<string id="totalizator_21">
    <text>Ты, парень, с дуба рухнул что ли? Ты должен больше ста штук и тебе запрещено делать
        ставки. Давай шевели помидорами отсюда.</text>
</string>
<string id="totalizator_22">
    <text>Злой ты...</text>
</string>
<string id="give_prize_0">
    <text>Здорово, я за деньгами пришел.</text>
</string>
<string id="give_prize_1">
    <text>Сейчас посмотрим, что там тебе причитается.</text>
</string>
<string id="give_prize_2">
    <text>Ну давай, не тяни резину. Доставай бабло.</text>
</string>
<string id="give_prize_3">
    <text>Погодь... Сейчас... Откроем сейф вначале.</text>
</string>
<string id="give_prize_4">
    <text>Забрать деньги.</text>
</string>
<string id="give_prize_5">
    <text>Оставить на хранение.</text>
</string>
<string id="give_dolg_0">
    <text>Доброго вам. Вот, должок пришел отдать.</text>
</string>
<string id="give_dolg_1">
    <text>Ладно - долга на тебе больше нет. Свободен.</text>
</string>
<string id="take_deposit_0">
    <text>Забрать депозит.</text>
</string>
<string id="take_deposit_1">
    <text>Выбирай, сколько ты хочешь снять.</text>
</string>
<string id="take_deposit_2">
    <text>Снять 10% от суммы.</text>
</string>
<string id="take_deposit_3">
    <text>Снять половину от суммы.</text>
</string>
<string id="take_deposit_4">
    <text>Снять всю сумму.</text>
</string>
<string id="take_deposit_5">
    <text>Ну, держи.</text>
</string>
<string id="take_deposit_6">
    <text>Спасибо, что хорошо хранил. Пойду-ка я расслаблюсь маленько.</text>
</string>


<string id="mini_games_dialog_0">
    <text>Видел у тебя колоду карт...Сыграем во что-нибудь на деньги?</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_1">
    <text>С удовольствием! Я тут уже заскучал. Играть будем в "21 очко". Правила знаешь или
        напомнить?</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_2">
    <text>Напомни правила.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_3">
    <text>Знаю, играем.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_4">
    <text>Правила просты. Для победы в "21 очко" необходимо набрать 21 очко. Очки подсчитываются
        следующим образом: от 2-ки до 10-ки - согласно номинальному значению, то есть, 2-ка - 2
        очка, 3-ка - 3 очка и так далее. Валет - 2 очка, Дама - 3 очка, Король - 4 очка. Туз может
        иметь насколько значений, в нашем случае, туз - 11 очков.\nМаксимальная ставка - 5000,
        минимальная - 500. Вот и все, ничего сложного.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_5">
    <text>Понял, играем.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_6">
    <text>Я передумал играть.</text>
</string>
<string id="mini_games_dialog_7">
    <text>Ну, как хочешь. Подходи, когда вздумается сыграть.</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_0">
    <text>Скучно как-то. Есть чем развлечься?</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_1">
    <text>Могу предложить тебе сыграть в игру "Угадай, где шарик". Для интереса, играть будем на
        деньги. Если позабыл правила - напомню. Играем?</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_2">
    <text>Правила помню, играем.</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_3">
    <text>Озвучь правила.</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_4">
    <text>Я не буду играть.</text>
</string>
<string id="mini_games_1_dialog_5">
    <text>Я кладу шарик под один из трех стаканчиков, перемешиваю их, стараясь запутать тебя. Твоя
        задача - угадать, под каким стаканчиком лежит шарик. Минимальная ставка - 500, максимальная
        - 2000. Правила - проще некуда!\nНу что, играть будем? </text>
</string>