<string id="lesnik_start_dialog_0">
    <text>О-о-ох, что со мной? Как болит голова... А вы кто такой?</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_1">
    <text>Это я тебя спросить хочу: кто ты такой, красавец, и откуда ты здесь взялся в одном-то свитере?</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_2">
    <text>Я... я не помню... Вспышка была... Потом полный провал.</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_3">
    <text>Если жить хочешь, напряги извилины и вспоминай побыстрее. Ежели мне покажется, что брешешь - пристрелю.</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_4">
    <text>Постой! не стреляй! Всё, что помню, это то, что мы вчера вечером с моим старшим братом и его друзьями поехали на экскурсию на автобусе посмотреть на "Мёртвый город". Столько всего интересного рассказывали о Городе-Призраке, что мы сами решили добраться сюда. Острых ощущений захотелось, хотели с ребятами в пейнтбол в развалинах поиграть, и снарягу всю необходимую взяли с собой. С нами ещё десять человек было... В центре города мы должны были встретиться с гидом-инструктором, с которым заранее договорились по телефону. Но когда въехали уже в ворота, вдруг что-то полыхнуло, ослепило и... Дальше ничего не помню.</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_5">
    <text>Какая, нахрен, экскурсия, какой пейнтбол! Кончай мне лапшу на уши вешать. Здесь давно уже закрытая территория, самый центр Зоны: смертельные аномалии и толпы мутантов, чтоб им всем в аду гореть... А последняя экскурсия сюда была года 3 назад.</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_6">
    <text>Как же так? Я правду говорю! Ведь мы же только вчера... На автобусе с братом и с ребятами... 2000 гривен водиле заплатили, чтобы он нас сюда по заброшенной дороге доставил... А где все остальные? Что происходит, а?</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_7">
    <text>Э-э-э, родимый, да у тебя, похоже, и впрямь с головой не всё в порядке. Последний раз сюда зевак возили в 2008 году. Осенью, кажется. Я тогда как раз здесь гидом подрабатывал. Пока тот второй взрыв на ЧАЭС не случился. А потом ещё мощный выброс, и всё началось... м-мать её... Три года ведь уже прошло, а как сейчас всё помню. Кошмар этот...</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_8">
    <text>Это какой же тогда сейчас получается год, а?</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_9">
    <text>Сегодня 5 октября 2011 года... Ладно, кончаем базар! Не знаю почему, но я в твой бред поверил. Возможно, и впрямь Зона с тобой-бедолагой "злую шутку" сыграла. Если так, то, значит, ты попал как раз под тот самый выброс, и по каким-то причинам Зона тебя "пожалела"... впрочем, как и меня тогда... Только вот знать бы зачем... Короче так: забудь всё, что мне наговорил, и никому больше не рассказывай об этом. Здесь Зона, и всяких "чудес" тут и без тебя хватает... А теперь так поступим: пойдёшь со мной, тебе надо мозги в порядок привести, да и оставаться здесь надолго слишком опасно.</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_10">
    <text>Куда идти-то? И кто вы такой?</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_11">
    <text>Я Лесник. Отшельник... В Рыжий Лес пойдём, значится, в моё скромное жилище. Тут недалеко. Надо всё неспеша обсудить, что здесь происходит. У меня ощущение какого-то странного дежавю... Ладно, все вопросы потом. Ну, ты готов идти? Только не отставай, но и не лезь вперёд меня. Иди рядом, а лучше за мной след в след, чтобы никуда не вляпаться. Главное сейчас из этого гиблого места выбраться в Лес, а там до моей скромной обители рукой подать будет. Дам вот тебе фонарик, бинокль и свой старый ножик. Это всяко лучше, чем ничего.</text>
</string>
<string id="lesnik_start_dialog_12">
    <text>Спасибо. Ну, другого выбора у меня, похоже, нет... Пошли, отставать не буду.</text>
</string>

<string id="lesnik_perehod_dialog_0">
    <text>Лесник, а что опасного в этом городе?</text>
</string>
<string id="lesnik_perehod_dialog_1">
    <text>Во-первых, аномалии смертельные. Ты их, надеюсь, заметил, пока мы шли. Кроме этого, мутанты. Псевдособаками их называют. Одни из множества зловещих порождений Зоны. Их здесь полно, особенно по ночам. Это нам повезло, что мы сегодня никого из них не встретили. Ещё после выбросов появляются зомби. Откуда берутся - непонятно, но их здесь бывает полно.</text>
</string>
<string id="lesnik_perehod_dialog_2">
    <text>Понятно. Ну так что, мы пришли?</text>
</string>
<string id="lesnik_perehod_dialog_3">
    <text>Да, вот слева от меня ворота старые, там и есть переход в Лес. Всё, теперь иди первым, я за тобой. И не спеши. Как попадёшь в Лес, меня дождись.</text>
</string>
<string id="lesnik_perehod_dialog_4">
    <text>Хорошо, я пошёл.</text>
</string>


<string id="lesnik_izba_dialog_0">
    <text>Вот тут ты и живёшь, значит?</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_1">
    <text>Да, вот тут я и коротаю дни и ночи. Хожу в Лес, иногда в Мёртвый Город наведываюсь. Собираю коренья разные, артефакты и меняю потом у учёных на лекарства и еду. Так и живу потихоньку, в стороне от всех. Ну ладно, давай теперь поговорим о тебе. Больно уж странно, что я тебя нашёл в Мёртвом Городе. Как ты там оказался?.. Мистика какая-то, ей богу. Я ведь в этом месте раз в неделю бываю.</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_2">
    <text>Ну я же тебе говорю, что не понимаю, как так получилось. Всё, что помню, рассказал!</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_3">
    <text>Ладно-ладно, не переживай так. Послушай теперь меня. Кажется, ты говорил, что последнее, что помнишь, это как приехал в Мёртвый город вместе со старшим братом и его друзьями на автобусе, так?</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_4">
    <text>Да, именно так. И ума не приложу, что случилось с ним и с остальными ребятами. Да и что со мной произошло, тоже не понимаю. И почему-то, что я последнее помню, было три года назад...</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_5">
    <text>Что случилось с остальными, я не знаю, а вот, похоже, про брата твоего, я тебе кой-чего расскажу.</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_6">
    <text>Так что же ты молчал всю дорогу? Я же спрашивал тебя, знаешь ли ты что-то или нет!</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_7">
    <text>Не шуми ты так, слишком много времени прошло с того дня. Да и история твоя слишком уж на чертовщину какую то смахивает. Ну ладно, слушай дальше. Три года назад, как я тебе говорил, случился второй взрыв на ЧАЭС, и потом был мощный выброс. Кто находился в радиусе действия, в том числе и в Мёртвом Городе, в большинстве погибли. Мне удалось спастись, спрятавшись в подвале одной многоэтажки. Когда я вышел через два дня наверх, не узнал то место, где работал гидом для зевак и любопытных типа тебя. Всё вдруг изменилось и стало... не могу даже объяснить толком. Ну, в общем, как будто прошло не 2 дня, а лет двадцать или тридцать...</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_8">
    <text>Ну и что дальше было?</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_9">
    <text>А дальше я понял, что срочно надо выбираться оттуда. Без специального снаряжения мне было бы не выжить. Уровень радиации был довольно высокий. Вышел я в город и рванул к ближайшему зданию, где нашёл и тебя. Вижу: В стороне, на полу лежит парень и как будто шевелится. Я подхожу к нему, щупаю пульс и точно - живой! Я его кое-как привёл в чувства, взвалил на себя и рванул в Лес. Парень тот был очень сильно на тебя похож. Предполагаю, что это и был твой брат. Уже здесь он рассказал, как очутился там, где я его обнаружил. Его история повторяет твою, поэтому я и поверил тебе. Представился он "Капитаном".</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_10">
    <text>Да, всё верно. Это был мой брат. Мы друг друга ещё с детства так придумали называть: он был "Капитан", а я "Стрелок". Наши детские прозвища потом переросли в имена, которыми нас стали называть друзья. Ну, так и что стало с моим братом? Где он сейчас?</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_11">
    <text>Он прожил у меня около месяца, помогал обустроить жилище, сильно сокрушался о потере друзей и брата... Всё порывался идти на поиски. Отважный был, но понимал, что нельзя тогда было идти в Мёртвый Город - верная смерть. Мы с ним как-то собрались и дошли уже почти до выхода из Леса, но услышали вой и крики каких-то монстров и решили пока не рисковать. После второго взрыва появилась Зона в том виде, в котором и пребывает по сей день: мутировавшие животные и смертельные аномалии, артефакты с невиданными свойствами и постоянные выбросы, меняющие и перекраивающие Зону после каждого раза всё сильней и сильней. Не дай тебе Бог встретить тварей, обитающих ближе к центру Зоны. \n\nА брат твой всё-таки ушёл потом... К нам в копёр пришли пятеро людей, назвались Сталкерами, ищущими в образовавшейся Зоне ценные артефакты на продажу. Вот с ними "Капитан" и ушёл, в надежде найти тебя и остальных друзей. Как я вижу, этого у него не получилось... Больше он не появлялся. Только однажды, спустя полгода, я слышал от учёных, которые приехали изучать Зону и мутантов и разбили лагерь возле озера Янтарь, что группа смельчаков отправилась к Саркофагу на поиски ценных артефактов и чтобы разгадать тайну возникновения Зоны. Среди них вроде был и сталкер по прозвищу "Капитан". Это всё, что мне известно об этом.</text>
</string>
<string id="lesnik_izba_dialog_12">
    <text>Спасибо тебе за то, что ты мне поведал. Значит, надежда найти след брата или его самого всё же есть. Я обязательно должен найти его. Или, по крайней мере, узнать, что с ним случилось за это время. Может, и он до сих пор всё ещё ищет меня. Если тебе в чём-то нужна помощь, говори, я всё сделаю.</text>
</string>


<string id="vasiliev_dialog_0">
    <text>Что то ты, отец, мрачный какой-то.</text>
</string>
<string id="vasiliev_dialog_1">
    <text>Да проблема одна появилась, пока ты отсутствовал.</text>
</string>
<string id="vasiliev_dialog_2">
    <text>Что случилось?</text>
</string>
<string id="vasiliev_dialog_3">
    <text>Ко мне должен был ещё вчера прийти курьер от экологов, принести лекарства и еду, а взамен забрать коренья разные и несколько артефактов, которые я для учёных насобирал за последнюю неделю. Но вчера случился очередной внезапный выброс, и я решил, что он просто не вышел из лагеря. Думал, переждёт там выброс и придёт через день-два. А он-то, оказывается, уже шёл ко мне, когда выброс начался. Пока ты за корнем Мандрагоры ходил, он вышел по рации на связь. Правда, слышно было плохо. Из того, что расслышал, понял только то, что он схоронился от выброса в южной части леса. А пока он искал это укрытие, то нарвался на мутантов и еле ноги унёс. Уходить от туда теперь боится, да и карту Леса потерял, пока от зверья бегал. Просит меня к нему прийти.</text>
</string>
<string id="vasiliev_dialog_4">
    <text>Ну так надо, значит, идти и выручать человека.</text>
</string>
<string id="vasiliev_dialog_5">
    <text>Идти-то надо, но что-то у меня сердце ещё больше прихватило. Последнее время совсем со здоровьем беда. А курьер мне как раз от учёных лекарство нёс... Слушай, сынок, выручи старика, найди этого эколога, помоги ему добраться сюда с лекарством и едой, а я пока тут полежу, может, боль отпустит. Да, курьера этого зовут доцент Васильев. Я тебе на карте метку поставлю. Ищи его рядом с валунами большими, остерегайся аномалий и мутантов. И вот, возьми ещё аптечку, бинтов и дроби пару пачек, на всякий случай.</text>
</string>
<string id="vasiliev_dialog_6">
    <text>Всё понял, пойду отыщу доцента Васильева.</text>
</string>

<string id="yantar_dialog_0">
    <text>Ты как, цел? Не ожидал от учёного такой смелости! Опасная у вас тут работа.</text>
</string>
<string id="yantar_dialog_1">
    <text>Да я вроде цел. Надо идти к нашему Бункеру, отдохнуть там. Заодно познакомишься с профессором Сахаровым. Он у нас главный. Выдаст тебе ещё лекарство для Лесника, которое я не смог доставить. А ещё с Дэном и его "орлами" познакомишься. Это наша охрана. За то, что помог мне, тебя ждёт награда. Я замолвлю Сахарову словечко. А ты, как придём к Бункеру, сразу Дэна найди, представься. Он всё-таки начальник охраны научной базы.</text>
</string>
<string id="yantar_dialog_2">
    <text>Хорошо, идём к вам в гости, ненадолго. Заодно и лекарство для Лесника заберу.</text>
</string>

<string id="dan_start_dialog_0">
    <text>Здравия желаю! Ты видимо и есть Дэн - начальник охраны базы учёных?</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_1">
    <text>Да, это я. Спасибо тебе, Сталкер, что помог Васильеву выбраться из Леса и добраться сюда.</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_2">
    <text>Не за что. Да и не боец я вовсе. Я вообще здесь случайно оказался. Мне надо у Сахарова лекарство для Лесника забрать. Васильев сказал, чтобы я вначале к тебе подошёл. А ещё вопрос у меня есть: я своего брата должен найти, ну или хотя бы узнать, что с ним произошло. Мы с ним несколько лет назад разминулись при очень странных обстоятельствах. Но это длинная история... Ты не встречал случайно человека, который называл себя "Капитан"? Он на меня очень сильно похож? Нас с детства многие даже путали, хотя брат на 2 года меня старше.</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_3">
    <text>Все мы здесь в той или иной мере случайно оказались... Человека похожего на тебя, по кличке "Капитан" я не встречал, да мы здесь сами недавно, около года. Тебе лучше спросить у Сахарова - он главный среди местных учёных, профессор, да и в Зоне, практически с самого начала, много кого встречал и знает. И вот ещё что: нам бойцы храбрые очень нужны, вступай к нам в "Чистое Небо", послужишь на благо науки.</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_4">
    <text>Нет, я не могу. Мне надо обратно в Лес, к Леснику. Я обещал к нему вернуться, лекарства принести надо. А я у него в долгу. Он ведь меня спас и вывел из Мёртвого города.</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_5">
    <text>Ладно, как знаешь, решай сам. Но если надумаешь, то приходи к нам.</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_6">
    <text>Хорошо, я подумаю. А ещё скажи, как мне отсюда обратно в Лес попасть?</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_7">
    <text>Это только Сахаров может подсказать. Он, когда надо в Лес послать кого-нибудь из своих сотрудников в сопровождении пары-тройки моих ребят, всегда очень тщательно вычисляет наиболее безопасный маршрут по приборам своим. Так что иди к нему. Заодно и награду у него получишь за помощь Васильеву, и про брата спросишь.</text>
</string>
<string id="dan_start_dialog_8">
    <text>Хорошо, пойду к Сахарову.</text>
</string>

<string id="sahar_start_dialog_0">
    <text>Доброго дня, Профессор.</text>
</string>
<string id="sahar_start_dialog_1">
    <text>Да-да, я вас жду, уважаемый. Вам ведь награда положена за оказанную нам помощь.</text>
</string>
<string id="sahar_start_dialog_2">
    <text>Да нет, я не за наградой, а лекарством для Лесника. И ещё мне у вас узнать кое-что надо.</text>
</string>
<string id="sahar_start_dialog_3">
    <text>Ну-у, молодой человек, от награды отказываться не стоит. Вот, держите от нас в благодарность. А на ваши вопросы я постараюсь ответить. Тем более лекарство будет готово только через несколько минут, поэтому мы можем с вами немного поговорить.</text>
</string>
<string id="sahar_start_dialog_4">
    <text>Спасибо, профессор.</text>
</string>

<string id="sahar_nachalo_dialog_0">
    <text>У меня к вам, профессор, есть два вопроса.</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_1">
    <text>Говорите, я внимательно слушаю вас.</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_2">
    <text>Я ищу своего брата, который должен быть где-то в Зоне. Мы с ним несколько лет назад разминулись, если это можно так назвать. В Мёртвом Городе. И при очень странных обстоятельствах.</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_3">
    <text>Так-так, и как звали вашего брата? Какие особые приметы у него?</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_4">
    <text>Он всегда называл себя "Капитан", так и Леснику представился. Лесник его, как и меня, три года назад нашёл в "Мёртвом Городе", приютил на какое-то время. Потом мой брат ушёл меня искать, и больше его Лесник уже не встречал. А приметы у него очень простые. Мы с братом похожи как две капли воды, как близнецы. Хотя он на два года меня старше и немного повыше. Единственное, что родинка у него большая, над верхней губой, прямо посередине.</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_5">
    <text>Знаете, молодой человек, я припоминаю, что как раз где-то года два, может два с половиной назад ко мне приходил сталкер по кличке "Капитан". Он и ещё несколько человек вместе с ним пришли к нам в Бункер, чтобы запастись научными аптечками и мощными антирадиационными средствами перед большим походом в центр Зоны. Это были одни из первых отважных сталкеров, которые не испугались и пошли к Саркофагу в это самое сердце Зоны, чтобы узнать самую главную тайну. К сожалению, я больше ничего не слышал о судьбе участников этой дерзкой экспедиции. Поговаривали, что они всё-таки дошли до Саркофага и пробрались в него. Но больше у меня никакой информации об этом нет.</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_6">
    <text>Спасибо, профессор. Хоть что-то стало известно. Я обязательно узнаю о судьбе этой экспедиции и о том, что случилось с братом. И второй вопрос: как мне попасть обратно в Лес? Мне нужно к Леснику вернуться.</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_7">
    <text>Как Вы, наверное, уже знаете, в Зоне нельзя пройти одной и той же дорогой два раза. Зона постоянно меняется, и приходится искать и вычислять новые маршруты, находить новые тропы, чтобы перемещаться. Более-менее стабильные переходы существуют только в некоторых местах, например, на территории Бара, Агропрома, Свалки и Кордона. Но я вам смогу помочь. В Лес можно пройти отсюда с Янтаря, тропинку отметил в вашем ПДА. Леснику привет от меня передайте. И вот лекарство для него, которое Васильев не смог доставить. А с продуктами у нас, молодой человек, сейчас туговато. Придётся потерпеть вам с дедом. Скажите Леснику, что артефакты и коренья в следующий раз заберём, через неделю, когда провизию курьер принесёт.</text>
</string>
<string id="sahar_nachalo_dialog_8">
    <text>Всё понял. Пойду найду эту Тайную Тропу, ведущую в Лес.</text>
</string>

<string id="lekarstvo_dialog_0">
    <text>Вернулся я. Извини, что так долго. Просто Васильев посылку твою потерял, когда от монстров убегал. Пришлось с ним вместе на Янтарь сходить и забрать у Сахарова новое лекарство.</text>
</string>
<string id="lekarstvo_dialog_1">
    <text>Да уж, что-то последнее время всё из рук вон плохо. Невезуха сплошная. Ну да ладно, давай лекарство и харчи, а то мне совсем худо с сердцем. Думал, что и не дождусь тебя уже.</text>
</string>
<string id="lekarstvo_dialog_2">
    <text>Вот, держи скорей лекарство. А вот с едой у научников сейчас туго, просили потерпеть недельку.</text>
</string>

<string id="eda_dialog_0">
    <text>Отец, где же нам провизию-то теперь взять. У тебя, я смотрю, запасы на исходе.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_1">
    <text>Придётся что-нибудь придумать... Припрятан у меня в укромном месте ящичек один. На чёрный день, так сказать. Вот, видимо, этот день и настал. Придётся тебе сходить и забрать ящик. Правда, это надо в Мёртвый город будет идти.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_2">
    <text>Давай координаты, схожу.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_3">
    <text>Эх, не хочу я тебя одного отпускать, но, видимо, придётся. Слушай меня внимательно: схрон я сделал в здании Клуба. Здание это с колоннами, как раз недалеко от того места, где я тебя нашёл. Я как раз в этот схрон и шёл. Но вот пришлось отвлечься на тебя, Стрелок. Пока тебя в чувства приводил, время вышло. Надо было быстро уходить. Схрон ищи внутри пианино, в комнате на первом этаже. Всё понял? Как заберёшь провизию, сразу назад и не задерживайся там!.. Ох, чует моё больное сердце что-то неладное. Но делать нечего, надо идти. Вот, возьми ещё дроби на всякий случай и аптечку.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_4">
    <text>Не переживай, Отец, я буду осторожен. Ну всё, я пошёл.</text>
</string>

<string id="eda_dialog_est_0">
    <text>Отец, я опять подзадержался, извини. Там непредвиденная ситуация вышла.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_est_1">
    <text>Стрелок, я за тебя очень сильно переживал. Думал, тебя собаки порвали. Что там ещё случилось, рассказывай.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_est_2">
    <text>В Мёртвом Городе в здании Клуба объявились постояльцы. Называют себя "Скитальцами". Атаманша у них, Лэйла. Суровая баба, но красивая. Вначале чуть меня не грохнули, потом ничего. Нормальные ребята оказались. Схрон твой они нашли... Я им помог немного. Ящик с остатками провизии они мне отдали. Вдобавок вот автомат и защитный костюм дали. А ещё Лэйла сказала, что скоро должен вернуться из рейда один их человек, который может мне помочь в поисках брата.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_est_3">
    <text>Это хорошо, что ты себе друзей нашёл. Не вечно же тебе со стариком тут скучать. Глядишь, и вправду помогут тебе брата отыскать... Ну ладно, покажи, что там у нас из провизии имеется.</text>
</string>
<string id="eda_dialog_est_4">
    <text>Да там половина ящика ещё, на неделю-другую хватит, если подужаться немного. Вот, держи ящик.</text>
</string>

<string id="skit_start_dialog_0">
    <text>А вы ещё кто такие?</text>
</string>
<string id="skit_start_dialog_1">
    <text>Попрошу повежливее, не нарывайся, сталкер. Что тут делаешь? Отвечай коротко и ясно.</text>
</string>
<string id="skit_start_dialog_2">
    <text>Ладно-ладно, не волнуйтесь. Я сюда пришёл по просьбе одного человека, чтобы просто забрать из схрона провизию.</text>
</string>
<string id="skit_start_dialog_3">
    <text>Какой это дурак в этом гиблом месте схрон додумался сделать?</text>
</string>
<string id="skit_start_dialog_4">
    <text>Это не дурак - это Лесник. Знаете его?</text>
</string>
<string id="skit_start_dialog_5">
    <text>Слышал я про Лесника. Вроде хороший мужик... Ладно, пойдём сейчас к нам на базу. Там с тобой Лэйла разберётся. Она у нас главная, её не проведёшь! Только смотри, иди рядом со мной. Попытаешься сбежать - получишь пулю. Если отойдёшь дальше десяти метров, это будет приравниваться к побегу. Понял?</text>
</string>
<string id="skit_start_dialog_6">
    <text>Да понял, понял я. Пошли.</text>
</string>

<string id="leila_start_dialog_0">
    <text>Добрый день.</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_1">
    <text>Ну, рассказывай. Кто такой и с чем пожаловал в Мёртвый Город. Только не темни.</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_2">
    <text>Меня Стрелком зовут. Я пришёл сюда по поручению Лесника, чтобы забрать из его схрона провизию. Сам он не смог прийти, с сердцем у него плохо. Я вообще сейчас у Лесника живу, помогаю ему. Только вот с едой туго сейчас. Вот он и послал меня принести из его схрона ящик с едой.</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_3">
    <text>Ну, Лесника я хорошо знаю... А где же его схрон спрятан?</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_4">
    <text>Ну, я вижу, с вами надо быть до конца откровенным. Вы ребята серьёзные. Схрон Лесника, по его описанию, в этом здании на первом этаже, внутри пианино.</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_5">
    <text>Вот теперь верю. Потому что ящик этот с провизией мы уже нашли. Плохо твой Лесник его спрятал. Наверное, думал, что здесь никто не ходит. Ошибался. Теперь здесь наш Скит, а мы - "Скитальцы". Слышал что-нибудь о нас? Лесник тебе ничего не рассказывал?</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_6">
    <text>Нет, ничего раньше о вас не слышал. И Лесник мне ничего не говорил. Я вообще-то в Зоне совсем недавно. Меня Лесник нашёл при странных обстоятельствах. Я брата теперь ищу. Вы ничего не слышали о сталкере по прозвищу "Капитан"? Он очень на меня похож.</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_7">
    <text>Нет, Стрелок, такого человека я не знаю и ничего о нём не слышала. Да мы и сами в Зоне всего полтора года, и за это время, кроме врагов и завистников никого не встречали. Да мы особо и не стремимся здесь знакомства заводить. У нас другие цели. Хотя, кто к нам с добром придёт, добро и от нас получит.</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_8">
    <text>Понятно. А что вы в Зоне делаете?</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_9">
    <text>Мы здесь неофициально выполняем миссию одной крупной научной компании. Большего тебе знать не надо. У нас мирная миссия, но иногда приходится и пострелять. Слишком много в Зоне неожиданностей. Надо постоянно быть начеку и во всеоружии. Кстати, если что-то из провизии, снаряжения или оружия купить захочешь, то поговори с "Моцартом" - это наш "завхоз". Он здесь, на втором этаже. Как выйдешь из кабинета, направо и чуть прямо, увидишь его метку. Кстати, это он тайник твоего Лесника нашёл. Всё понял?</text>
</string>
<string id="leila_start_dialog_10">
    <text>Да, мне всё понятно.</text>
</string>


<string id="leila_first_dialog_0">
    <text>Скажите, а как же теперь быть с ящиком Лесника?</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_1">
    <text>Всё очень просто: нам чужого не надо. Но нашли-то мы схрон сами. Теперь это наша территория и всё, что на ней, тоже принадлежит братству "Скитальцев". А ящик Лесника я тебе отдам, но только при условии, что ты нам поможешь в одном деле.</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_2">
    <text>Хорошо, я отработаю провизию. Что нужно сделать?</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_3">
    <text>Всё просто, Стрелок. Сейчас пойдёшь к Демону, он у нас начальник охраны. Найдёшь его в здании бывшего магазина, что у памятника Ленину. Мы сейчас проводим операцию по зачистке территории города от всякой нечисти. Вот в этом ты нам и поможешь. Короче, Демон тебе всё расскажет и оружие автоматическое с патронами выдаст. А там заодно и проверим, какой из тебя "стрелок". Демона я предупрежу о тебе.</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_4">
    <text>Ладно, иду к Демону.</text>
</string>


<string id="leila_first_dialog_est_0">
    <text>Выполнил я ваше условие. Давайте ящик Лесника.</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_est_1">
    <text>А ты и впрямь отважный малый, Стрелок. Мы, Скитальцы, своё слово держим. Забирай свой ящик. Правда, мы кое-что оттуда уже брали, так что пусть Лесник не обижается. Прятать лучше надо было. А ты при случае заходи. Смельчакам у нас почёт и уважение. И ещё: по твоему делу насчёт брата... Есть у нас в команде Скиталец один, "Григом" кличут. Он в Зоне давно, примкнул к нам с самого начала нашей миссии. Проводником был, а потом и насовсем вступил в наши ряды. Он сейчас на задании, но скоро должен будет вернуться. И вот у него можно будет про твоего брата и разузнать. Возможно, он что-то знает. Как вернётся, я сообщу Леснику на рацию.</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_est_2">
    <text>Хорошо, буду ждать с нетерпением встречи с ним. А как мне теперь обратно в Лес попасть?</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_est_3">
    <text>Иди к постовому, который тебя ко мне привёл. Он тебя ждёт внизу у лестницы, что рядом со входом в наш скит. Без него тропу в Лес не найдёшь.</text>
</string>
<string id="leila_first_dialog_est_4">
    <text>Ага, понятно. Пойду с ним поговорю.</text>
</string>



<string id="postovoy_first_dialog_0">
    <text>Приветствую, начальник!</text>
</string>
<string id="postovoy_first_dialog_1">
    <text>Какой я тебе начальник?</text>
</string>
<string id="postovoy_first_dialog_2">
    <text>Ладно-ладно, не кипятись. Мне Лэйла сказала, что ты мне покажешь, где тропинка есть, которая в Лес меня выведет.</text>
</string>
<string id="postovoy_first_dialog_3">
    <text>Покажу, смельчак. Следуй за мной, как до поста дойдём, тогда и скину тебе на ПДА метку перехода в Лес. Не отставай.</text>
</string>
<string id="postovoy_first_dialog_4">
    <text>Всё понял, пошли.</text>
</string>



<string id="demon_start_dialog_0">
    <text>Здравия желаю. Ты Демон?</text>
</string>
<string id="demon_start_dialog_1">
    <text>Да это я, Стрелок. Меня Лэйла предупредила о тебе. Готов на подвиги?</text>
</string>
<string id="demon_start_dialog_2">
    <text>Всегда готов! Что делать надо?</text>
</string>
<string id="demon_start_dialog_3">
    <text>Мы пока контролируем не весь город. В домах полно зомби. Они постоянно появляются после выбросов... Откуда только берутся? Сейчас, после последнего выброса, мои ребята большую часть уже зачистили, но осталась ещё одна пятиэтажка. Крайняя, та, что рядом с угловым пятиэтажным домом с проломленной крышей. Вот там, в одном из подъездов полно нечисти. Зомби хоть и медлительные, но близко их лучше не подпускать. Пойдёшь один, мои ребята сильно измотаны последней вылазкой. Покажешь, на что ты способен. Снаряги нормальной на тебе, как я погляжу, нет пока... Держи комбинезон бойца "Чистого неба" и абакан, плюс четыре пачки патронов к нему. И будь там осторожен, на рожон не лезь.</text>
</string>
<string id="demon_start_dialog_4">
    <text>Всё понял. Иду воевать с нечистью.</text>
</string>

<string id="demon_start_dialog_est_0">
    <text>Зачистил я тот дом от зомби.</text>
</string>
<string id="demon_start_dialog_est_1">
    <text>Молодец, Стрелок! Автомат и комбез себе в награду оставь.</text>
</string>
<string id="demon_start_dialog_est_2">
    <text>Спасибо. Пойду к Лэйле и заберу то, что она мне обещала вернуть.</text>
</string>

<string id="lesnik_poisk_dialog_0">
    <text>Слушай, Лесник. У Скитальцев торговец есть, Моцартом кличут...</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_1">
    <text>Никак прикупить у него что присмотрел?</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_2">
    <text>Да, присмотрел. У него много всяких нужных вещей и оружие хорошее. А главное, он патроны недорого продаёт. Но вот где бы денег раздобыть, а?</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_3">
    <text>Ну что ж, могу предложить тебе заработать. Учёные с Янтаря очень хорошо плятят за коренья всякие и артефакты. Особенно у них ценится, как ты уже понял, корень Мандрагоры, который ты мне добыл недавно. Они из него зелье защитное готовят. Хотят проникнуть в какую-то лабораторию, а там вроде как мозги "вскипают" от какого-то мощного, неизвестного науке воздействия. Вот они постоянно и предлагают мне деньги большие за каждый найденный мною корешок. Сами-то искать не шибко хотят, да и не могут, если честно сказать. Да и растёт Мандрагора только здесь, в Лесу, в таких местах, что не каждый и искать догадается. А мне деньги зачем? Я меняю то, что найду, на провизию и дробь для моей двухстволки.</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_4">
    <text>Так, интересно. И сколько же можно заработать на этом?</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_5">
    <text>За каждый корешок платят по пятнадцать тысяч. Немалые деньги... Могу рассказать тебе, где можно найти ещё корни.</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_6">
    <text>Давай, рассказывай!</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_7">
    <text>Значит так. Я знаю, где можно найти три Мандрагоры. Только учёные у тебя их не возьмут. Перестраховываются они сильно. Продадут или обменяют корни только лично мне. Есть у меня деньги. Месяца два назад большое количество корней и артефактов учёным насобирал. Они не только провизию дали, но и настояли, чтобы я деньги взял. Вот и лежат теперь без дела. А я вижу, тебе они нужнее. Просто отдать - это неправильно, а вот заработать - это самое то. Ну что, по рукам?</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_8">
    <text>Конечно, по рукам. Рассказывай, где искать растения.</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_9">
    <text>Вот тут прям за забором, есть старая заброшенная шахта. Вот там должна расти Мандрагора. Найди три корня и принеси мне, а я тебе отдам деньги - 45 тысяч. Ещё немного дроби и аптечку с собой дам. Только будь осторожен там!</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_10">
    <text>Всё понял. Уже иду.</text>
</string>


<string id="lesnik_poisk_dialog_est_0">
    <text>Лесник, принёс я три корня!</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_est_1">
    <text>Вот молодец какой! Я, честно говоря, в эту пещеру побаиваюсь один лазать.</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_est_2">
    <text>И не зря побаиваешься. Там какие-то твари летающие. Жуть! А ещё как последний, третий корень взял, появился монстр. Гипнотизёр, что ли. Еле выбрался из пещеры.</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_est_3">
    <text>Летающие твари - это полтергейсты. Они трусливые, но опасные, если столкнуться нос к носу с ними. А гипнотизёр - это Контролёр. Вот этот пострашнее стаи кабанов будет. Коварная тварь. Ладно, давай корни и держи честно заработанные деньги. И иди отдохни.</text>
</string>
<string id="lesnik_poisk_dialog_est_4">
    <text>Вот корни, держи. А я пойду прогуляюсь немного. А то до сих пор руки трясутся, как вспомню про пещеру.</text>
</string>



<string id="lesnik_grig_dialog_0">
    <text>Ну что, отец? Какие новости были, пока я по шахтам лазил?</text>
</string>
<string id="lesnik_grig_dialog_1">
    <text>Сообщила мне Лэйла, что объявился тот самый человек, которого ты ждёшь. Так что снова тебе путь держать в Город, сынок... Видимо, нескоро теперь увидимся...</text>
</string>
<string id="lesnik_grig_dialog_2">
    <text>Да ладно, отец, не горюй. Провизию добыли, корни есть! А я ненадолго. Только о брате узнаю и вернусь. Надеюсь, скоро.</text>
</string>
<string id="lesnik_grig_dialog_3">
    <text>Ладно, Стрелок, не волнуйся за меня. Иди к Лэйле, она тебя ждёт. Тайную тропинку из Леса в Мёртвый Город ты знаешь.</text>
</string>
<string id="lesnik_grig_dialog_4">
    <text>До встречи, отец, я обязательно вернусь!</text>
</string>

<string id="postovoy_fraza_dialog_0">
    <text>Приветствую, служивый!</text>
</string>
<string id="postovoy_fraza_dialog_1">
    <text>Не отвлекай. Иди в Скит, дорогу знаешь.</text>
</string>
<string id="postovoy_fraza_dialog_2">
    <text>До встречи.</text>
</string>



<string id="leila_grig_dialog_0">
    <text>Приветствую, Сестра!</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_1">
    <text>Не умничай! Какая я тебе сестра? У тебя вроде бы брат был?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_2">
    <text>За этим я и пришёл. Ты сообщила Леснику, что объявился ваш проводник, который, возможно, сможет мне помочь. Это так?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_3">
    <text>Да, он пришёл недавно из рейда на Болота. У нас там блокпост, а Григ там за старшего. Но прежде чем к нему идти, я тебя попрошу помочь в одном несложном деле.</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_4">
    <text>Что за дело?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_5">
    <text>Да, понимаешь, тут в Мёртвом Городе постоянно ошивается банда мародёров. Так, пацаны беспризорные. Отморозки, конечно, но всё-таки дети ещё. Шарят по заброшенным домам, выносят на продажу всё, что найдут. А в последнее время появился у них главарь, некто Разуваев. Уголовник бывший. Вот с его приходом и начались дела посерьёзней. Банда теперь не только тихо грабит покинутые дома и магазины в округе, но и убивает. Совсем недавно одного из наших братьев, который из рейда возвращался, ограбили и убили. Мы на них облаву устроили, но безрезультатно.</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_6">
    <text>Ну а я то чем вам могу помочь? У тебя же собственная маленькая армия есть.</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_7">
    <text>Это так, но дело тут тонкое... Мои вояки поклялись всех изловить и уничтожить. За голову Разуваева Демон вообще награду назначил - 100 000 рублей. По остальным приказ такой: Уничтожать на месте без суда и следствия. Вмешиваться и нарушать законы "Скитальцев" я не могу и не хочу. Но при всём при этом я не хочу лишних, никому не нужных смертей. Не готова я брать на себя грех воевать с детьми, пусть и преступниками. Понимаешь меня?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_8">
    <text>Да, я понимаю. Так всё-таки, что от меня ты хочешь?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_9">
    <text>По моим сведениям, главарь мародёров Разуваев вместе с группой отпетых убийц и уголовников ушёл на время из Мёртвого Города. Здесь осталась небольшая группа подростков во главе с пацаном по кличке Малой. Я хочу, чтобы ты тихонько отыскал эту банду и передал им мои требования. Не боись, они хоть и отморозки, но не убийцы. Первыми вряд ли будут стрелять в одинокого Сталкера.</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_10">
    <text>Хорошо. И какие такие твои условия я должен им передать, и где их искать?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_11">
    <text>Условия простые: я передаю им через тебя двадцать тысяч рублей. Для них это хорошие деньги, а они взамен рассказывают всё, что знают о своём главаре: кто он, откуда, где обычно устраивает стоянки и так далее. А потом пусть уходят из Мёртвого Города и больше здесь не появляются. В противном случае их перестреляют бойцы Демона. Я на карте отмечу тебе предполагаемое место их стоянки. Только прошу: никому ни слова, иначе хана пацанам. Всё понял?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_12">
    <text>Да, я всё понял. Ставь метку на карте, давай деньги и я попробую договориться с твоими "детишками".</text>
</string>




<string id="maloy_dialog_0">
    <text>Ты Малой?</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_1">
    <text>Ну, я. А ты кто таков будешь, дядя?</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_2">
    <text>Не важно. Меня к вам послала Лэйла. Знаешь такую?</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_3">
    <text>Атаманша, что ли? Ну, знаю. И что, она хочет в гости молоденьких мальчиков пригласить?</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_4">
    <text>Идиот! Она предлагает вам сделку, чтобы спасти ваши никому не нужные жизни.</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_5">
    <text>А ты, типа, посланец доброй воли? Так, что ли? И что же предлагает наша "спасительница"?</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_6">
    <text>Напрасно ты веселишься, юноша. На вас "Скитальцы" облаву готовят за ваши "мокрые" дела. Так что выбора особо у вас нет. А предложение от Лэйлы к вам такое: она вам передаёт двадцать тысяч рублей. Вы рассказываете про Разуваева, кто он и где его найти, а потом сваливаете отсюда навсегда. В противном случае вам хана. Выбирай.</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_7">
    <text>Ладно, не дурак, всё понятно. Мне надо с братвой перетереть по этому поводу.</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_8">
    <text>Хорошо, я подожду.</text>
</string>

<string id="maloy_dialog_est_0">
    <text>Ну что, решили?</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_est_1">
    <text>Короче, дядя, согласны мы. Только вот про Разуваева нам мало что известно. Знаю только, что он сбежал из тюряги и здесь, в Зоне, банду себе собрал и промышляет потихоньку. Мы к нему случайно попали, некуда нам было податься, вот и стали для него мелкую работу выполнять. А к его "мокрым" делам мы не имеем отношения, имей ввиду! Где его искать, тоже не знаю. Говорят, основная стоянка у него где-то в заброшенной деревне, недалеко от станции "Глубокой", что на юге Зоны.</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_est_2">
    <text>Хорошо, поверю на слово. Ну так что, берёте деньги и убираетесь отсюда, я правильно понял?</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_est_3">
    <text>Да правильно-правильно всё. Не гони лошадей. Давай деньги. Потом отойди от этого места метров на 50 за кусты, чтобы ты не видел, в какую сторону мы уйдём. Конспирация, начальник, понимаешь? Больше сюда не вернёмся, зуб даю.</text>
</string>
<string id="maloy_dialog_est_4">
    <text>Ладно, вот, держи обещанные деньги. Я отойду от вас на 50 метров. Потом вернусь, проверю. Чтобы и следа вашего здесь не было. Если обманули, самолично перестреляю к чёртовой матери.</text>
</string>

<string id="leila_grig_dialog_new_0">
    <text>Ну что, с мародёрами я разобрался.</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_new_1">
    <text>То есть, тебе удалось их уговорить и они ушли?</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_new_2">
    <text>Да, они ушли. Обещали не возвращаться больше сюда. Нахальные ребята. Молодые, зелёные ещё, но дерзкие. Условия твои приняли, деньги взяли. Насчёт главаря своего Разуваева ничего толком не знают. Говорят, ушёл он вглубь Зоны с группой опытных. Собирался вроде вернуться скоро в Мёртвый Город, но пока никаких известий от него нет. Вроде бы, основная стоянка Разуваева где-то в заброшенной деревне, недалеко от Станции "Глубокое", что на юге Зоны.</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_new_3">
    <text>Хорошо. Надеюсь, у этих молодых идиотов хватит мозгов больше сюда не соваться. Спасибо тебе, Стрелок. Теперь пора идти к Григу. Поговори с ним, а то он скоро назад собирается. Он недалеко тут расположился, в здании бывшего горкома партии. А насчёт главаря мародёров, мы ещё поймаем его. Придёт время. Если вдруг встретишь на своём пути этого гадёныша Разуваева, передавай ему пламенный огнестрельный "привет" от меня.</text>
</string>
<string id="leila_grig_dialog_new_4">
    <text>Хорошо, договорились. Всё, теперь пойду скорее к Григу. Спасибо тебе!</text>
</string>

<string id="grig_start_dialog_0">
    <text>Приветствую, ты Григ?</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_1">
    <text>Да, это я.</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_2">
    <text>Меня Стрелком зовут. Мне Лэйла сказала, что ты, возможно, сможешь мне помочь в одном деле.</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_3">
    <text>Да, она меня предупредила. Чем смогу, помогу, Стрелок. Говори.</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_4">
    <text>Дело такое, в двух словах и не расскажешь... Короче, ищу я брата. Мы с ним несколько лет назад "разминулись" здесь, в Мёртвом Городе, при весьма странных обстоятельствах. Лесник, а потом и Сахаров с Янтаря говорили, что встречали раньше человека, похожего на меня по прозвищу "Капитан". Всё, что они знают, это то, что он и ещё несколько отчаянных ребят планировали рейд к саркофагу на ЧАЭС. Может и ты что-то знаешь или, может, слышал о "Капитане" и той команде сталкеров?</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_5">
    <text>Да, мне Лэйла вкратце рассказала о твоём деле. Нет, такого человека я лично не встречал. Но знаю чуть больше о той команде "самоубийц" которые два с половиной года назад предприняли попытку попасть в сердце Зоны, в Саркофаг. Ты ведь знаешь, что совсем рядом с Чаэс есть город Припять. Вот как раз через Припять они и пошли. Их мой напарник проводником тоже, как и я был тогда, царство ему небесное, взялся провести до гостиницы в Припяти. Дальше в те времена никто не ходил. Он вернулся, а они пошли дальше. \n\nНапарник мой вскоре скончался от высокой дозы излучения, полученной в Припяти... Это всё, что мне известно. Не знаю, найдёшь ли ты своего брата или след той группы сталкеров, но в любом случае, начинать поиски следует в Припяти, точно тебе говорю. Только очень тебе не советую туда соваться. Гиблое место: высокая радиация, всё кишит аномалиями. И вдобавок ко всему, полгода назад объявилась там какая-то группировка. Таинственная. То ли полу-люди, то ли полу-зомби. Короче, за последнее время никто, кто отваживался пойти в Припять, назад не возвращался...</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_6">
    <text>Ну и дела... Но я поклялся себе найти брата или узнать, что с ним случилось, поэтому у меня нет другого пути. Я должен идти в Припять. Ты сможешь меня сопроводить до места? Я заплачу или отработаю как-нибудь.</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_7">
    <text>Нет, Стрелок, выступить проводником для тебя я не смогу. Других важных дел полно. А вот показать тропу, ведущую из Мёртвого Города в Припять - покажу. Но, разумеется, не за просто так. Договорились?</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_8">
    <text>Конечно, договорились! А что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_9">
    <text>Да в общем-то, сущий пустяк. Надо принести десять собачьих хвостов. Собак полно в оврагах на окраинах Мёртвого Города.</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_10">
    <text>Всё понял, я мигом.</text>
</string>

<string id="grig_start_dialog_est_0">
    <text>Григ, пострелял я собак. Вот твои десять хвостов.</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_est_1">
    <text>Вот и славно. Переход в Припять через канализационную трубу Мёртвого города. Вход найдёшь здесь недалеко: Сначала иди ровно на восток, пока не пройдёшь баскетбольную площадку, а потом сверни на северо-восток. Будь там осторожен. И помни, эта тропа только в один конец. Обратно дорогу придётся искать самому. Ну, удачи тебе, Стрелок. Да хранит тебя твоя вера! Я здесь ненадолго. Скоро ухожу на Болота. Там у нас блокпост. Встретимся ещё.</text>
</string>
<string id="grig_start_dialog_est_2">
    <text>Спасибо, Григ! Ещё увидимся.</text>
</string>


<string id="dolg_attak_dialog_0">
    <text>Приветствую, сержант!</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_1">
    <text>Стрелок, мы тебя уже заждались. Времени мало, надо действовать. Руки уже чешутся, как хочется поскорее надрать задницу этим ублюдкам! Карта Бара при тебе?</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_2">
    <text>Вот карта, сержант.</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_3">
    <text>Так, отлично. Сейчас прикинем, как нам распределить ударные силы... Ага, всё ясно. Войдём в Бар и разделимся на три группы. А там по обстановке. Ну всё, пора выступать. Ты с нами?</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_4">
    <text>А куда же я денусь? Конечно, с вами. Пошли.</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_5">
    <text>Тогда тебе особое задание: вперёд особо не лезь, но и не отставай. Вначале идёт штурмовая группа, затем снайперы. Я пойду последним. Самое опасное место - это узкий проход на территорию бара с северного блокпоста через ворота. Вот тут, чтобы не создавать неразбериху, и чтобы не стать хорошей мишенью для бандитских стрелков, надо, чтобы кто-то пошёл чуть вперёд и очистил проход от охраны. Думаю, ты с этим справишься. Тем более ты вроде у братков как "свой". Они не сразу сообразят, что к чему. \n\nНу, а дальше действуй по обстановке. Но помни, нам нужно занять несколько ключевых позиций. Во-первых, сам Бар "Сто Рентген", туда направлю основные ударные силы. Во-вторых, бункер, где тюрьма у бандитов. Это как раз будет моей задачей. Затем обязательно надо ликвидировать Князя, главаря ихнего. Это я поручу парочке наиболее опытных ребят. Ну и, конечно, оба блокпоста надо взять под контроль. На северном посту сразу один боец встанет, а на южный отправлю двоих: штурмовика и снайпера. Ну вот, вроде расклад такой. А там как повезёт. Всё уяснил?</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_6">
    <text>Да, мне всё ясно. Выступаем?</text>
</string>


<string id="dolg_attak_dialog_est_0">
    <text>Ну что, сержант? Вы довольны тем, как всё получилось?</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_est_1">
    <text>Да, вполне. Теперь нас отсюда не выбить! Скоро подтянутся генерал Воронин с остальными и обустроим мы тут мощную базу Долга.</text>
</string>
<string id="dolg_attak_dialog_est_2">
    <text>Ну что же, удачи вам.</text>
</string>


<string id="about_voronin_dialog_0">
    <text>Чем ещё могу быть полезен?</text>
</string>
<string id="about_voronin_dialog_1">
    <text>Надо встретить генерала Воронина и сопроводить сюда. Нескольким бандитам во главе с Боровым удалось выбраться за территорию Бара с южной стороны. А генерал с тремя охранниками и ещё один человек с ними как раз сейчас двигаются в сторону Бара со стороны Свалки к южному посту. Надо предупредить Воронина и сопроводить его и тех, кто с ним, ко мне.</text>
</string>
<string id="about_voronin_dialog_2">
    <text>Всё понял. Побегу в сторону Свалки. Надеюсь, успею предупредить генерала о возможной опасности.</text>
</string>


<string id="voronin_bar_dialog_0">
    <text>Приветствую, генерал!</text>
</string>
<string id="voronin_bar_dialog_1">
    <text>Здравствуй, Стрелок! Ну что ж, Пличко сообщил, что территория Бара теперь наша. Очень хорошая новость! А тебя он послал помочь нам добраться до Бара, видимо?</text>
</string>
<string id="voronin_bar_dialog_2">
    <text>Да, именно так. Просто в округе могли ещё остаться недобитые бандиты. Кстати, Борову удалось в последний момент сбежать из Бара... Не смогли его поймать. А я смотрю, и Бармен с вами в Бар путь держит.</text>
</string>
<string id="voronin_bar_dialog_3">
    <text>Ладно, Бог с ним, с Боровым, поймаем ещё. Главное, Бар теперь наш. Вот и Бармена ведём с собой. Какой же Бар без Бармена? Тем более это он всё организовал. Ну что, пошли потихоньку в нашу новую "резиденцию".</text>
</string>
<string id="voronin_bar_dialog_4">
    <text>Да, выдвигаемся. Следуйте за мной, генерал.</text>
</string>

<string id="voronin_bar_dialog_est_0">
    <text>Ну что же, вот вы и на месте. Как вам тут?</text>
</string>
<string id="voronin_bar_dialog_est_1">
    <text>Шикарный бункер! Не хуже, чем у учёных на Янтаре. Красота! Ты, Стрелок, заслужил действительно большую награду. Вот, держи, это лично от меня. Зайди к Бармену, у него для тебя особый подарок. Теперь можно и остальным нашим братьям во главе с полковником Петренко из Тёмной Долины сюда перебираться.</text>
</string>
<string id="voronin_bar_dialog_est_2">
    <text>Спасибо, генерал. Пойду к Бармену зайду. Ещё увидимся, надеюсь.</text>
</string>

<string id="doctor_vstrecha_dialog_0">
    <text>Приветствую, Доктор!</text>
</string>
<string id="doctor_vstrecha_dialog_1">
    <text>Здравствуйте, молодой человек. Вы, видимо, и есть Стрелок, про которого мне сообщил мой ученик и помощник Фельдшер? Спасибо Вам за то, что помогли Призраку. Мы у вас в долгу.</text>
</string>
<string id="doctor_vstrecha_dialog_2">
    <text>Да не стоит благодарностей, Доктор. Это я скорее должен благодарить вас за то, что встретился с Фельдшером в Припяти. Он прочистил мне мозги и вернул память.</text>
</string>

<string id="doctor_one_dialog_0">
    <text>Доктор, у меня к Вам есть очень важный вопрос.</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_1">
    <text>Слушаю, уважаемый.</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_2">
    <text>Я хочу у вас узнать, знаком ли вам сталкер по прозвищу "Капитан", который два с половиной года назад в сопровождении других нескольких отважных сталкеров попытался проникнуть через Припять на территорию ЧАЭС и далее в Саркофаг. Это мой брат. Я пытаюсь его найти или хотя бы узнать, что с ним случилось. Один человек по имени "Григ" рассказал мне, что его напарник - проводник, сопровождал тогда эту самую группу до центра Припяти. Дальше они пошли сами, а он вернулся, но вскоре после этого умер от полученной им сильной дозы радиации...</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_3">
    <text>Да, давно это было... Действительно, несколько сталкеров предприняли попытку добраться до ЧАЭС и Саркофага. Но это, как я вижу, вы и без меня уже знаете. Старшим в группе действительно был некий "Капитан". Ваш ли это брат или нет, я не знаю, но товарищи называли его именно "Капитаном".</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_4">
    <text>Да, Доктор, Призрак и фельдшер не обманули. Вы действительно многое знаете. Может быть, вы знаете какие-то более существенные подробности? Что с ними случилось?</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_5">
    <text>Чем закончился этот поход и что стало с вашим братом, я не скажу, потому что не знаю. Эта история покрыта тайной и мраком. Сейчас, по прошествии столького времени, всё это кажется мистикой или просто сказкой. Но есть одна деталь, которую знаю только я и которая делает эту историю вполне реальной. Я никому об этом никогда не рассказывал, да в общем-то и никому это не надо было. А вот вам, вижу, подробности могут пригодиться в ваших поисках.</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_6">
    <text>И что это за деталь? И вообще, откуда вам всё это известно?</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_7">
    <text>Григ, которого вы упомянули, много чего знает. Он "старый матёрый волк", много в каких передрягах был. Но он всё-таки дал вам не совсем точную информацию. Точнее, он просто не знал об одном нюансе... Тот самый его товарищ-проводник на самом деле довёл группу не до центра Припяти, а перевёл её непосредственно на территорию ЧАЭС. Рискнул и поплатился за это жизнью...</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_8">
    <text>Да откуда же вам это известно?</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_9">
    <text>Тот самый проводник, будучи уже при смерти, пришёл ко мне. Помочь ему я уже был не в силах... Он пробыл у меня неделю. Видит Бог, я сделал всё, что можно, но, увы, всё было тщетно... Так вот, перед самой смертью он сам мне поведал, что пошёл на риск и вместе с теми сталкерами перешёл из Припяти на ЧАЭС. А поступил он так потому, что в Припяти они нашли несколько уникальных артефактов, которые дают очень мощную защиту от радиации и пси-воздействия. И все были в уверенности, что такой защиты будет достаточно и хватит на всех. \n\nДа вот только оказавшись на территории ЧАЭС, оказалось, что фон слишком высок и на всех защитных свойств артефактов попросту не хватит. Группа разделилась. В Саркофаг, обвешавшись всеми найденными артефактами, отправились только двое - "Капитан" и ещё один, Юрий Семецкий. Остальные вернулись в Припять и там остались дожидаться возвращения тех двоих. Только вскоре все почувствовали резкое недомогание и вынуждены были вернуться, откуда пришли. Капитана и Семецкого они так и не дождались. Что было дальше - никому доподлинно не известно. Вот только потом началась какая то чертовщина: буквально через пару дней начался мощнейший выброс пси-энергии, после которого многое в Зоне поменялось. \n\nЧерез некоторое время на ПДА сталкеров начало приходить одно и то же сообщение о смерти Юрия Семецкого, которое приходит и по сей день. Кто-то из "стариков" утверждал, что видел Семецкого живым и здоровым через полгода, а потом и через год после всех этих событий. Верить в это или нет, я не знаю... Вскоре об этом перестали вспоминать и история с походом сталкеров к центру Зоны стала просто легендой, а ситуацию с постоянными сообщениями о смерти Семецкого списали на ещё одно необъяснимое явление Зоны. Вот такое это непростое дело, Стрелок. Попробуй узнать у корифеев, может кто-то всё-таки выжил из той группы? Для этого тебе придётся пройти по всей Зоне, начиная отсюда, от Болот, и до самого Кордона.</text>
</string>
<string id="doctor_one_dialog_10">
    <text>Спасибо вам, Доктор, вы вселили в меня надежду! Я верю, что найду след брата, а может и его самого.</text>
</string>

<string id="doctor_kostolom_dialog_0">
    <text>Доктор, чем могу быть полезен вам?</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_1">
    <text>Есть дело, как раз для такого смелого и отчаянного человека, как вы, Стрелок.</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_2">
    <text>Говорите, я с радостью помогу вам.</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_3">
    <text>Здесь, на Болотах, до определённого времени было всё относительно спокойно. Ну, разве что стая собак залётных или тушканов бестолковых появится. Но это мелочи. А тут вдруг совсем недавно завелась какая-то тварь Болотная. Всех "пациентов" моих распугала. Двух изломов еле откачал после их встречи с этим монстром. А вчера ночью это исчадие ада сожрало всех котят у моей Мурки. Вообще-то я могу приручить любого зверя, но этого... Этот не поддаётся никакому воздействию и никакому гипнозу. Вот такие дела.</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_4">
    <text>Я так понимаю, мне нужно узнать, кто там на Болотах поселился, и уничтожить мутанта?</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_5">
    <text>Да, всё верно, Стрелок. Только будь осторожен. Подозреваю, что на болотах завёлся "Костолом". Это очень и очень редкая и опасная тварь. Страшен не столько он сам, как то, что он как трёхглавый змей: рубишь одну голову, вырастают две новые. Скитальцы, ну, ты их, как я понял, знаешь, раз с Григом уже встречался. У них ещё на западе Болот блокпост, небольшая база... Так вот, они боятся даже приближаться к тому месту, где предположительно логово "Костолома". Они немало людей потеряли, когда пытались уничтожить тварь. \n\nГриг рассказывал просто фантастические вещи. Говорит, что после каждого попадания пули в эту тварь из неё сыплются какие-то мелкие монстры, на пауков похожие. И живучие, гады. Сколько раз попадёшь в "Костолома", столько же пауков из него и выпадет... Огонь и всякие химические составы, в том числе кислоты, эту тварь не пробирают. Но я знаю, ты что-нибудь придумаешь. Ты смекалистый. Но ещё раз прошу тебя, будь осторожен, Стрелок. Если почувствуешь, что не осилить тебе монстра, то возвращайся обратно, придумаем что-нибудь ещё.</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_6">
    <text>Не волнуйтесь, Доктор, я уже всякой дряни повстречал на своём пути, пока до вас добирался. Так что, кто бы там ни был, меня не испугать.</text>
</string>

<string id="doctor_kostolom_dialog_est_0">
    <text>Да, всякое я видел... Но такого! Такую тварь я нигде не встречал раньше.</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_est_1">
    <text>Неужели вы, молодой человек, одолели "Костолома"?</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_est_2">
    <text>Да, но пришлось о-очень сильно потрудиться!</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_est_3">
    <text>Ну, спасибо вам, Стрелок! Избавили всех нас от большой опасности.</text>
</string>
<string id="doctor_kostolom_dialog_est_4">
    <text>Да ладно, Док, не стоит благодарностей. Хорошо бы больше не встречаться с этим исчадием ада.</text>
</string>

<string id="doctor_skit_dialog_0">
    <text>Доктор, мне надо выбираться отсюда и двигаться дальше на поиски брата. Как мне выйти с Болот?</text>
</string>
<string id="doctor_skit_dialog_1">
    <text>Понимаете, молодой человек, переход в Припять сейчас недоступен. После этого последнего выброса всё перевернулось с ног на голову. Да вам, собственно, в Припять и не надо. Вы же только оттуда. С Болот можно ещё попасть в Лес, а оттуда уже дальше в Зону. Но этот путь могут знать только Скитальцы. Вам надо поговорить с Григом по этому поводу.</text>
</string>
<string id="doctor_skit_dialog_2">
    <text>Хорошо, Док, пойду на блокпост Скитальцев, поговорю с Григом о переходе. Мне как раз и надо вначале в Лес попасть. Я там одного немолодого человека оставил в плохом состоянии. Лесником его зовут. Может, знаете? Волнуюсь я за него сильно, он ведь мне очень помог.</text>
</string>
<string id="doctor_skit_dialog_3">
    <text>Лесника знаю. Хороший мужик, толковый и смелый. Не боится один в Аномальном Лесу жить, где полно смертельных ловушек и мутантов всяких. Вот он как раз тебе и подскажет, как из Леса в глубь Зоны пройти.</text>
</string>
<string id="doctor_skit_dialog_4">
    <text>Всё понятно. Значит мой путь снова через Лес. Спасибо, Док, и до встречи!</text>
</string>

<string id="grig_swamp_dialog_0">
    <text>Привет, Григ! Давненько не виделись.</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_1">
    <text>Здравствуй, Стрелок! Ну что, нашёл брата?</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_2">
    <text>Нет, Григ, брата я пока не нашёл. Доктор мне рассказал некоторые подробности, которые позволяют надеяться на лучшее. Но мне для этого нужно попасть вглубь Зоны. Я, собственно, и пришёл к вам затем, чтобы попросить показать тропинку дальше в Зону через Лес. Доктор говорит, что ты знаешь, где тропа в Лес. Поможешь?</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_3">
    <text>Да, Стрелок, я могу показать тебе переход в Лес. А уж из Леса выйдешь на Армейские Склады. Лесник поможет, ты же его знаешь. Но только услуга за услугу.</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_4">
    <text>О-о, отлично! Как раз по пути в глубь Зоны Лесника повидаю, как он там... Что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_5">
    <text>Как и в прошлый раз - сущий пустяк. Надо проверить работу одного поискового прибора. Какого и зачем тебе знать не обязательно. Всё, что от тебя требуется, это сопроводить нашего специалиста, Кентом кличут, до заброшенной деревни, чтобы он там протестировал прибор. И потом подстраховать его по дороге обратно. Мало ли что, тут всякой дряни вокруг хватает. Мы бы, конечно, могли и сами справиться, но сейчас покидать блокпост никому из охраны нельзя. Мы нескольких человек недавно потеряли. "Костолом" на клочки порвал... А пока из Мёртвого Города Лэйла пришлёт подмогу, пройдёт не один день. Так что если выручишь нас, то и я помогу тебе. Покажу тропинку в Лес.</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_6">
    <text>Всё понял, я мигом. Кстати, Костолома я ликвидировал по просьбе Доктора, так что бояться особо больше нечего.</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_7">
    <text>Ты один смог уничтожить Костолома??? Ну, ты, Стрелок, либо неслыханный храбрец, либо сумасшедший... Ну да ладно, значит, тем более конвойного лучше, чем ты, нам не найти. Значит, я не ошибся. Всё, пора выдвигаться. Кент ждёт тебя в конце моста у разбитого грузовика. Следуй за ним и смотри, чтобы с ним ничего не случилось.</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_8">
    <text>Всё, я пошёл. Жди.</text>
</string>

<string id="zamery_dialog_0">
    <text>Привет, это ты Кент?</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_1">
    <text>Да, это я.</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_2">
    <text>Григ попросил сопроводить тебя к месту замеров. Ты там какой-то прибор должен испытать, так?</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_3">
    <text>Да-да, всё верно. Я как раз и жду, когда Григ кого-нибудь пришлёт. Только я думал, что человека три будет. Там места опасные.</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_4">
    <text>Да не дрейфь, вдвоём справимся. Ты только повнимательней там, а я подстрахую, если что. Ну что, выдвигаемся.</text>
</string>

<string id="zamery_dialog_mesto_0">
    <text>Видишь, а ты боялся. Вдвоём с тобой без особых хлопот одолели тварей! Так, ну что? Мы на месте?</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_mesto_1">
    <text>Да, всё. Мы на месте. Сейчас я быстро проверю настройки, подожди чуток. И потом сразу обратно пойдём.</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_mesto_2">
    <text>Хорошо, давай быстрее, жду.</text>
</string>

<string id="zamery_dialog_est_0">
    <text>Ну что, операция по замерам завершена?</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_est_1">
    <text>Да, всё отлично. Мне ещё надо будет тут немного с настройками прибора повозиться, и всё будет готово. А тебе спасибо огромное за помощь. Всё, иди к Григу. Доложи ему, что его задание выполнено, прибор функционирует нормально. Через пару-тройку часов я закончу настройки и вернусь на Блокпост.</text>
</string>
<string id="zamery_dialog_est_2">
    <text>Ну ладно, бывай. Береги себя.</text>
</string>

<string id="grig_swamp_dialog_est_0">
    <text>Задание выполнено, Григ. Твой человек вернулся живым и невридимым.</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_est_1">
    <text>Ну, вот и славно! Вот, смотри, я обозначу в твоём ПДА переход с Болот в Лес. Правда, это переход в одну сторону... Если понадобится снова на Болота вернуться, найдёшь в Баре Следопыта, он поможет найти "Тайную Тропу" к нам сюда. Всё понял?</text>
</string>
<string id="grig_swamp_dialog_est_2">
    <text>Да, всё понятно. Я пошёл.</text>
</string>

<string id="lesnik_cats_dialog_0">
    <text>Рад видеть тебя, отец. Как здоровье?.</text>
</string>
<string id="lesnik_cats_dialog_1">
    <text>Стрелок? Думал тебя, сынок, не увижу уже... Тяжко мне тут одному, без помощника-то. Ходил я давеча в лес за кореньями для учёных, так лесные коты на меня навалились. Целая стая! Отбился с горем пополам. Только бока мне намяли, твари уродливые. И с лекарствами, как назло, беда. Всё никак курьер от научников не дойдёт.</text>
</string>
<string id="lesnik_cats_dialog_2">
    <text>Бока, говоришь, намяли? Давай я тебе медициной подсоблю. Держи-ка вот, подлечись.</text>
</string>
<string id="lesnik_cats_dialog_3">
    <text>Спасибо, сынок. И от меня кое-что возьми в благодарность. Вот, редкий рецепт трансмутации артефактов, тебе пригодится.</text>
</string>
<string id="lesnik_cats_dialog_4">
    <text>Не откажусь, спасибо.</text>
</string>

<string id="lesnik_hunters_dialog_0">
    <text>Как ты тут всё это время?</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_1">
    <text>Да я то теперь в порядке, а ты то сам где пропадал? Узнал что-нибудь о брате?</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_2">
    <text>Ох, отец, со мной столько всего приключилось за это время, всё и не расскажешь.</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_3">
    <text>Ну, а ты вкратце поведай старику о своих делах.</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_4">
    <text>Ну, если вкратце, то попал я в Припять. Там мне память отшибло - угороздило меня попасть в аномалию. Потом спасение. Спас меня один "колдун", Мэрвином кличут. Некоторое время я был безмозглым солдатом-марионеткой в клане "Монолитовцев" на ЧАЭС. Потом люди Болотного Доктора меня "вытащили" и помогли выбраться из Припяти на Болота. Потом познакомился с Болотным Доктором. Узнал кое-что о своём брате. Теперь вот снова пришёл в Лес. А дальше мне надо в глубь Зоны попасть.</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_5">
    <text>Да, сынок, вон оно как тебя жизнь "покрутила". Ну да ладно, жив и хорошо. Дальше что планируешь делать?</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_6">
    <text>Да я ж и говорю, дальше мне нужно вглубь Зоны попасть. Мне сказали, что ты можешь показать тропинку, ведущую на Армейские Склады.</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_7">
    <text>Ну, сам я эту тропу не знаю, никогда туда не ходил. Но есть ребята одни - охотники. Они тут в Лесу иногда появляются ненадолго, чтобы поохотиться на мутантов. Собирают они определённые части этих мутантов и продают потом учёным. Так вот, охотники сейчас как раз здесь. Вчера только ко мне в гости наведывались. Потрепались с ними о том, о сём, чайку попили. Короче, стоянка у них временная есть недалеко тут, на юго-востоке. Главный у них - матёрый охотник по кличке "Сутулый". Найди его и поговори. Он точно знает, как попасть на Армейские Склады. А координаты, как охотников найти, я тебе на карте отмечу.</text>
</string>
<string id="lesnik_hunters_dialog_8">
    <text>Ага, всё понял. Давай координаты и я пойду, найду этих охотников.</text>
</string>

<string id="sutuly_start_dialog_0">
    <text>Привет, ты Сутулый?</text>
</string>
<string id="sutuly_start_dialog_1">
    <text>Ну, я. А ты-то кто? И что тебя сюда занесло?</text>
</string>
<string id="sutuly_start_dialog_2">
    <text>Меня Стрелком зовут. Мне Лесник сказал, что вы можете мне показать переход из Леса на Армейские Склады. А вообще я по Зоне скитаюсь в поисках брата, "Капитаном" его кличут. Не слышал ли ты чего о таком сталкере и о его команде, которая пару лет назад предприняла смелую попытку пробраться в самое сердце Зоны, в Саркофаг?</text>
</string>
<string id="sutuly_start_dialog_3">
    <text>А-а, вон оно что... Ладно, тогда другое дело. Про "Капитана" я ничего не слышал. Да мы особо ни с кем и не общаемся. Сами по себе мы отшельники. А вот тропинку из Леса на Армейские Склады показать можно. Но, сам понимаешь, услуга за услугу. Я тут пару бойцов снаряжаю на отстрел кабанов, чтобы собрать копыта на продажу. Вот и предложение к тебе: помоги им пострелять мутантов, и мы тебе откроем Тайную Тропку на Склады. Согласен?</text>
</string>
<string id="sutuly_start_dialog_4">
    <text>Ну а что мне остаётся? Согласен. Говори, когда и с кем выступаем.</text>
</string>
<string id="sutuly_start_dialog_5">
    <text>Вот это дело! Значит так: главный за "операцию" - Грек. Вон он, в сторонке скучает. С ним пойдёт Захар. Старый пень, но дело своё знает. Он, правда, всё нудит постоянно. Ты с ним потом побазарь, ему чего-то нужно в "обжитой" Зоне, а ты как раз туда вроде собираешься. Может, подсобишь чем. И если вдруг насобираешь нужные части мутантов, то обращайся к Мазаю или к Захару, они обменяют всякие "хвосты-копыта" на патроны и аптечки. Ну ладно, это так, на всякий случай. А теперь к делу: сейчас иди к Греку, он даст все инструкции по предстоящей операции. Поможешь, он потом переход на Склады покажет тебе после того, как дело сделаем. Понятно?</text>
</string>
<string id="sutuly_start_dialog_6">
    <text>Да всё понятно. Пойду к Греку.</text>
</string>




<string id="grek_start_dialog_0">
    <text>Привет, Грек.</text>
</string>
<string id="grek_start_dialog_1">
    <text>Здравствуй, сталкер. Ну что, готов к большой охоте?</text>
</string>
<string id="grek_start_dialog_2">
    <text>Я всегда готов ко всему. Говори, какой план.</text>
</string>
<string id="grek_start_dialog_3">
    <text>Всё до безобразия просто: Сейчас выдвигаемся втроём до места. Ты, я и Захар. Вперёд меня не лезь, там тихонько подкрасться надо будет. Это недалеко, около поваленного дерева. Мы давеча там выследили стаю кабанов. Вот на них и поохотимся. Только будь осторожен, это коварные твари. Как работу сделаем, Захар отведёт тебя к переходу на Склады. И ещё я тебе дам три пачки бронебойных патронов для калаша и пару пачек "дротиков" для дробовика. Ну и пару аптечек научных подкину, лишним не будет. Ну что, готов выдвигаться?</text>
</string>
<string id="grek_start_dialog_4">
    <text>Да я всегда готов, как пионер. Давай патроны и пошли.</text>
</string>

<string id="grek_ohota_dialog_0">
    <text>Ну что, Грек, отстреляли-таки мутантов!</text>
</string>
<string id="grek_ohota_dialog_1">
    <text>Да, неплохо поработали. Ну что же, теперь, как и обещал, Захар отведёт тебя к месту, где начинается тропинка, ведущая на Армейские Склады. Следуй за ним, вперёд не лезь, но и не отставай.</text>
</string>
<string id="grek_ohota_dialog_2">
    <text>Спасибо и удачи.</text>
</string>

<string id="zahar_perehod_dialog_0">
    <text>Ну что, Захар, мы пришли?</text>
</string>
<string id="zahar_perehod_dialog_1">
    <text>Да, мы на месте. Тропинка, ведущая на Армейские Склады начинается здесь, между валунов.</text>
</string>
<string id="zahar_perehod_dialog_2">
    <text>Всё понял, спасибо тебе. Может быть есть какая-нибудь просьба ко мне?</text>
</string>
<string id="zahar_perehod_dialog_3">
    <text>Ну, в общем-то, есть одна просьба. Я тут краем уха слышал, когда вы с Сутулым разговаривали, что ты брата пропавшего ищешь. Э... в твоём вопросе я ничем помочь не могу, уж извини... Но у меня очень схожая с твоей ситуация. Возможно, ты войдёшь в моё положение... Человек один есть, Соболев его фамилия. Отставной военный. Мы с ним раньше, до катастрофы, соседями были. Двадцать с лишним лет рядом прожили. На рыбалку, на охоту вместе ходили, семьями дружили. Во время катастрофы погибли наши с ним семьи... \n\nС тех пор ближе него у меня никого не осталось. Мы с Соболевым тогда и решили остаться здесь, в Зоне, где наши семьи похоронены. Начали подрабатывать проводниками. Вначале для зевак, потом для сталкеров. Места-то эти хорошо знали. А потом наши пути разошлись. Поссорились мы с ним как-то, крепко поссорились, и я решил уйти и примкнул к Охотникам. А он так и остался проводником. И где он теперь?.. Эх, давно о нём ничего не слышно. Знаю, что в Зоне, но где его судьба носит?</text>
</string>
<string id="zahar_perehod_dialog_4">
    <text>Так есть же сталкерская сеть, можно через неё поискать. У тебя ПДА есть?</text>
</string>
<string id="zahar_perehod_dialog_5">
    <text>Нет, Стрелок, нету. Да я и не умею им пользоваться. Вобщем, просьба у меня к тебе: если встретишь Соболева, передай ему вот это письмо личное. Помириться с ним хочу.</text>
</string>
<string id="zahar_perehod_dialog_6">
    <text>Ладно, Захар. Если найду Соболева, то обязательно передам ему твоё письмо. А теперь мне пора. Показывай, где тропа на Склады начинается и я выдвигаюсь.</text>
</string>

<string id="voronin_about_sobolev_0">
    <text>Генерал. Я ведь тут, в Тёмной Долине, не просто так оказался.</text>
</string>
<string id="voronin_about_sobolev_1">
    <text>И что же тебя сюда привело?</text>
</string>
<string id="voronin_about_sobolev_2">
    <text>Меня Стрелком зовут. Я ищу своего брата. У меня есть информация, что он в ваших рядах. Проводником у вас работает. Его прозвище "Капитан". Он здесь с вами?</text>
</string>
<string id="voronin_about_sobolev_3">
    <text>Вон оно что. Да, в наших рядах есть Капитан, опытный проводник. Всю Зону вдоль и поперёк исходил. Только что-то он никогда не говорил, что у него есть брат. Странно...</text>
</string>
<string id="voronin_about_sobolev_4">
    <text>Есть! Есть у него брат! Это я. Просто мы давно, очень давно потеряли друг друга. Так где же, генерал, мне найти "Капитана"? Моего старшего брата, а?</text>
</string>
<string id="voronin_about_sobolev_5">
    <text>Да не шуми ты так. Здесь он, здесь, говорю. Иди во двор, там небольшое строение, там его и найдёшь. Потом ко мне вернись. Есть у меня для тебя, смельчака, кое-какая работа.</text>
</string>
<string id="voronin_about_sobolev_6">
    <text>Хорошо! Ну надо же... Я всё-таки нашёл его! Всё, побежал, я мигом.</text>
</string>

<string id="sobolev_start_dialog_0">
    <text>Э-э-э... "Капитан"?!</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_1">
    <text>Да, капитан Соболев, к вашим услугам. Чем обязан, молодой человек?</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_2">
    <text>Ё-моё! Да как же это так, а?</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_3">
    <text>А в чём, собственно, дело? Что тут происходит?</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_4">
    <text>Я пол Зоны истоптал в поисках своего брата. Столько всего я натерпелся. И в итоге получить вот такой результат всех моих страданий и безумного риска... Господи, почему ты так не справедлив ко мне!</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_5">
    <text>Прекратить истерику, солдат! Я то тут при чём?</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_6">
    <text>Да при том, что брата моего зовут Капитан. И пришёл я сюда, в Тёмную Долину, чтобы отыскать наконец-то его. Я получил сведения, что сталкер по прозвищу Капитан находится в расположении Долга в Тёмной Долине. Но вот ведь ирония судьбы какая! Я встретил "Капитана", да только не того...</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_7">
    <text>Да-а-а, судьба порой играет с нами злые шутки. Сожалею, что я стал косвенной причиной твоих разочарований, сталкер.</text>
</string>
<string id="sobolev_start_dialog_8">
    <text>Ладно, капитан. Вы тут абсолютно ни при чём. Извините меня за минутную слабость.</text>
</string>

<string id="sobolev_one_dialog_0">
    <text>И что же мне теперь делать-то с поисками брата? Ума не приложу.</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_1">
    <text>Не вешать нос, Стрелок! Я постараюсь тебе помочь. Тем более, что я кое-что вспомнил...</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_2">
    <text>Что? Вы что-то знаете о моём брате?</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_3">
    <text>Да, кое-что мне известно. Как ты, наверное, знаешь от Захара, мы с ним когда-то были проводниками и водили по Зоне разных зевак и сталкеров. И про ту самую экспедицию в Саркофаг, в которой участвовал твой брат "Капитан", я знаю не понаслышке.</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_4">
    <text>Да, мне про это Захар говорил.</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_5">
    <text>Ну так вот, сам-то я не участвовал в том рейде, но знаю много об этой вылазке от приятеля одного. Он как раз у тех сталкеров проводником был. Помер, правда, потом. Он рассказывал, что в сам Саркофаг пошли только двое: "Капитан" и Юрий Семецкий. Никто из них не вернулся, но и трупов их тоже никто не находил. Но все были уверены, что они погибли. Некоторое время спустя я вёл одного опытного диггера через "Рыжий Лес" в Припять. И вот он рассказывал, что видел живого и невредимого Юрия Семецкого и даже с ним якобы разговаривал. Где видел Семецкого, он не рассказывал. \n\nЯ тогда ему не поверил. Ведь про Семецкого к тому времени уже легенды слагали - "Вечный Сталкер". Да ты, наверное, и сам знаешь об этих постоянных сообщениях на ПДА, о бесконечных смертях этого Семецкого. Кроме этого, он говорил, что был участником той самой экспедиции и что только один из всех и остался в живых. Ну, кроме Семецкого, если верить его словам. Вот бы тебе найти того человека и разузнать у него, где он видел Семецкого и о чём с ним говорил. Если всё это правда, и Семецкий жив, и тот диггер действительно был в составе той самой группы, тогда, может, и брат твой тоже жив, и ты его сможешь найти...</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_6">
    <text>А как звали-то того диггера и где его можно найти?</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_7">
    <text>Ну, где найти его, ни я и никто из наших не знает. А вот прозвище его "Магомет". Где отыскать Магомета, может знать кто-то из торговцев. "Бармен" с Кордона или "Сидорович", который в деревеньке на территории станции Глубокое обосновался.</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_8">
    <text>Вы вселили в меня новую надежду, капитан. Спасибо! А можно пройти на Кордон короткой дорогой из Тёмной Долины, а то через Свалку долго переться придётся?</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_9">
    <text>Возможно. Насчёт перехода из Тёмной Долины на Кордон тебе надо с Ворониным поговорить.</text>
</string>
<string id="sobolev_one_dialog_10">
    <text>Пойду к Воронину про переход на Кордон спрошу. Да и у него какое-то дело было ко мне.</text>
</string>

<string id="tankist_start_dialog_0">
    <text>Привет! Вы кто такие?</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_1">
    <text>Бродяги мы, как и все. Меня Танкистом кличут. Нас с ребятами недавно потрепали мародёры, еле живыми ушли. Теперь здесь отсиживаемся, раны зализываем. А ты-то сам кто такой и что здесь делаешь?</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_2">
    <text>Я Стрелок. Ищу след пропавшего брата. Кстати, будучи в Мёртвом Городе я нашёл труп, скорее даже уже скелет какого-то сталкера и рядом с ним дневник. Так вот, в этом дневнике, кроме всего прочего, было упоминание о некоем приборе. Биорадар называется. И ещё там говорилось, что сталкер по кличке Танкист может знать, где экземпляр этого прибора можно раздобыть.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_3">
    <text>Вон оно что. Уж не Кролом ли звали того покойника?</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_4">
    <text>Да, именно так, Крол. По крайней мере, дневник был подписан этим именем.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_5">
    <text>Знал я этого Крола. Дотошный мужик был, внимательный. Вон и дневник, оказывается, вёл. Жаль, что помер. Что касается Биорадара: да, действительно, несколько опытных образцов были выкрадены у научников и куда-то "ушли" потом. Кстати, я к этому делу не имею никакого отношения, если ты чего подумал. Я просто знал одного малого, который участвовал в этом ограблении. Один прибор он мне потом и продал: Хорошая, я тебе скажу, штука!</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_6">
    <text>Так этот прибор у тебя сейчас?</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_7">
    <text>Нет, я его потерял. Выронил, когда от мародёров сматывались.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_8">
    <text>А чего же не пойдёшь, чтобы его найти? А то вдруг кто найдёт? Обидно будет такую вещь потерять.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_9">
    <text>Слишком опасное место там. Боюсь я. Мне моя жизнь дороже. Могу предложить тебе сделку: ты отыщещь и принесёшь мне мой уникальный ствол аномальную "Грозу", которую я тоже потерял. А я тебе дам наводку, где оборонил Биорадар. Ты, мужик, я вижу, не из робких. Глядишь, и отыщешь прибор. Тебе он наверняка пригодится в твоих поисках брата. А я, честно сказать, собираюсь из Зоны сваливать. Годится тебе такое предложение?</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_10">
    <text>Экий ты растеряша... Биорадар обронил, "Грозу" свою аномальную потерял... А где твой танк? Тоже потерял?.. Да ладно тебе! Не злись, шучу я.. Годится мне твоё предложение. Где ствол-то твой искать?</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_11">
    <text>Дело было так: мы с ребятами полезли в подземную лабораторию Х-18, что в "Тёмной Долине". Хотели документами старыми разжиться по наводке одного военного. Он обещал хорошо заплатить. А там темень, что "глаз выколи" и мутантов куча. Струхнули, короче, мы неслабо и дёру дали. Я по дороге спотыкнулся и ствол свой выронил. Короче, искать стоит на нижнем ярусе лаборатории. Где конкретно, так уже и не вспомню. Темно там было. А ствол точно там, мутантам-то оружие не нужно.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_12">
    <text>Понял, жди. Постараюсь отыскать твою "Грозу".</text>
</string>

<string id="tankist_start_dialog_est_0">
    <text>Привет, Танкист! Отыскал я твою "Грозу". Хорошая, скажу тебе, штука.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_est_1">
    <text>О-о, спасибо тебе! А то я уж думал, что всё. Прощай, моя волына, навсегда. Давай скорее сюда мою красавицу.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_est_2">
    <text>Ну, ты шустрый малый. Забыл, что обещал взамен? Давай, что бы всё было по-честному, выкладывай наводку на "Биорадар" и потом забирай свой ствол.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_est_3">
    <text>Значит, слушай сюда: от мародёров мы с ребятами тикали по "Дикой Территории". Ну, завод "Росток". Знаешь наверное. Страшное местечко. Нормальные люди там стараются не появляться, обходят стороной. Так вот там я его и выронил. Место, где это произошло, найти несложно: если идти со стороны "Бара", то идёшь в сторону перехода на Янтарь. Доходишь до недостроенного здания. Потом дальше идёшь и увидишь вагончик зелёный, который как бы отгораживает небольшой участок. Вот во дворике, за этим вагончиком я и пережидал недолго. Там искать нужно. Это всё. Да, и отдай мне тот дневник, что в Мёртвом Городе нашёл. Он ведь тебе не нужен.</text>
</string>
<string id="tankist_start_dialog_est_4">
    <text>Понятно. Ладно, верю на слово. Забирай свою "Грозу" и дневник Крола, а мне пора.</text>
</string>

<string id="parol_dialog_0">
    <text>Здравия желаю!</text>
</string>
<string id="parol_dialog_1">
    <text>Ты кто такой? Это закрытая территория. Чтобы пройти, нужен электронный спецпропуск военных. Есть спецпропуск?</text>
</string>
<string id="parol_dialog_2">
    <text>Я работаю проводником у военных на Кордоне. Вот мой пропуск.</text>
</string>

<string id="sidor_pismo_dialog_0">
    <text>Здравствуй, "призрачный" торговец.</text>
</string>
<string id="sidor_pismo_dialog_1">
    <text>А что так пафосно? Выкладывай, кто такой и зачем пришёл. Что-то я тебя раньше не видел.</text>
</string>
<string id="sidor_pismo_dialog_2">
    <text>Я Стрелок. Да я здесь и не был раньше. Я слишком долго иду, и путь мой ой как непрост. Вот теперь я здесь. Принёс тебе весточку от Бармена, а то что-то связь барахлит после последнего выброса, и он с тобой никак связаться не может. Да и дело, говорит, секретное. Вот, держи зашифрованное письмо от Бармена.</text>
</string>

<string id="sidor_one_dialog_0">
    <text>Слушай, Сидорович. У меня к тебе дело личное есть.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_1">
    <text>Минуточку. Сейчас я прочитаю, что там мне пишет этот "Хитрый Лис". Так-так... Интересный расклад. Угу... Как он всё разложил то "по полочкам", ты смотри!.. Ладно, что там за дело у тебя?</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_2">
    <text>Я ищу своего брата. "Капитаном" кличут. Мы с ним два с лишним года назад "потерялись" при весьма странных обстоятельствах. Ну ладно, это долго рассказывать. Я уже почти всю Зону обошёл, со многими "старожилами" на эту тему переговорил, но пока всё тщетно. Но надежда всё же есть.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_3">
    <text>Так и чем я могу помочь? Я-то в Зону не хожу. Последние новости и сплетни узнаю от сталкеров и диггеров, что заходят сюда время от времени, или по сталкерскому радиоканалу, который теперь и вовсе здесь не работает.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_4">
    <text>Бармен мне сказал, что ты знаешь диггера по прозвищу Магомет. Он вроде к тебе частенько заглядывает. Мне нужно его найти и кое-что выяснить, что может помочь найти брата.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_5">
    <text>Да, я знаю Магомета. Да он только позавчера тут был. Сдал хабар и ушёл обратно в Зону.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_6">
    <text>Слушай, я не понимаю. Здесь же вроде бы территория Миротворцев. А как же тогда туда-сюда сталкеры шастают? Проходной двор получается какой-то, а не "закрытая территория".</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_7">
    <text>Ну, ты же малый умный, всю Зону, говоришь, прошёл. Так что должен знать, что всегда найдётся "Тайная Тропа", по которой можно незаметно пройти. Разумеешь? Ты что думаешь, они через КПП ходят? Нет, конечно, в Зону и из Зоны другие тропинки ведут. А Миротворцы - хорошие ребята, правда немного туповаты. Думают, что всё у них под контролем, а на самом деле всё немного не так. Территория-то здесь большая, и они контролируют далеко не все ключевые точки и не все маршруты им известны. Да и особо лезть и разбираться им не хочется. \n\nПока всё спокойно и мирно, они пребывают в уверенности безопасности и полного порядка. Ко мне частенько захаживают за выпивкой. Мы с ними, так сказать, "дружим". Здесь же ведь не Зона, и кто ко мне в магазин приходит, их не касается. Мало ли ребята из ближних деревень зашли, что тут такого. Документы проверят и всё. Правда, после последнего выброса здесь всё поменялось. Похоже, Зона начала поглощать и эту свободную ранее территорию. Вон, посмотри, аномалии начали появляться кое-где. И ребята рассказывали, что вроде мутантов в Лесу видели. Такие вот дела. Наверняка сейчас Миротворцы активизируются.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_8">
    <text>Теперь понятно. Так всё же, где я могу найти Магомета?</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_9">
    <text>Да откуда же я знаю, куда его ноги в этот раз понесут. Он же диггер! Где запах почует, туда и пойдёт. Ты, если хочешь, здесь, в деревне, можешь его подождать. Дней через десять он должен прийти, а может и раньше.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_10">
    <text>Да времени у меня нет столько. А связаться как-то с ним нельзя? Ах да, я же забыл, тут со связью беда. Что же делать? Мне позарез надо с ним поговорить.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_11">
    <text>Ладно, постараюсь тебе помочь. Ко мне скоро должен один человечек прийти. У них стрелка с Магометом где-то в Зоне намечена. Попробую у него узнать, где с Магометом они собирались встретиться. Только услуга за услугу, пока всё равно ждём. Ты кое-что сделай для меня.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_12">
    <text>О-о, вот это деловой разговор! Что нужно сделать?</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_13">
    <text>Ну, во-первых, надо Бармену ответ отнести. Но это потом. Я вначале подумать должен над его предложением. А сейчас тебе надо будет сходить на базу Миротворцев и отнести генералу Смиту пять бутылок виски. Он просил достать. А сейчас, в связи с этими всеми изменениями, надо с Миротворцами дружить, иначе прикроют тут мою лавочку в два счёта. Короче, отнесёшь генералу пять пузырей, скажешь, что ты посыльный от меня. Я по рации генерала предупрежу о тебе. Благо, хоть в пределах этой территории связь работает. Поговори с ним, может, чем ещё им поможешь. Скажи, что местный ты, живёшь тут недалеко, места эти хорошо знаешь. Если спросят, почему с оружием, скажешь, что проводником у военных работаешь, понятно? Ну, тебя Бармен, наверное, уже и без меня подготовил, что нужно говорить. Как всё там закончишь, ко мне возвращайся.</text>
</string>
<string id="sidor_one_dialog_14">
    <text>Да, всё понятно. Давай бутылки и я пойду.</text>
</string>

<string id="smith_start_dialog_0">
    <text>Здравия желаю, генерал!</text>
</string>
<string id="smith_start_dialog_1">
    <text>А, курьер от Сидоровича. Ну, давай, что там у тебя?</text>
</string>
<string id="smith_start_dialog_2">
    <text>Да вот. Тут Сидорович передал вам кое-что. Держите.</text>
</string>

<string id="smith_one_dialog_0">
    <text>Чем могу быть ещё полезен, генерал?</text>
</string>
<string id="smith_one_dialog_1">
    <text>Ну, я вижу, ты парень непростой. Вон как вооружён. Не диверсант, случайно?</text>
</string>
<string id="smith_one_dialog_2">
    <text>Да ну, я местный. Проводником у военных на Кордоне подрабатываю. Сейчас вот Сидоровичу помогаю. Зовут меня Стрелок.</text>
</string>
<string id="smith_one_dialog_3">
    <text>Ладно, Стрелок. Сидоровичу мы доверяем. Местный, говоришь? Значит, места эти хорошо должен знать. У нас тут ЧП одно возникло. Пропал солдат, капрал Фостер. Был отправлен с секретным донесением на КПП. Донесение отдал, а обратно не вернулся. Что-то тут не то. Раньше всё спокойно было, а теперь, после этого последнего выброса, всё с ног на голову перевернулось. Короче, так. Нужно найти капрала. Все подробности получишь у полковника Брауна. Иди к нему. Поможешь нам, мы хорошо заплатим.</text>
</string>
<string id="smith_one_dialog_4">
    <text>Хорошо. Помогу, чем смогу.</text>
</string>

<string id="kapral_poisk_dialog_0">
    <text>Приветствую, полковник Браун. Меня генерал к вам отправил. По делу о пропавшем капрале.</text>
</string>
<string id="kapral_poisk_dialog_1">
    <text>А. Да-да, мы как раз ищем человека, кто сможет нам помочь. Суть проблемы в следующем: капрал отнёс документы на КПП и должен был вернуться, но не вернулся. Вот уже двое суток его нет. Сигнал его ПДА мы отследили. Сигнал слабый, но устойчивый. Выйти на связь не представляется возможным. Постоянные помехи. Прочесали весь квадрат - безрезультатно. Он как сквозь землю провалился. Короче, мои люди простые солдаты. Нужен опытный диггер. Я так понимаю, ты проводником работаешь у военных, верно?</text>
</string>
<string id="kapral_poisk_dialog_2">
    <text>Да, всё верно. Зовут меня Стрелок. Давайте мне координаты места, откуда сигнал идёт, и я попробую отыскать капрала или узнать, что там с ним случилось.</text>
</string>
<string id="kapral_poisk_dialog_3">
    <text>Давай, Стрелок, свой ПДА. Отмечу радиус поисков. Обязательно отыщи. И если живой, приведи капрала Фостера сюда, на базу. Мы в долгу не останемся.</text>
</string>
<string id="kapral_poisk_dialog_4">
    <text>Всё понял. Отмечайте место, и я выдвигаюсь на поиски.</text>
</string>

<string id="kapral_poisk_dialog_est_0">
    <text>Нашёл я капрала Фостера, полковник. Жив, здоров, доставлен на базу. Сам потом всё расскажет, что с ним приключилось.</text>
</string>
<string id="kapral_poisk_dialog_est_1">
    <text>Вот молодец! А то мои бойцы целые сутки потратили, но так и не нашли капрала. А ты вон как быстро справился. Выражаю тебе благодарность от всего нашего руководства. И вот тебе заслуженное денежное вознаграждение от нас.</text>
</string>
<string id="kapral_poisk_dialog_est_2">
    <text>Рад стараться! Спасибо.</text>
</string>
<string id="kapral_poisk_dialog_est_3">
    <text>Подожди. Рано ещё благодарить. Есть ещё дела.</text>
</string>

<string id="foster_plen_dialog_0">
    <text>Ну, здравствуй, капрал.</text>
</string>
<string id="foster_plen_dialog_1">
    <text>Спасибо тебе! Ты мой спаситель! А я-то уже думал, что всё, каюк мне. Сожрут меня на обед эти твари. Как зовут моего спасителя?</text>
</string>
<string id="foster_plen_dialog_2">
    <text>Зови меня Стрелком. Как тебя вообще угораздило здесь оказаться, в такой "дружеской" компании?</text>
</string>
<string id="foster_plen_dialog_3">
    <text>Ох, Стрелок, и не спрашивай... Сам не понимаю. Вроде шёл привычной дорогой, как и всегда. Потом что-то в голове зашумело, и какое-то такое чувство появилось, что мной кто-то управляет. И главное, я не хочу сопротивляться... Ну, не могу лучше объяснить. А потом вдруг раз и просветление. И ты стоишь передо мной. Сколько же я здесь пробыл?</text>
</string>
<string id="foster_plen_dialog_4">
    <text>Около двух суток, полагаю. А то, что с тобой случилось - это Контролёр. Он захватил твой разум и привёл сюда, но, видимо, был сыт, вот и оставил тебя "на потом". Ну ладно, пора отсюда выбираться, а то тебя уже заждались на базе. Пошли, провожу тебя.</text>
</string>

<string id="brown_baza_dialog_0">
    <text>А что, полковник, есть ещё работа?</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_1">
    <text>Есть. Как раз для такого опытного диггера, как ты.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_2">
    <text>Ну, вы явно преувеличиваете мои способности, полковник. Что за дело?</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_3">
    <text>Как ты, наверное, уже знаешь, здесь раньше была абсолютно обычная территория - предбанник Зоны. Так сказать, пропускной пункт. А после последнего выброса всё перевернулось с ног на голову. Похоже, Зона захватила и этот участок. Повсюду наблюдается аномальная активность и уже неоднократно видели мутировавших животных. Со связью вот ещё тоже проблемы возникли...</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_4">
    <text>Да уж. Это всё я уже заметил и сам, не дурак. Так что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_5">
    <text>Понимаешь, мои люди - они солдаты. Просто солдаты... Им не положено думать и принимать решения. Ты другой... ты сам по себе. Ты выживаешь, а не живёшь. Ты думаешь и взвешиваешь каждый свой шаг, каждое своё действие. В конце концов, ты сам всегда принимаешь решения. Я прав? Пра-а-ав! Я таких, как ты насквозь вижу. Одиночки... Сами себе на уме... Ну да ладно, сейчас как раз твой опыт нам и нужен.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_6">
    <text>Полковник, хватит философии. Давайте ближе к делу.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_7">
    <text>Хорошо, согласен. Сейчас не время для философии. То место, где мы сейчас находимся - это вынужденное стечение обстоятельств. Вобще-то наша основная база в другом месте. Здесь недалеко, на юге, и есть наша основная база. Только вот пришлось нам её спешно покинуть, потому что после последнего выброса там начались совершенно непонятные вещи твориться. Все как будто с ума посходили. Солдаты  и офицеры начали стрелять друг в друга, кто остался в живых, потом застрелился сам. А после и того хуже. Был у нас учёный один, так он взял и вывел из строя радар. Без радара мы как без рук. Оказались отрезанными от всего мира. Связи нет, провизия заканчивается, помощь вызвать не можем. Сюда тоже с "Большой земли" не особо спешат, боятся. Здесь же теперь территория Зоны получается. А напоследок базу атаковали мутанты какие-то. Пришлось спешно ретироваться оттуда. Ворота мы заблокировали, когда уходили. Представляю, что там сейчас творится.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_8">
    <text>Да, "весело" тут у вас, полковник. И что хотите делать?</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_9">
    <text>Нужно во что бы то ни стало отвоевать базу обратно. Потом необходимо будет починить радар и выйти на связь. И ты в силах нам помочь. Ты же вроде специалист по всяким премудростям Зоны и всякой чертовщине. А там как раз с аномальными вещами и придётся столкнуться. С тобой пойду я и ещё пять бойцов. Больше людей нет. Эту временную базу тоже нельзя бросать. Без нормальной охраны опасно. Ну что, согласен? Я в долгу не останусь. Награда будет соответствующая.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_10">
    <text>Ладно, уговорили. Когда выступаем?</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_11">
    <text>Сейчас и выходим. Медлить нельзя. Только ты не спеши, иди рядом. Пятеро бойцов нас будут уже ждать там. Дойдём с тобой до ворот базы, встретимся с моими бойцами, сориентируемся по обстановке и примем решение, что делать дальше. Вот, держи автомат, пять пачек бронебойных патронов, три гранаты Ф-1 и несколько аптечек и бинтов.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_12">
    <text>Ясно. Давайте оружие, патроны и в путь.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_13">
    <text>Вот. Бери и выдвигаемся.</text>
</string>

<string id="brown_vorota_dialog_0">
    <text>Ну что? Вроде все на месте.</text>
</string>
<string id="brown_vorota_dialog_1">
    <text>Да, всё в порядке. Да хранит нас всех Дева Мария!</text>
</string>
<string id="brown_vorota_dialog_2">
    <text>Всё понял, полковник. Я пошёл.</text>
</string>
<string id="brown_vorota_dialog_3">
    <text>Давай, осторожнее там.</text>
</string>

<string id="brown_baza_dialog_est_0">
    <text>Ну что, полковник? Дело сделано. База снова под вашим контролем.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_est_1">
    <text>Да, славная была охота. Теперь тут надо будет всё приводить в порядок, а самое главное - починить радар и восстановить связь. Спасибо тебе, Стрелок, выручил ты нас. Но это ещё не всё. Вот, пока возьми заслуженную награду. Это универсальный ремонтный набор с био-электронным сканированием уровня повреждений. Предназначен для ремонта любого вида стрелкового оружия. Восстанавливает сто процентов повреждений. Создан в секретной военной лаборатории Миротворцев. Принцип работы построен на аномальных свойствах артефакта "Медуза". Для активации ремкомплекта необходимо наличие в инвентаре артефакта "Медуза". После каждой процедуры ремонта артефакт "Медуза" испаряется, передав все свои аномальные свойства для активации био-электронного сканера. Очень редкая вещь. Пользуйся.</text>
</string>
<string id="brown_baza_dialog_est_2">
    <text>О-о, давно мечтал о таком! Спасибо!</text>
</string>

<string id="brown_fabrika_dialog_0">
    <text>Полковник, вы сказали, что это ещё не всё. Что вы имели в виду?</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_1">
    <text>Базу мы себе вернули. Это хорошо. Но есть ещё антенна заброшенная. Тут недалеко, северо-западнее базы. Так вот. Там у нас временная связь была. Была... Пока там не завелась какая-то тварь коварная. И антенну пришлось оставить вслед за базой. Перед тем, как ты появился, генерал Смит туда отправлял небольшой отряд спецназа на разведку, но они не вернулись. Даже слабого сигнала с их ПДА нет. Как же хреново без связи... Срочно сейчас займёмся восстановлением радара.</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_2">
    <text>Вы предлагаете и туда рейд устроить?</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_3">
    <text>Нет, для штурма сейчас нет достаточных сил. Нужно просто тихонько всё там разведать и выяснить, что случилось с нашими бойцами. Ты справишься, я знаю. Я видел, как ты умеешь это делать. Ну что, поможешь ещё раз?</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_4">
    <text>Хорошо, помогу. Что конкретно нужно сделать?</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_5">
    <text>Проберись туда и посмотри, что там сейчас творится и что случилось с нашими людьми. Найди какие-нибудь следы пропавшего отряда. Потом возвращайся к генералу Смиту и доложи ему обстановку. Возьми вот пару аптечек военных на всякий случай и пару гранат Ф-1.</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_6">
    <text>Всё понял. Пойду на разведку.</text>
</string>

<string id="brown_fabrika_dialog_est_0">
    <text>Здравия желаю, генерал!</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_1">
    <text>И тебе не хворать, Стрелок.</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_2">
    <text>Меня полковник Браун попросил разведать территорию старой антенны, где у вас раньше временная связь была и где недавно пропал ваш разведотряд.</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_3">
    <text>Ну и что? Ты был там? Что удалось узнать?</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_4">
    <text>Был я там. Территория вокруг антенны кишит зомби. Нашёл труп только одного. У него был ПДА, на котором последние его слова перед смертью.</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_5">
    <text>Ах ты чёрт... Как же много людей мы за последнюю неделю потеряли. Ну ладно, настроим радар, вызовем вертолёты и вынесем к чёртовой матери всю нечисть отсюда!</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_6">
    <text>Ладно, генерал. Чем смог, тем помог. Если пока больше не нужен, то я пойду к Сидоровичу. Дело там одно важное меня ждёт.</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_7">
    <text>Спасибо, Стрелок. Выручил ты нас сильно. Дальше мы теперь сами. Вот только мне тебя и наградить то особо нечем. Сами бедствуем: патроны, провизия и медикаменты на исходе. Ну, разве что могу тебе гарантировать свободный проход на нашу территорию в любое время. Ах да, вот есть у меня тут автомат M4A1 "Мясник". Вещь раритетная. Но вот с патронами туго. Извини.</text>
</string>
<string id="brown_fabrika_dialog_est_8">
    <text>Спасибо! Как-нибудь попозже к вам загляну. А сейчас мне пора. До встречи и удачи! Вот, держите ПДА, который я нашёл.</text>
</string>

<string id="sidor_two_dialog_0">
    <text>Сидорович, вот и я.</text>
</string>
<string id="sidor_two_dialog_1">
    <text>Вернулся? Молодец! Отнёс виски генералу Смиту?</text>
</string>
<string id="sidor_two_dialog_2">
    <text>Да, виски отнёс. Потом ещё побегать-пострелять пришлось, по просьбе Миротворцев. Спасти там кое-кого надо было. Спас. Ещё их старую базу зачистили от мутантов. Теперь они попробуют починить радар и восстановить связь. Так что дела у них налаживаются. И теперь я у них вроде как "в друзьях".</text>
</string>
<string id="sidor_two_dialog_3">
    <text>Понятно. Значит, пока на время можно успокоиться. Пока тебя не было, я тут ответ для Бармена написал. Вот, прошу тебя передать ему на обратном пути зашифрованное послание.</text>
</string>
<string id="sidor_two_dialog_4">
    <text>Ладно. Давай письмо, передам.</text>
</string>

<string id="about_magomet_dialog_0">
    <text>А что там по моему вопросу?</text>
</string>
<string id="about_magomet_dialog_1">
    <text>Значит, слушай сюда: приходил ко мне тот самый Сталкер, у которого с Магометом "стрелка" забита. Короче, встреча у них намечена где-то в Мёртвом Городе, на окраине. Там его найдёшь. Особо не затягивай. Как попасть в Мёртвый Город, думаю, сообразишь.</text>
</string>
<string id="about_magomet_dialog_2">
    <text>Как же я соображу, как попасть в Мёртвый Город? У меня только одна зацепка - это Скитальцы, которые на Болотах. Григ там у них за старшего, он-то наверняка знает. Ну или Болотный Доктор. Но ведь вначале надо попасть на Болота. А как?</text>
</string>
<string id="about_magomet_dialog_3">
    <text>Всё правильно ты рассуждаешь. Надо тебе идти на Янтарь к учёным. Они, возможно, знают безопасные тропинки на Болота и, может быть, даже в Мёртвый Город.</text>
</string>
<string id="about_magomet_dialog_4">
    <text>Всё понял. Большое спасибо! Значит, путь мой теперь на Янтарь.</text>
</string>
<string id="about_magomet_dialog_5">
    <text>Да. Но ты не забудь письмо Бармену на Кордоне передать, раз уж взялся помогать.</text>
</string>
<string id="about_magomet_dialog_6">
    <text>Не волнуйся, это сделаю. До встречи!</text>
</string>

<string id="drug_magomet_dialog_0">
    <text>Доброго дня! Это тебя Магометом кличут?</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_1">
    <text>Не-е, я Фима. А ты кто такой? И зачем Магомета ищешь?</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_2">
    <text>Меня Стрелком зовут. У меня к Магомету дело личное. Сидор сказал, что здесь я смогу Магомета отыскать. У него тут стрелка должна была быть. Видимо, с тобой, как я понимаю.</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_3">
    <text>А-а, вон оно что... Ну да, Магомет был здесь. Мы с ним действительно тут встречались. Так что ты немного опоздал. Ушёл Магомет. Куда - не знаю.</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_4">
    <text>Бли-ин! Ну как же так... Опоздал я. Ну надо же. А он мне так нужен, этот Магомет. Ты точно не знаешь, где его отыскать теперь можно? Я хорошо заплачу за информацию.</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_5">
    <text>Да не нужны мне твои деньги. Я и правда не знаю, куда он теперь направился. Магомет никогда не распространяется, куда дальше пойдёт. Одиночка он. А мне про тебя Сидор говорил, что сталкер по прозвищу "Стрелок" жаждет встречи с Магометом. Так значит, это ты?</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_6">
    <text>Да, это я. Только что же мне теперь делать-то? Даже ума не приложу...</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_7">
    <text>Да не переживай ты так. Я Магомету про тебя рассказал, что очень хотел с ним Стрелок встретиться. Очень хотел. Магомет ждать не мог, поэтому ушёл. Он сам тебя найдёт. Как говорится: "Если гора не идёт к Магомету - Магомет идёт к горе". Так что не переживай.</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_8">
    <text>Да как же он меня найдёт? Мне что, на одном месте сидеть и ждать?</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_9">
    <text>Я же говорю - найдёт! Ты просто Магомета не знаешь. Если сказал найдёт, значит найдёт. Тем более, он говорил, что наслышан о твоих подвигах и сам не прочь был бы с тобой познакомиться.</text>
</string>
<string id="drug_magomet_dialog_10">
    <text>Ладно, я понял. Буду надеяться, что он действительно меня найдёт. Спасибо тебе. Как бы там ни было. До встречи.</text>
</string>





<string id="leila_karina_dialog_0">
    <text>Приветствую, Атаманша!</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_1">
    <text>Давненько не виделись, Стрелок. Какие успехи? Нашёл брата?</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_2">
    <text>Нет, брата пока не нашёл, но обязательно найду. Я сейчас тут по другому делу.</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_3">
    <text>И что за дело привело тебя к нам?</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_4">
    <text>Даже не знаю, как начать... Короче, я оказался немного в курсе ваших взаимоотношений с Чистонебовцами. В том числе и про твою сестру Карину узнал... Ну ладно, ближе к делу: послал меня сюда Свиблов. Карина несколько дней назад ушла к вам и пропала.</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_5">
    <text>Что ты такое говоришь!? Она была здесь. Пришла вместе с проводником. Ушли они трое суток назад. Так она что, не вернулась на Радар?</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_6">
    <text>Нет, не вернулась. Свиблов посылал на поиски людей, но они тоже пропали.</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_7">
    <text>Свиблов... идиот! Никогда его не любила... Да, у нас не всё гладко в отношениях с Чистонебовцами, но он мог хотя бы сообщить о моей сестре. Вот урод! Зла не хватает...</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_8">
    <text>Ладно, не кипятись. Какой дорогой она пошла обратно?</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_9">
    <text>Она сказала, что дорогу хорошо знает. Через Лес они с её проводником пошли, так как обратной тропинки отсюда на Радар нет, поэтому только через Лес. Она говорила, что там не больше полукилометра до выхода на Радар, да и то по краю Леса. Безопасные якобы места. Что же там случилось? Надо кого-то на поиски отправить. А мои люди в Лесу никогда не были, территория эта нам не знакома...</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_10">
    <text>Давай так: раз уж я вызвался помочь в поисках твоей сестры, то мне и идти в Лес. Территория та мне хорошо знакома, тем более там Лесник живёт, если что поможет. А ещё охотники есть. Уж они-то наверняка что-то знают. Кстати, тропинка в Лес на прежнем месте?</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_11">
    <text>Да, проход в Лес пока там же, где и был раньше. Вот, на всякий случай отправлю на твой ПДА отметку начала перехода. Только очень тебя прошу, как только что-то прояснится о моей сестре, сразу сообщи мне любым способом. Договорились?</text>
</string>
<string id="leila_karina_dialog_12">
    <text>Да, конечно. Ну что, я пошёл в Лес.</text>
</string>

<string id="lesnik_karina_dialog_0">
    <text>Здравствуй, Отец! Давненько не виделись.</text>
</string>
<string id="lesnik_karina_dialog_1">
    <text>Рад тебя видеть, Стрелок. Как твои поиски?</text>
</string>
<string id="lesnik_karina_dialog_2">
    <text>Да пока никак. Но надежда ещё есть. Надо мне найти одного опытного диггера по кличке Магомет. Он может пролить свет на всю эту запутанную и мистическую историю с моим братом. Кстати, ты не знаешь этого диггера? Где его можно найти?</text>
</string>
<string id="lesnik_karina_dialog_3">
    <text>Нет, сынок, такого человека я не знаю. А что тебя снова в Лес к старику привело?</text>
</string>
<string id="lesnik_karina_dialog_4">
    <text>Ну, во-первых, тебя проведать, а во-вторых, дело тут одно подвернулось. Девчонка пропала, сестра Лэйлы. Говорят, из Мёртвого Города на Радар через Лес пошла. Три дня уже, как пропала: ни слуху, ни духу. Может, заблудилась. Тебе что-нибудь известно про это?</text>
</string>
<string id="lesnik_karina_dialog_5">
    <text>Да нет, никакой девчонки я тут не видел. Спроси лучше у охотников. Они тут всё ещё охотятся. Что-то подзадержались на этот раз. Видно, хотят побольше хвостов да копыт насобирать, а может ещё чего.</text>
</string>
<string id="lesnik_karina_dialog_6">
    <text>Хорошо, спасибо. Пойду к охотникам, разузнаю что и как. Может, помогут найти сестру Лэйлы.</text>
</string>


<string id="sutuly_karina_dialog_0">
    <text>Приветствую бесстрашных охотников!</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_1">
    <text>Что, Стрелок? Поохотиться решил с нами или ещё по какому делу?</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_2">
    <text>Да я уже в доволь наохотился, пока по Зоне скитался в поисках брата. А пришёл я к вам по делу.</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_3">
    <text>Ну, выкладывай, что за дело тебя к нам привело.</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_4">
    <text>Да понимаешь, тут девчонка одна пропала. Из Мёртвого Города на Радар через лес с проводником пошла, а до Радара так и не дошла. Уже трое суток прошло. Может, вы чего знаете? Видели их тут?</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_5">
    <text>Ну, слушай, ты прям по адресу пришёл. Буквально вчера вечером Грек с Мазаем к мосту ходили и, когда возвращались, то говорят, видели издалека трёх человек. Вроде как две бабки и девчонка какая-то с ними. По дороге плелись в сторону тоннеля. Ну, Грек с Мазаем решили, что это кто-то из местных жителей, что в ближайшей к Лесу деревушке обитают, мало ли что они тут ходят. Подходить и пугать их мои ребята не стали, оно нам не надо, мы стараемся ни во что не вмешиваться. Хотя, говорят, какие-то они немного странные, девчонка вроде на больную была похожа.</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_6">
    <text>Во как! И где же этих троих твои орлы видели?</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_7">
    <text>Да тут в лесу, давай, я тебе на карте место отмечу. Там мост старый, рядом с ним тоннель.</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_8">
    <text>Спасибо тебе. Пойду, может, догоню их ещё.</text>
</string>
<string id="sutuly_karina_dialog_9">
    <text>Давай, дерзай, Стрелок.</text>
</string>

<string id="babka_dialog_0">
    <text>Здравствуйте, бабушка.</text>
</string>
<string id="babka_dialog_1">
    <text>Здравствуй, мил-человек. Что тебя сюда привело?</text>
</string>
<string id="babka_dialog_2">
    <text>Да я ищу девушку. Кариной зовут. Мне охотники сказали, что якобы видели недавно двух старушек и девушку молодую с ними. Я так понимаю, это вы и есть.</text>
</string>
<string id="babka_dialog_3">
    <text>Ох, прока-а-азник! Девочку хочешь? Ну, тогда ты попал, куда нужно. Есть у нас девочка. Молодая, красивая. И недорого. Всего три тысячи рублей. Давай денюжки и потешь себя, расслабься. Девочка у нас очень хорошая, не пожалеешь.</text>
</string>
<string id="babka_dialog_4">
    <text>Да вы что! Я не за этим пришёл. У меня задание найти девушку по имени Карина. Я должен с ней поговорить. Разрешите войти. Мне надо увидеть Карину.</text>
</string>
<string id="babka_dialog_5">
    <text>О-ой, милок, ты нам зубы-то не заговаривай. Найти, увидеть, поговорить, затем пощупать захочешь, а потом и ещё чего... Хитре-е-ец! Короче так: вначале плати, а уж потом заходи и делай с ней, что захочешь. Внучка у нас ласковая и отзывчивая. А если баловать вздумаешь, то моя сестрица вмиг тебе бошку из ружья-то и отшибёт! Ну так что, будешь платить?</text>
</string>
<string id="babka_dialog_6">
    <text>Нет у меня сейчас денег. Пойду попробую раздобыть у охотников.</text>
</string>
<string id="babka_dialog_7">
    <text>Ладно, хрен с вами, извращенки старые. Вот три тысячи рублей, держите.</text>
</string>
<string id="babka_dialog_8">
    <text>Ну, держись, парень!</text>
</string>

<string id="karina_help_dialog_0">
    <text>Ну, здравствуй, Карина.</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_1">
    <text>О-ой, как же башка трещит... Что со мной такое?</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_2">
    <text>Ничего страшного, скоро пройдёт. Надо водки выпить, помогает.</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_3">
    <text>А ты кто такой? Где я?</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_4">
    <text>Не волнуйся, я друг. Тебя контролёры захватили, как приманку использовать решили. Но теперь всё хорошо. Их больше нет. Меня Стрелком зовут. Я за тобой пришёл, меня Свиблов послал.</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_5">
    <text>Господи, всё как в тумане... Всё плывёт... Свиблов? А где я сейчас?</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_6">
    <text>Мы в Лесу. Ты шла от своей сестры Лэйлы из Мёртвого Города на Радар. Шла вместе с проводником. Помнишь хоть это?</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_7">
    <text>Да, теперь вспоминаю... Проводник... Его же... Его эти твари убили! Там, на холме. Только он дорогу знал.</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_8">
    <text>Так. Я правильно понимаю, что ты не знаешь, как из Леса выйти на Радар?</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_9">
    <text>Я что, похожа на сталкера или диггера? Конечно, я не знаю!</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_10">
    <text>Понятно. Я так и думал. Но ведь надо как-то тебе выбираться отсюда. Есть какие-нибудь мысли? Я знаю, тут есть тропинка на Армейские Склады. Может, туда?</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_11">
    <text>Нет-нет, туда нельзя. Там враги. Надо найти тело проводника. У него в кармане должен быть ПДА с зашифрованными данными о тайных тропах. Я знаю код. Найдём ПДА, значит, сможем выбраться куда-нибудь из Леса. Надо искать. Пойдём, я покажу примерно место, где его эти твари убили. Я помню. Дойдём до места, а там я вспомню, где искать.</text>
</string>
<string id="karina_help_dialog_12">
    <text>Хорошо, пойдём.</text>
</string>

<string id="karina_pda_dialog_0">
    <text>Ну что, мы на месте?</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_1">
    <text>Да, я точно помню. Здесь проводник погиб. Пока я была ещё в сознании, видела, что его куда-то вниз потащили. Здесь должна быть пещера какая-то, наверное. Мне так кажется... Поищи на склоне. Обязательно нам надо найти труп проводника и забрать его ПДА. Иначе не выберемся отсюда. Мне страшно...</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_2">
    <text>Ладно, постараюсь найти. Жди здесь, не бойся. Если что, кричи, я приду на помощь.</text>
</string>

<string id="karina_pda_dialog_est_0">
    <text>Нашёл я труп твоего проводника.</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_est_1">
    <text>А ПДА у него забрал?</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_est_2">
    <text>Да. Вот, держи.</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_est_3">
    <text>Так... Посмотрим, какие там тропинки в Лесу есть.</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_est_4">
    <text>Ну, что там?</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_est_5">
    <text>Да не нукай ты! Сейчас, подожди... Ага, вот: Из Леса можно пройти сейчас только на Болота. На Радар пути нет... Ну и ладно. Надоели мне все. И Свиблов, и сестрица моя. Все надоели, грызутся между собой, как собаки... Пойду к Доктору. Он добрый человек. Тем более я ему уже как-то помогала в его клинике. Так что решено, иду на Болота к Доктору!</text>
</string>
<string id="karina_pda_dialog_est_6">
    <text>Ну, на Болота, так на Болота. Веди, красавица.</text>
</string>

<string id="karina_perehod_dialog_0">
    <text>Ну всё, всё нормально, не бойся. Вот ведь тварь! Главное, незаметно так подкрался... Видимо, за нами шёл всю дорогу. Ну да ладно. Что у нас тут? Здесь переход на Болота?</text>
</string>
<string id="karina_perehod_dialog_1">
    <text>У-ух! Чуть не описалась от страха... Да, переход здесь. Слева от меня дыра. Туда надо спуститься, там и будет переход. Только вот в какое место Болот перебросит, предугадать нельзя. Каждый раз и с каждым по-разному. Поэтому договоримся так: ты идёшь первым. Если через минуту меня рядом не будет, значит, встретимся в доме у Болотного Доктора. Да, кстати, я ведь тебя так и не поблагодарила за своё спасение. Извини... Спасибо тебе, Стрелок! Спас ты мою задницу.</text>
</string>
<string id="karina_perehod_dialog_2">
    <text>Да не за что. Спасать твою задницу было одно удовольствие! Кстати, я за тебя три тысячи контролёрам заплатил...</text>
</string>
<string id="karina_perehod_dialog_3">
    <text>Ой-ой, какие мы крутые! Вот только хамить не надо. Ладно, всё, пора идти.</text>
</string>
<string id="karina_perehod_dialog_4">
    <text>Да, подзадержались мы тут. Пора.</text>
</string>




<string id="karina_bolota_dialog_0">
    <text>Красавица, а ты быстрее меня на месте оказалась.</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_1">
    <text>Да, меня "выбросило" прямо около беседки перед домом Доктора. А ты что так долго?</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_2">
    <text>А я очутился в южной части Болот, так что добираться пришлось практически вплавь. Все ноги промокли. Надо бы подсушить, хотя времени мало, а дел полно.</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_3">
    <text>Да, дела подождут. Отдохни. Здесь, наверное, самое спокойное место во всей Зоне. Я, пожалуй, тут у Доктора останусь. Буду ему помогать.</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_4">
    <text>Как же так? А Свиблов? А Лэйла? Они же о тебе волнуются. Им надо сообщить, что ты жива и здорова.</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_5">
    <text>Да не волнуйся. Доктор сообщит через Грига, а со Свибловым я сама потом свяжусь.</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_6">
    <text>Ну ладно, как знаешь... Слушай, а как же мне теперь с Болот выйти?</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_7">
    <text>О-о, это тебе к Доктору надо. Спроси у него.</text>
</string>
<string id="karina_bolota_dialog_8">
    <text>Ладно. Пойду с Доком поговорю.</text>
</string>

<string id="doctor_karina_dialog_0">
    <text>Док, добрый день.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_1">
    <text>Рад тебя видеть, Стрелок. Спасибо, что Карину спас. Она мне уже вкратце рассказала о твоих приключениях.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_2">
    <text>Да пустяки. И не в таких передрягах бывал.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_3">
    <text>Нет, Стрелок. Такого отважного сталкера, как ты, я давно не встречал. У тебя отважное сердце, добрая душа и чистые помыслы. Такой комплект в Зоне не часто встретишь.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_4">
    <text>Ну, спасибо, конечно, за комплимент, Док. Только у меня к вам вопрос есть: как мне с Болот выбраться. Ну, куда-нибудь поближе к Бару?</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_5">
    <text>Я помогу тебе. У меня есть пёс-поводырь по кличке Барбос. Он покажет тебе одну из самых тайных и длинных троп Зоны - переход с Болот через Мёртвый Город на Армейские Склады. Эту тропу открыл мой верный друг и проводник Следопыт. Но только вначале я попрошу тебя одно дело сделать.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_6">
    <text>Слушаю тебя внимательно, Доктор.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_7">
    <text>У меня в южной части Болот, в одном из старых деревянных домов установлен передатчик и антенна. Там самое лучшее, да, собственно, и единственное в этой части Болот место для приёма сигнала. Ну так вот, в последнее время уже три раза антенна ломалась. Раньше такого никогда не было... Я первый раз сходил - починил. Второй раз сходил - починил. Ну, думаю, ветер или птицы ломают. Переставил передатчик немного в другое место и опять то же самое. Я в третий раз пошёл туда. Пришёл на место, гляжу - передатчика нет. \n\nПоходил вокруг и нашёл его в совсем другом месте. И такое ощущение возникло, что кто-то за мной наблюдает, в спину смотрит. Обернулся - нет никого. Прислушался и слышу какие-то еле различимые звуки. Будто тихо-тихо ребёнок всхлипывает. Точно не птица. Мне тогда подумалось: может, Водяной? От всего этого мороз по коже пробежал. Я давно уже не боюсь ни одного живого существа, но тут... Короче, я быстренько ещё раз переместил передатчик и антенну в другое место и ушёл оттуда. Но незадолго до вашего с Кариной прихода опять та же песня.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_8">
    <text>Чертовщина какая-то.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_9">
    <text>Вот и я о том же... Ну так вот, Стрелок, я очень прошу тебя, сходи ты туда, может хоть тебе удастся найти причину. Узнать, кто или что ломает постоянно мою антенну. Да, и забери ты оттуда передатчик, надоела мне вся эта мистика. Я лучше с Григом договорюсь и на блокпосту Скитальцев поставлю его. Хоть там сигнал и не очень хороший, но мне так спокойнее будет. Метку, где у меня антенна установлена, я отправлю на твой ПДА.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_10">
    <text>Ладно, Док. Схожу, посмотрю, что к чему и принесу твой прибор. Ставь метку в ПДА. Я мигом.</text>
</string>





<string id="doctor_karina_dialog_est_0">
    <text>Я вернулся, Док. А ты ведь был прав, когда предположили, что это мог быть Водяной...</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_est_1">
    <text>Не понял тебя, Стрелок. Что ты имеешь в виду?</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_est_2">
    <text>Да то, что в том месте, где у тебя был установлен ресивер, завелась семейка самых настоящих Водяных. Жуткие твари, хочу я тебе сказать... Почти невидимые. Вместо крови кислота какая-то брызжет. Жуть.</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_est_3">
    <text>Вон оно что... Сколько же ещё чудес готовит нам Зона? Ну да ладно. Прибор принёс?</text>
</string>
<string id="doctor_karina_dialog_est_4">
    <text>Да. Вот твой прибор, забирай.</text>
</string>





<string id="doctor_povodyr_dialog_0">
    <text>Ну что, Док, теперь твой поводырь проведёт меня к переходу в Мёртвый Город?</text>
</string>
<string id="doctor_povodyr_dialog_1">
    <text>Да, конечно, Стрелок. Теперь можно идти. Поводырь отведёт тебя. Только запомни, чтобы найти обратный путь с Армейских Складов на Болота... А этот путь тебе ещё пригодится, я уверен в этом. Тебе нужно будет поговорить со Следопытом. Вот, передашь ему от меня эту флешку, он всё поймёт и покажет тебе обратную дорогу. Это всё. А теперь, как говорится, беги за "Белым Кроликом". Мой пёс ждёт тебя в беседке у дома. Он отведёт тебя к месту, где начинается тропинка. Смотри, береги его, чтобы он не попал куда-нибудь. Это очень ценная собака. Я его ещё щенком подобрал, вылечил и воспитал из него поводыря, непревзойдённого искателя "Тайных Троп".</text>
</string>
<string id="doctor_povodyr_dialog_2">
    <text>Понятно, Док. Обязательно навещу Следопыта и передам ему флешку. Ну всё, я пошёл. До встречи!</text>
</string>
<string id="doctor_povodyr_dialog_3">
    <text>До свидания, Стрелок. Иди с Богом!</text>
</string>


<string id="sverhprovodnik_dialog_0">
    <text>Привет, Следопыт!</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_1">
    <text>Что хотел, Стрелок?</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_2">
    <text>Тут Доктор кое-что для тебя передал.</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_3">
    <text>Ты у Доктора на Болотах был? Как же ты туда попал?</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_4">
    <text>Да это долгая история. Случайно там оказался. Человека одного из беды выручал. Доктор какую-то флешку тебе передаёт. Вот, держи.</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_5">
    <text>Давай. Посмотрим, что там... Ага, ясно. Так, и что ещё он передавал?</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_post_0">
    <text>Он ещё сказал, что ты мне можешь показать тропинку тайную с Армейских Складов на Болота через Мёртвый Город. Я сюда как раз по ней пришёл. Но вот в обратный конец...</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_post_1">
    <text>Ну, раз Доктор сказал, значит помогу тебе. Тем более тропинка эта очень и очень удобная и нверняка пригодится. Но только есть одно но. Открыть этот путь можно только при помощи одного очень редкого артефакта, который носит название "Сверхпроводник". Он был назван "Сверхпроводником" за свою способность на долгое время смещать пространство и тем самым создавать пространственные коридоры, так называемые "Тайные Тропы", с помощью которых можно перемещаться по ранее недоступным маршрутам. Отличается от своих "младших братьев", проводников низшего порядка, тем, что активирует переходы сразу по нескольким маршрутам. Для активации надо просто подобрать этот артефакт. Одно но: найти этот артефакт крайне сложно. Появляется он в короткий промежуток времени, примерно в течении одного часа, где-то между часом и двумя часами ночи. Если за это время его не найти, то артефакт исчезает. Так что вот так...</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_post_2">
    <text>О-очень интересно. Постараюсь отыскать этот сверхпроводник. Уж больно тропинка важная. Наверняка пригодится в будущем. Подскажи хоть примерное место, где его можно найти.</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_post_3">
    <text>Ну, раз тропа, которую он должен открыть, начинается на Складах, значит, и искать надо на Складах. В других местах, в Зоне, я его встретил только один раз. Как ты, наверное, уже догадался - на Болотах. Где именно искать на Складах сложно сказать, но думаю, что в труднодоступных местах. Только помни, %c[red]время на его поиск ограничено всего одним часом: между часом и двумя часами ночи.%c[default] Если найдёшь, тащи его мне. Откроем тебе переход со Складов на Болота через Мёртвый Город. Да, и ещё: %c[red]На поиски у тебя будет дня три, максимум четыре.%c[default] Потом целый месяц будут крайне неблагоприятные условия для его появления. Так что не тяни со временем.</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_post_4">
    <text>Мне всё ясно. Да, задачка непростая, но я и не такие решал. Так что обязательно найду "Сверхпроводник" и принесу тебе, чтобы ты открыл тропинку на Болота.</text>
</string>


<string id="sverhprovodnik_dialog_est_0">
    <text>Привет, Следопыт!</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_est_1">
    <text>Какие дела, Стрелок?</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_est_2">
    <text>Нашёл я "Сверхпроводник"! Вот.</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_est_3">
    <text>Ух ты! Ну ты и впрямь опытный искатель. Давай посмотрим, где интересующая нас тропинка на Складах начинается.</text>
</string>
<string id="sverhprovodnik_dialog_est_4">
    <text>Держи.</text>
</string>


<string id="voronin_zapiska_dialog_0">
    <text>Какие у тебя дела, Бармен?</text>
</string>
<string id="voronin_zapiska_dialog_1">
    <text>Пока тебя не было, мы тут с Сидоровичем полностью договорились, как нам провернуть одно крупное дельце. Осталось несколько деталей и всё. Все былые раздоры теперь у нас с ним в прошлом. Теперь мы компаньоны. Короче, Стрелок, нужна будет твоя помощь. Если всё получится, то получишь очень крупную награду за свои труды.</text>
</string>
<string id="voronin_zapiska_dialog_2">
    <text>И что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="voronin_zapiska_dialog_3">
    <text>Всех деталей я тебе пока рассказать не могу, но одно из важных условий для нашего дела - это поддержка Долговцев. Я почти обо всём уже с Ворониным договорился. Теперь нам надо встретиться с Сидоровичем лично. Встреча назначена на ближайшее время на территории Станции "Глубокое", в заброшенной деревне. Сидор наверняка придёт с охраной. Мне тоже нужно, чтобы рядом был человек, которому я могу доверять. Ты самая лучшая кандидатура для меня.</text>
</string>
<string id="voronin_zapiska_dialog_4">
    <text>То есть я должен сопроводить тебя на стрелку с Сидоровичем. Так?</text>
</string>
<string id="voronin_zapiska_dialog_5">
    <text>Да, так. Но вначале я попрошу тебя отнести зашифрованную записку Воронину и отдать ему лично в руки. На территорию Станции "Глубокое" пойдём тайно и по отдельности. Через Блокпост Миротворцев соваться не надо. Они не должны ни о чём догадываться. Поэтому ты пойдёшь на Станцию "Глубокое" через Тёмную Долину. Воронин тебе покажет тайную тропинку туда, когда отдашь ему моё послание. А я своим путём пройду. Знаю я одну короткую тропинку к Миротворцам. Встретимся уже там, недалеко от заброшенной деревни. Я дам тебе знать, где именно. Когда перейдёшь из Тёмной Долины на территорию Миротворцев, сброшу на ПДА тебе сообщение. Всё понял?</text>
</string>
<string id="voronin_zapiska_dialog_6">
    <text>Да, всё понятно. Давай письмо, и я пошёл к Воронину.</text>
</string>

<string id="voronin_pismo_dialog_0">
    <text>Генерал. Я к вам от Бармена с шифровкой.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo_dialog_1">
    <text>Рад тебя видеть, Стрелок. Ты прямо как разведчик-шпион, шифровки носишь.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo_dialog_2">
    <text>Да это Бармен. Всё шифруется: Дело, говорит, очень секретное, и никто не должен ничего знать.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo_dialog_3">
    <text>Да-а, затеяли они с Сидоровичем грандиозное дело. Так уж вышло, что и наш интерес в этом деле есть. Поэтому большое количество людей будет задействовано. И до поры до времени никто не должен ничего знать, иначе будет провал.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo_dialog_4">
    <text>Я всё понимаю, поэтому и не лезу с вопросами. Вот, держите послание от Бармена. Кстати, Бармен сказал, что вы мне покажете тропинку из Тёмной Долины к Миротворцам.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo_dialog_5">
    <text>Да, покажу. Давай ПДА, отмечу место, где переход на территорию миротворцев начинается.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo_dialog_6">
    <text>Вот ПДА. Отмечайте и я выдвигаюсь.</text>
</string>

<string id="barman_strelka_dialog_0">
    <text>Ну что, Бармен, куда идём?</text>
</string>
<string id="barman_strelka_dialog_1">
    <text>Да тут рядом. Следуй за мной. Пока мы будем с Сидором разговаривать, ты не подслушивай. Как закончим, я тебе скажу, что дальше делать. Всё понятно?</text>
</string>
<string id="barman_strelka_dialog_2">
    <text>Да, всё понятно. Пошли.</text>
</string>

<string id="barman_posle_dialog_0">
    <text>Ну что, обо всём договорились?</text>
</string>
<string id="barman_posle_dialog_1">
    <text>Да, теперь все точки расставлены. Скоро всё решится.</text>
</string>
<string id="barman_posle_dialog_2">
    <text>Какие дальнейшие действия?</text>
</string>
<string id="barman_posle_dialog_3">
    <text>Слушай меня внимательно. Нам с Сидором надо ещё кое о чём с глазу на глаз перетереть. А ты должен снова сходить к Воронину и передать ему ещё одно письмо, последнее. В нём окончательные инструкции, как говорится, явки-пароли по нашему общему делу. Потом и я сам к Долговцам отправлюсь, но позже. А Сидорович займёт моё место в бункере на Кордоне. Это первый этап нашего плана. После того, как отдашь послание Воронину, он тебе передаст ответ для Сидоровича. Сидор к тому времени уже будет на Кордоне. Отнесёшь ему ответ, и он скажет, что дальше делать. Уразумел?</text>
</string>
<string id="barman_posle_dialog_4">
    <text>Да, всё понятно. Пошёл к Воронину.</text>
</string>


<string id="voronin_pismo2_dialog_0">
    <text>Приветствую вас, генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo2_dialog_1">
    <text>Ну что, Стрелок, как дела?</text>
</string>
<string id="voronin_pismo2_dialog_2">
    <text>Да всё вроде нормально. Бармен встретился с Сидоровичем. Я так понял, они окончательно обговорили все детали. Вот, Бармен передаёт ещё одну шифровку по вашему общему делу. Говорит, как прочитаете, то напишите ответ для Сидоровича. Сидорович теперь на Кордон перебирается, а Бармен сказал, что скоро к вам придёт.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo2_dialog_3">
    <text>Ну, давай послание. Посмотрим, что там эти хитрые морды ещё понапридумывали.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo2_dialog_4">
    <text>Вот письмо, генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo2_dialog_5">
    <text>Так-так, давай посмотрим, что пишет Бармен... Ага, вон они как предлагают... Понятно, понятно. Ладно, попробуем так... Стрелок, вот тебе мой ответ для Сидоровича. Отнеси ему на Кордон.</text>
</string>
<string id="voronin_pismo2_dialog_6">
    <text>Давайте, генерал. Отнесу.</text>
</string>

<string id="sidor_poslanie_dialog_0">
    <text>Привет, Сидорович! У тебя новый магазин, поздравляю!</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_1">
    <text>Спасибо. Вот как раз сейчас с товаром разбираюсь. Ревизию, так сказать, делаю. Да и прибраться здесь не мешало бы. Через пару дней можно начинать торговлю... Ты ответ от Воронина принёс?</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_2">
    <text>Да, конечно. Вот письмо.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_3">
    <text>Так-так. Посмотрим, что там наш бравый генерал пишет... Ну-у, очень хорошо! Воронин даёт добро и готов начинать. Что ж, значит, пришло время больших свершений.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_4">
    <text>Так, стало быть, я своё дело сделал? Бармен обещал награду достойную.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_5">
    <text>Подожди, Стрелок. Дело ещё не сделано. Впереди самое сложное предстоит. И нам очень нужна твоя помощь.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_6">
    <text>И что же ещё от меня требуется?</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_7">
    <text>Ладно, открою тебе наши карты, чтобы ты понял всю важность момента. Мы с Барменом раньше сильно враждовали из-за зон влияния. Он всегда говорил, что я переманиваю его клиентов, занижаю цены на товар и так далее. Я, в свою очередь, тоже имел к нему массу претензий. Работать в таком духе дальше стало невыносимо, и Бармен первым сделал шаг и предложил следующее: я перебираюсь сюда, на Кордон, и занимаюсь честной торговлей на его старом месте. Часть его клиентов автоматически переходят ко мне. Он, в свою очередь, очень хотел перебраться в Бар. Но, как ты знаешь, там давно уже заправляют братки. И тут Бармен придумал хитрый выход.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_8">
    <text>И какой же? Бандиты в Баре очень крепко сидят.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_9">
    <text>В этом-то и сложность. Но только вот появилась недавно новая воинственная группировка Долг, которая очень хотела бы сделать себе мощную базу на территории Бара. Но в одиночку одолеть бандитов им пока не под силу. У Бармена тогда не было связей среди Долговцев, чтобы выйти к ним с предложением объединить усилия. А я как раз являлся поставщиком провизии для Воронина и его бойцов и имел у них определённое уважение. Бармен попросил меня свести его с Ворониным. Я это сделал. Мы втроём поговорили и решили действовать сообща. Бармен организовывает тайное перемещение ударного отряда Долга на северную пустынную территорию Бара, а я отвлекающий манёвр, натравливаю наёмников на южный блокпост Бара. Бандюки, конечно, наймитов положат, но и наймиты их потреплют хорошенько. И вот тогда внезапный удар с севера и захват Бара Долговцами. После чего Бармен занимает своё законное место в Баре.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_10">
    <text>Вон вы чего замутили. Ни-и-и фига себе... Смело, ничего не скажешь. А от меня-то какая ещё помощь может быть?</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_11">
    <text>А ты, Стрелок, являешься фактически ключевой фигурой в этом деле. Не хватает маленькой детали, чтобы исполнить задуманное. Для успешной атаки нужна подробная карта Бара. Но достать её или нарисовать некому. А ты, насколько нам известно, имеешь неплохую репутацию у Братков, так ведь? Так вот и просим мы тебя раздобыть карту Бара и передать её командиру штурмового отряда. А чтобы братки в Баре тебя ещё больше зауважали, ты как раз слегка поможешь им одолеть наёмников на южном блокпосту.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_12">
    <text>Втягиваете вы меня, ребята, в какую-то афёру! Ну, хорошо, а где же я возьму в Баре карту? Или вы мне предлагаете всё обмерить и нарисовать её?</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_13">
    <text>Да ты послушай вначале. План верный. Мы всё продумали до мелочей. Карта есть у Борова, это точно. После того, как ты поможешь защитить южный блокпост от наймитов, предложишь Борову укрепить оба блокпоста, чтобы обезопасить от дальнейших подобных опасностей. Скажешь, что у тебя есть знакомые ребята, бывшие строители, специалисты по укрепсооружениям, которые в лучшем виде всё организуют и недорого. Бандюки сами никогда ничего делать не будут, но если им такое предложить, то с радостью согласятся. Они же хоть и отморозки, но не дураки. А для того, чтобы правильно и с умом всё сделать, попросишь у Борова подробную карту территории, на которую тебе якобы нужно нанести необходимые размеры и всё рассчитать детально. Он с радостью тебе карту и отдаст.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_14">
    <text>Ладно, уговорил. Постараюсь вам помочь. Надеюсь, награда будет достойная.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_15">
    <text>Ну, вот и славно! Значит, договорились. Сейчас иди в Бар, а я сообщу Бармену, чтобы давал отмашку Долговцам. Как возьмёшь карту, выходи через северный блокпост и направо, к переходу на Склады. Там в засаде тебя будет ждать отряд Долга. Отдашь карту командиру, а дальше... Ну, а дальше им лишний ствол не помешает.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_16">
    <text>Во что я впутываюсь, а? Ну да ладно. Двум смертям не бывать, одной не миновать. Только вот в Баре у меня остались хорошие знакомые. Надо бы их предупредить, а то ведь, как я понимаю, там будет дьявольская мясорубка. Вдруг в неразберихе и им достанется.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_17">
    <text>Стрелок, если ты про Графа со Следопытом, то можешь не переживать. Они в курсе дел. Это же с помощью хитрости Графа нам удалось натравить наёмников на южный блокпост. Давай, поспеши, время не ждёт. Если у тебя какие дела к ним остались, то не затягивай. Вряд ли ты этих ребят сможешь потом в баре найти.</text>
</string>
<string id="sidor_poslanie_dialog_18">
    <text>Ясно, выдвигаюсь.</text>
</string>


<string id="sidor_magomet_dialog_0">
    <text>Что-то ещё?</text>
</string>
<string id="sidor_magomet_dialog_1">
    <text>Да. Тут один человек ко мне заходил, тебя разыскивал.</text>
</string>
<string id="sidor_magomet_dialog_2">
    <text>Что за человек?</text>
</string>
<string id="sidor_magomet_dialog_3">
    <text>Приятный сюрприз! Он, наверное, уже ждёт тебя у входа в мой бункер.</text>
</string>
<string id="sidor_magomet_dialog_4">
    <text>Ладно. Сюрпризы я люблю.</text>
</string>


<string id="sidor_nomagomet_dialog_0">
    <text>Что-то ещё?</text>
</string>
<string id="sidor_nomagomet_dialog_1">
    <text>Да, Стрелок. Тут моя разведка донесла, что ты с Миротворцами нехорошо поступил: Своровал у них бронежилет какой-то. А боком это вышло моему старому корешу... Магомету.</text>
</string>
<string id="sidor_nomagomet_dialog_2">
    <text>Во как! А ведь я его ищу... А что случилось?</text>
</string>
<string id="sidor_nomagomet_dialog_3">
    <text>После того, как ты украл у Миротворцев броники, поднялся там у них жуткий кипишь. Понаставили они везде засады. А Магомет как раз шёл ко мне по тайной тропе из Тёмной Долины. Ну, по той, о которой я тебе рассказал. А ты, видимо, за собой хвост привёл к переходу. Усекаешь?</text>
</string>
<string id="sidor_nomagomet_dialog_4">
    <text>Да, усекаю... Только у меня не было тогда другого выбора!</text>
</string>
<string id="sidor_nomagomet_dialog_5">
    <text>Выбор есть всегда, Стрелок. Просто ты не захотел думать. Из-за этого погиб хороший человек. Убили его Миротворцы... На их засаду он напоролся и получил пулю в лоб. Тебя они там ждали, а попался случайно Магомет.</text>
</string>
<string id="sidor_nomagomet_dialog_6">
    <text>Вот блин... Магомета жалко. Прости. И я теперь брата не найду.</text>
</string>


<string id="magomet_start_dialog_0">
    <text>Здравствуйте... А вы кто?</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_1">
    <text>Я Магомет. Не ожидал здесь меня встретить, Стрелок?</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_2">
    <text>Ё-моё! Вот это встреча! Как же долго я тебя искал, Магомет!</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_3">
    <text>Тебе же сказали, что я сам тебя найду. Вот и нашёл. Ну, рассказывай, зачем ты меня искал?</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_4">
    <text>По очень важному для меня делу, Магомет. Я ищу своего брата. Капитаном его зовут. Несколько лет назад он был в составе той самой группы, которая впервые предприняла попытку попасть на территорию ЧАЭС, в Саркофаг. Вместе с ним были ещё несколько отважных сталкеров, в том числе и Юрий Семецкий. А у меня есть информация, что ты встречал Семецкого живым и невредимым. Так вот, если Семецкий остался жив, то, возможно, и брат мой тоже живой. Ведь тогда только они двое из всей группы пошли внутрь саркофага... Расскажи, что знаешь по этому делу.</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_5">
    <text>Вон оно что, Стрелок! Вообще-то мне никто не верит, что я встречал живого Семецкого. Но это чистая правда. И встречал я его дважды. Первый раз это было около полутора лет назад. Тогда я увидел его мельком в Лесу на Радаре. Выглядел он, скажем так, не очень. То ли зомби, то ли человек - не разобрать было. Но это был точно он, я в этом уверен. Там, в Лесу, было полно аномалий и мутантов, и он куда-то быстро исчез.</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_6">
    <text>А второй раз когда?</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_7">
    <text>Второй раз совсем недавно, около двух месяцев назад. Дело было около Припяти, в заброшенном госпитале. Я как раз отвёл небольшую группу сталкеров в Припять и возвращался через госпиталь на Янтарь. Вот там я его и встретил... Да, зрелище не для слабонервных. В нём мало чего человеческого осталось, ходячий труп. Близко к себе он меня не подпустил. Что-то буробил о "Монолите". О том, что давно уже является заложником каких-то "тёмных сил" и собственной глупости. Ещё говорил, что должен выполнить свою миссию - уничтожить этот "дьявольский камень". Короче, бред какой-то... Да, как мне показалось, он вовсе и не со мной разговаривал, а сам с собой. Но в любом случае, если ты хочешь выяснить, что же на самом деле произошло много лет назад с твоим братом, то тебе нужно найти Семецкого и как-то попытаться с ним поговорить. Только он сможет тебе помочь.</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_8">
    <text>Да-а, история... Как думаешь, где можно его отыскать?</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_9">
    <text>Думаю, что на ЧАЭС, в Саркофаге. Как я понял из его слов, он именно туда собирался. Выполнить какую-то свою бредовую миссию.</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_10">
    <text>В Саркофаг, значит... Да уж, гиблое место. Но ничего не попишешь. Придётся идти. Вот только одно дело закончу и пойду. Авось повезёт мне, и я что-нибудь узнаю...</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_11">
    <text>Ну что же, удачи тебе, Стрелок. Рад был познакомиться.</text>
</string>
<string id="magomet_start_dialog_12">
    <text>Спасибо за всё, Магомет. И до встречи.</text>
</string>

<string id="barman_new_dialog_0">
    <text>Привет, Бармен! Ну что, вроде всё нормально.</text>
</string>
<string id="barman_new_dialog_1">
    <text>Стрелок, дружище, ты нам очень сильно помог. Спасибо тебе!</text>
</string>
<string id="barman_new_dialog_2">
    <text>Ну, спасибом сыт не будешь...</text>
</string>
<string id="barman_new_dialog_3">
    <text>Обижаешь. Я не забыл, что обещал щедро отблагодарить тебя. Вот, держи. От всех нас за твою неоценимую помощь сто тысяч денег и пулемёт.</text>
</string>
<string id="barman_new_dialog_4">
    <text>О-о, действительно щедро. Спасибо!</text>
</string>

<string id="mg_nechist_dialog_0">
    <text>Здравствуй, сестра!</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_1">
    <text>А ты неисправим, Стрелок. Всё хамничаешь.</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_2">
    <text>Да ладно тебе! Зомби уничтожены. Жизнь налаживается!</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_3">
    <text>Спасибо тебе, Стрелок, что помог нам избавиться в очередной раз от зомби. Мы уходим из Мёртвого Города.</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_4">
    <text>А что так? Что-то случилось?</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_5">
    <text>Да нет, просто слишком опасно здесь стало. Город не такой уж и "мёртвый" теперь стал. Постоянно эти зомби лезут... Короче, уходим мы. Хватит с нас.</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_6">
    <text>Ясно. Но мне кажется, что дело не в зомби и не в опасностях. Что-то другое здесь, так ведь?</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_7">
    <text>Да, ты прав, Стрелок, дело в другом... Мы совсем уходим из Зоны. Всё, хватит с нас... Теперь можно сказать тебе правду. Мы искали здесь очень редкий артефакт - "Розу Ветров". Этот артефакт мог бы помочь тысячам людей избавиться от страшной болезни, но мы его так и не нашли... Видимо его не существует. Это всё были легенды. Так что прощай. Не держи зла, если что. А наградить то за помощь мне тебя и нечем совсем...</text>
</string>
<string id="mg_nechist_dialog_8">
    <text>Да ладно. Не переживай, сестра. Прощай, мне пора дальше.</text>
</string>


<string id="kristall_dialog_0">
    <text>Я пришёл за своим братом!</text>
</string>
<string id="kristall_dialog_1">
    <text>Здесь нет твоего брата, человек. Есть только освобождённый от всего лишнего и мирского просветлённый разум. Разум, который способен творить чудеса и управлять миром.</text>
</string>
<string id="kristall_dialog_2">
    <text>Брат! Я знаю, ты там... Ты внутри. Борись! Они захватили твой рассудок! Но ты ведь человек! Борись!</text>
</string>
<string id="kristall_dialog_3">
    <text>Глупая мартышка... Ты ничего не сможешь изменить! Отойди и не мешай. Предлагаю тебе перед смертью посмотреть и насладиться великим зрелищем. Скоро мы начинаем наше представление. Уже недолго осталось. Это будет грандиозное шоу, торжество силы освобождённого разума!</text>
</string>
<string id="kristall_dialog_4">
    <text>Брат, Очнись! Очнись, Капитан! Я знаю, ты меня слышишь. Это я, Стрелок!</text>
</string>
<string id="kristall_dialog_5">
    <text>Не трать перед смертью попусту силы, человек. Лучше расслабься и насладись великим и грандиозным зрелищем. Сегодня Мир станет другим.</text>
</string>
<string id="kristall_dialog_6">
    <text>Я не для того сюда так долго шёл, чтобы быть тупым наблюдателем и сдаться так просто! Я многому научился. Вот, лови! Это "Роза Ветров". Привет от Семецкого!</text>
</string>

<string id="brat_dialog_0">
    <text>Брат, это ты!!!</text>
</string>
<string id="brat_dialog_1">
    <text>Стрелок! Малыш, ты нашёл меня... Как же я рад тебя видеть! Как тебе это удалось?</text>
</string>
<string id="brat_dialog_2">
    <text>Брат, об этом после. У меня тоже к тебе масса вопросов. Но сейчас надо поскорее выбираться отсюда.</text>
</string>
<string id="brat_dialog_3">
    <text>Малыш, я слишком слаб, чтобы сейчас куда-то идти. Голова... Моя голова... Как чугунный колокол... Ноги... ноги, как вата... Послушай меня, брат: времени практически нет. То, что тебе удалось освободить меня из этого плена, по сути ничего не меняет... Процесс перерождения Зоны уже запущен. Ты просто немного отложил его начало. Иди один, спасайся! А моё место, похоже, всё-таки здесь... Иди же, брат! Кто-то из нас должен остаться в живых и выбраться из этой проклятой Зоны! Здесь недалеко, у северных ворот, есть переход на ЧАЭС-2. Оттуда дорогу, я думаю, ты найдёшь. По крайней мере, я на это очень надеюсь.</text>
</string>
<string id="brat_dialog_4">
    <text>Нет, Капитан, я тебя не брошу! Послушай теперь меня: у меня есть индивидуальный одноразовый телепортатор, который из любого места Зоны может перебросить одного человека на Болота к Доктору. Поэтому расклад такой: ты берёшь прибор и телепортируешься к Доктору. Тебе его помощь ой как нужна сейчас. А я приду чуть позже. Я выберусь, не волнуйся. В конце концов, я же сюда добрался, значит, и обратно смогу.</text>
</string>
<string id="brat_dialog_5">
    <text>Малыш, ты не понимаешь, с чем и кем имеешь дело! Уйти так просто они тебе не дадут, поверь. Я знаю, что говорю. Времени практически нет.</text>
</string>
<string id="brat_dialog_6">
    <text>Капитан, давай не будем тратить драгоценные минуты! Бери телепортатор и дуй к Доктору, а я своим ходом. Да не переживай ты! Я мигом.</text>
</string>
<string id="brat_dialog_7">
    <text>Малыш, а ты повзрослел... Ты уже не тот юный романтик, которым был раньше. Ты стал взрослым мужчиной, воином. Я вижу в твоих глазах огонь. Ладно, пусть будет так, как предлагаешь ты. Но только прошу тебя, не ввязывайся ни во что. Просто беги и не оглядывайся. Переход на ЧАЭС-2, как я и сказал, где-то у северных ворот. Ох, чует моё сердце, не дадут они тебе просто так пройти. Ладно, давай телепортатор и в путь. Да хранит тебя Бог, Малыш! Времени совсем не остаётся. Скоро уже начнётся...</text>
</string>
<string id="brat_dialog_8">
    <text>Вот. Держи индивидуальный телепортатор и до встречи, брат.</text>
</string>


<string id="end_dialog_0">
    <text>Как же так???</text>
</string>
<string id="end_dialog_1">
    <text>И снова здравствуйте! Неожиданно, да? А мы ведь предупреждали: не стоит тратить силы и энергию на сомнительные мероприятия. Ты что, и правда думал, что здесь, в Зоне, можешь принимать решения и действовать самостоятельно?</text>
</string>
<string id="end_dialog_2">
    <text>Я всегда принимаю решения сам и действую так, как подсказывают мне мой разум и сердце!</text>
</string>
<string id="end_dialog_3">
    <text>У нас на этот счёт есть другое мнение... Ну да ладно. Ты освободил брата. Это хорошо. Молодец! Так и задумано было. Ты на некоторое время отодвинул Великий Выброс. В этом нет ничего страшного.</text>
</string>
<string id="end_dialog_4">
    <text>Что значит "так и задумано было"?</text>
</string>
<string id="end_dialog_5">
    <text>А то и значит, что ты ещё раз доказал свою великую силу. Правда, ты оказался недостаточно ловок, чтобы убежать от нас. Ну ведь это и хорошо! А твой брат... Твой брат нам больше не нужен. Он отработал свой ресурс...\nТЕПЕРЬ ТЫ ЗАЙМЁШЬ ЕГО МЕСТО!</text>
</string>
<string id="end_dialog_6">
    <text>Не-е-е-т!</text>
</string>


<string id="koldun_start_dialog_0">
    <text>Добрый день! Я так понимаю, что это ты Колдун?</text>
</string>
<string id="koldun_start_dialog_1">
    <text>Правильно понимаешь, сталкер. Что привело тебя ко мне?</text>
</string>
<string id="koldun_start_dialog_2">
    <text>Мне один человек рассказал, что ты можешь оживлять мертвецов. Я не особенно в это верю, но ради интереса зашёл вот узнать.</text>
</string>
<string id="koldun_start_dialog_3">
    <text>Тебя не обманули. Это действительно так. Здесь ЗОНА, и всяких чудес в ней столько, что тебе и не снилось. Практически любого человека, погибшего в пределах аномальной активности Зоны, я могу вернуть к жизни, а точнее создать его клон. Правда, это будет не совсем уже человек, а зомби. Но самое главное, что его разум и память какое-то время будут в том состоянии, которое было перед его смертью.</text>
</string>
<string id="koldun_start_dialog_4">
    <text>Неужели и правда это возможно? Но как?</text>
</string>
<string id="koldun_start_dialog_5">
    <text>Как - это не твои заботы. Я был "по ту сторону света" и вернулся оттуда с таким знанием. Так что, если захочешь вернуть на этот свет мертвеца, я готов тебе помочь. Только это будет недёшево. Стоимость моих трудов сто тысяч рублей. И ещё: Воскресить человека по твоей просьбе можно будет только в том случае, если его убил не ты. Понятно?</text>
</string>
<string id="koldun_start_dialog_6">
    <text>Я всё понял. Если вдруг мне понадобится вернуть к жизни кого-нибудь, пусть и на время, то я обязательно к тебе обращусь.</text>
</string>


<string id="koldun_lapsha_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по прозвищу "Лапша".</text>
</string>
<string id="koldun_lapsha_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет "Лапшу". Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_lapsha_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_lapsha_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>


<string id="koldun_skryaga_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по прозвищу "Скряга".</text>
</string>
<string id="koldun_skryaga_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет "Скрягу". Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_skryaga_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_skryaga_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>


<string id="koldun_shurup_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по прозвищу "Шуруп".</text>
</string>
<string id="koldun_shurup_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет "Шурупа". Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_shurup_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_shurup_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>


<string id="koldun_lukash_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по прозвищу "Лукаш".</text>
</string>
<string id="koldun_lukash_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет "Лукаша". Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_lukash_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_lukash_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>


<string id="koldun_dan_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по прозвищу "Дэн".</text>
</string>
<string id="koldun_dan_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет "Дэна". Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_dan_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_dan_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>


<string id="koldun_levsha_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по прозвищу "Левша".</text>
</string>
<string id="koldun_levsha_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет "Левшу". Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_levsha_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_levsha_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>


<string id="koldun_sviblov_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по фамилии Свиблов.</text>
</string>
<string id="koldun_sviblov_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет Свиблова. Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_sviblov_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_sviblov_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>


<string id="koldun_osvedom_dialog_0">
    <text>Колдун, мне необходимо вернуть к жизни покойного по прозвищу "Осведомитель".</text>
</string>
<string id="koldun_osvedom_dialog_1">
    <text>Ну что же, знал я такого. Давай 100 000 и я верну на этот свет "Осведомителя". Появится он прямо здесь, рядом, так что не пугайся. Какое-то время он будет немного "не в себе", но это недолго. Уже через пару минут ты с ним сможешь нормально поговорить.</text>
</string>
<string id="koldun_osvedom_dialog_2">
    <text>Эх, не хватает у меня денег. Пойду собирать.</text>
</string>
<string id="koldun_osvedom_dialog_3">
    <text>Договорились. Вот, держи деньги.</text>
</string>

<string id="zapravka_flame_dialog_0">
    <text>Привет, Шуруп!</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_1">
    <text>И тебе не хворать, Стрелок. Дело ко мне какое?</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_2">
    <text>Да, хочу зарядить самопальный огнемёт от Пекаря.</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_3">
    <text>Ну, давай попробуем, но сам понимаешь, не бесплатно.</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_4">
    <text>А что просишь за работу?</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_5">
    <text>Ну, во-первых, для зарядки огнемёта нужен один баллон коллоидного газа и одна канистра бензина. Во-вторых, за мою работу с тебя скромный гонорар - две бутылки водки и 10000 денег. Устраивает? Если да, то давай мне огнемёт, я его пока подготовлю к зарядке, а ты неси всё по-списку, и как принесёшь, я вмиг его заряжу.</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_6">
    <text>Ну, торговаться я не буду. Держи пока огнемёт, а я пойду соберу, что требуется и вернусь. Никуда не уходи!</text>
</string>

<string id="zapravka_flame_dialog_est_0">
    <text>Шуруп, я всё принёс, что требуется для зарядки огнемёта.</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_est_1">
    <text>Это хорошо. А деньги и водка с собой?</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_est_2">
    <text>Да, всё с собой.</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_est_3">
    <text>Ну давай всё сюда и я мигом заряжу тебе огнемёт.</text>
</string>
<string id="zapravka_flame_dialog_est_4">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>

<string id="vano_start_dialog_0">
    <text>Очухался, Вано?</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_1">
    <text>Э-э, дарагой! Откуда меня зинаешь? Как зовут тэбя?</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_2">
    <text>Да вся Зона про тебя только и говорит, что Вано самый отъявленный алкаш и дебошир. Никчёмный человек. А меня Стрелком зовут.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_3">
    <text>Эй, Стрэлок! Зачем так плохо про Вано гаварышь, а? Что я тэбе плохого сдэлал? Вано добрый и весёлый. Вано никого не обижяет.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_4">
    <text>Да ты посмотри на свою рожу пьяную! Сдохнешь ведь скоро, если не бросишь бухать. Пекарь хороший мужик, беспокоится за тебя, а ты его подводишь. Вон, даже никакого серьёзного дела поручить тебе он не может. Потерял ты его доверие.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_5">
    <text>Да ладно тэбе, друг. Вано кантралырует сытуацию. Вано хароший человэк. Вано скоро уйдёт к "Свободовцам". Там Вано будэт как у сэбя дома. А тут Вано скучает...</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_6">
    <text>Да тебя туда и за километр не подпустят! Пулю в лоб и дело с концом. Свободовцы ребята серьёзные и всякий сброд к себе не пустят.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_7">
    <text>Вано не сброд! Вано развэдчик. Вано цэлую нэдэлю выслэживал мародёров, что тут ашивались. И Вано кое-что важное узнал.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_8">
    <text>И что же такого важного смог узнать Вано?</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_9">
    <text>А ты не смэйся. Вано прэследовал мародёров от самой базы Миротворцев. Мародёры спёрли у Мыратворцев ящик с минами и нэсли его в заброшенную дэрэвню. Да только не дашли они туда... Их на болоте тварь болотная пакушала нэмножко... Если бы у Вано был автомат, то Вано бы сам с ними расправился. А так Вано только прытаился и наблюдал, как они драпали оттуда, пабрасав награблэннае.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_10">
    <text>Ну так надо пойти забрать тот ящик и вернуть Миротворцам. Они ребята щедрые, награду хорошую дадут.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_11">
    <text>Нэт-нэт. Мыратворцы злые. Они аднажды уже плохо паступили с Вано. Вано их не любыт. Вано вот что прэдлагает: ты вон с каким стволом ходыш, а у Вано нэт оружия. И Вано боится и немножко сэйчас болеет... Паэтому схады ты на болото, забэри оттуда ящик и принеси его Вано. Вано вазмёт этот ящик и отнесёт Свабодовцам. За это Вано там будут уважать и вазмут к сэбэ. Ну что, принесёшь? А Вано в далгу не астанется. Вано атдаст тэбе часть мин из того ящика. Вано чэстный человэк.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_12">
    <text>Ладно, чёрт с тобой. Давай метку, где там примерно искать ящик. Может и схожу.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_13">
    <text>Вот и харашо! Всё просто. Болото савсэм нэдалеко отсюда. Вано поставит тэбе мэтку на карту. Ящик искать надо в самом болоте. Оно нэглубокое, нэдалеко ат вэртолёта паломанного. Только сматри, Стрэлок, поосторожней там. И на обратном пути тоже повнимательнее будь. Мародёры здэсь постоянно ашиваются. Они хоть и труслывые твари, но их много. Этим они и опасны.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_14">
    <text>Ставь метку. Попробую найти ящик с минами в болоте.</text>
</string>

<string id="vano_start_dialog_est_0">
    <text>Хватит бухать, Вано! Здохнешь ведь скоро от водки.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_est_1">
    <text>Да... Ты прав, сталкер. Надо бросать пить...</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_est_2">
    <text>Нашёл я в болоте ящик с минами. На мародёров на обратном пути нарвался. Но ничего, разобрался с ними. Отвёл от вас с Пекарем беду.</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_est_3">
    <text>Вах, дарагой! Маладэц! Давай его мне скорее! А я тэбе оттуда могу дать два вида мин, по пять штук каждой. Если хочешь, можешь тайно заминировать всю базу этих уродов Мыратворцев. Вот вэсэло будет пасматрэть, как гады взлэтят на воздух!</text>
</string>
<string id="vano_start_dialog_est_4">
    <text>Нет, спасибо за "мудрый" совет, но с Миротворцами ты это можешь и сам проделать, только я тебе не советую. Ладно, держи ящик с минами.</text>
</string>

<string id="maroder_meet_dialog_0">
    <text>Ну что? Оклемался, родимый?</text>
</string>
<string id="maroder_meet_dialog_1">
    <text>Ах вы, крысы подвальные! Трусливые твари! Только и умеете, что со спины подкрадываться!</text>
</string>
<string id="maroder_meet_dialog_2">
    <text>А ты не сильно то тут распыляйся, сталкер! То, что ты ещё жив только потому, что у нас к тебе вопрос важный есть. Как ты уже, наверное, заметил, хабар твой у нас. Хочешь миром вернуть свои вещи обратно? Ну, конечно, кроме того ящика, что ты из болота вынул и который принадлежит нам.</text>
</string>
<string id="maroder_meet_dialog_3">
    <text>Встретились бы вы, гниды, со мной лицом к лицу, посмотрели бы тогда, кто есть кто...</text>
</string>
<string id="maroder_meet_dialog_4">
    <text>Ты смотри! В полушаге от смерти, а права качает. Герой бесстрашный, что ли? А?</text>
</string>
<string id="maroder_meet_dialog_5">
    <text>Козлы!</text>
</string>

<string id="maroder_start_dialog_0">
    <text>За козлов ответил... Дальше будешь ещё геройствовать?</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_1">
    <text>Ах ты, гад! Ладно... Кончаем базар. Что от меня надо?</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_2">
    <text>Вот это другое дело. Значит, слушай сюда: я так понимаю, ты вроде как можешь беспрепятственно пройти на базу Миротворцев, так ведь?  Так, знаю точно. Так вот, иди и принеси нам оттуда два бронежилета Миротворцев СКАТ-11М. Принесёшь - вещи свои обратно у Гены получишь. А Гена пока их постережёт, можешь не волноваться. Бронежилеты должны лежать на складе, склад напротив туалета, не заблудишься. Вот ключ от склада, не спрашивай откуда он у меня. Не думаю, что Миротворцы тебя просто так отпустят, если увидят, что ты спёр у них броники. Так что вот мой тебе совет: после того, как бронежилеты возьмёшь, найди, как с базы другим путём выйти. Есть там лазейка одна, иначе пристрелят тебя Миротворцы. Да и тебе,я думаю, не очень-то с ними ссориться хочется. Но это уже твои проблемы. И не вздумай играть с нами в игры, пожалеешь!</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_3">
    <text>Ладно, крыса. Принесу тебе то, что просишь. Вещи мои и оружие береги.</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_4">
    <text>Да иди ты уже, родимый, работай. И ещё. К Пекарю не вздумай больше соваться. Убьём на месте. Это наш "клиент". Мы за ним давно наблюдаем. Скоро к нему посылка одна должна прийти. Вот тогда мы его бункер и оприходуем. Так что, если вздумаешь предупредить его, тебе смерть.</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_5">
    <text>Да понял я всё. Жди. Я скоро буду.</text>
</string>

<string id="maroder_start_dialog_est_0">
    <text>Ну что, герой? Принёс два бронежилета СКАТ-11М?</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_est_1">
    <text>Принёс.</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_est_2">
    <text>Вот и хорошо. Давай их сюда.</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_est_3">
    <text>А оружие и вещи мои где?</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_est_4">
    <text>Я же сказал - их Гена сторожит. Давай броники сюда!</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_est_5">
    <text>Ладно. Вот бронежилеты, забирай. Теперь отдавайте мои вещи и оружие.</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_est_6">
    <text>Ну ты и лошара, парень!</text>
</string>
<string id="maroder_start_dialog_est_7">
    <text>Не понял...</text>
</string>

<string id="smith_maroder_dialog_0">
    <text>Приветствую, Генерал! У меня к вам дело.</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_1">
    <text>Говори, Стрелок. Что за дело?</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_2">
    <text>Я тут в заброшенной деревне попал в плен к мародёрам. Обобрали они меня до нитки. Всё забрали: и оружие, и вещи.</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_3">
    <text>Не повезло тебе, сталкер. Хорошо, что хоть живым отпустили.</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_4">
    <text>Генерал, чтобы вернуть мои вещи и оружие, мародёры заказали мне раздобыть два бронекостюма СКАТ-11М. Выкрасть их с вашей базы и принести им. Но я не хочу этого делать, поэтому и пришёл к вам за помощью.</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_5">
    <text>Ты честный человек, Стрелок! Чем именно я могу тебе помочь?</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_6">
    <text>Дайте мне автомат, патроны, пяток гранат и пару бойцов, и мы вынесем всю деревню мародёров.</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_7">
    <text>Ну, Стрелок, людей я тебе сейчас выделить не могу. У нас намечается одна важная операция на юге территории, так что каждый ствол на счету. А вот автомат, патроны к нему, пару гранат, аптечку с бинтами и тот самый бронежилет я тебе дам. Я думаю, ты и сам с мародёрами справишься. Годится?</text>
</string>
<string id="smith_maroder_dialog_8">
    <text>Годится, генерал. Давайте. Мне в одиночку даже приятнее будет с ними расправиться и вернуть свои вещи и оружие. Спасибо вам огромное! Пойду разберусь с этими крысами.</text>
</string>
