<string id="mervin_start_dialog_0">
    <text>О-о-о, что это было?.. А Вы кто такой?</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_1">
    <text>Ты смотри, живой! Ну надо же, впервые вижу, чтобы кто-то выжил, попав в аномалию "Воронка". Ты, родимый, прямо-таки в рубашке родился. Ты хоть бы спасибо сказал за то, что я тебя из аномалии вытащил.</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_2">
    <text>Спасибо, но я ничего не помню... Что-то полыхнуло, потом полный провал. Ё-мое, как болит голова...</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_3">
    <text>Ну, я вижу, ты пришёл в чувства. А теперь выкладывай, кто такой, как зовут и что здесь, в Припяти, делал. Только не ври, а то пристрелю.</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_4">
    <text>Да я же говорю, я ничего не помню. Даже как меня зовут, не могу вспомнить. Я не вру. Помню, что у меня вещи были в рюкзаке. И оружие, кажется. А вот зачем я сюда пришёл и как меня зовут, не могу вспомнить.</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_5">
    <text>Ладно, пусть так. А вещи твои и костюм защитный, который тебя, похоже, и спас - тю-тю. Разорвало аномалией всё твоё барахло на мелкие кусочки и разметало вокруг. Денюжки твои, похоже, тоже того... Проверь.</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_6">
    <text>Вот оно как... А Вы кто такой и почему меня спасли? Ведь, насколько я понимаю, это было крайне опасной затеей.</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_7">
    <text>Меня зовут Мэрвин. Я собираю "заблудшие души" типа тебя и обращаю в самую великую веру. Веру во всемогущий "Монолит". Так что, ты очень кстати мне попался. Парень ты, я вижу, крепкий, а братству "Монолита" очень нужны сейчас новые бойцы. Проявишь себя смелым и послушным, станешь одним из нас.</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_8">
    <text>А если я откажусь?</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_9">
    <text>Такой вариант невозможен. С тобой сейчас так поступим: если докажешь, что ты на что то годишься, то я подарю тебе жизнь и помогу. Ну а если нет, если струсишь, тогда смерть избавит тебя от мучений.</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_10">
    <text>А как же я докажу, на что способен и что не трус?</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_11">
    <text>Всё просто. Пройдёшь небольшое испытание: в центре Припяти есть старое колесо обозрения. В этом месте обитает стая мутантов одних, снорками их называют. Штук пять или шесть их там должно быть. Иди туда и уничтожь тварей. Потом ко мне вернёшься. Для этого задания я дам тебе свой именной пистолет системы "Кольт" и две пачки патронов к нему. Готов?</text>
</string>
<string id="mervin_start_dialog_12">
    <text>Ну, другого выбора у меня похоже нет... Давай ствол и я пошёл.</text>
</string>



<string id="snork_start_dialog_0">
    <text>Снорки уничтожены!</text>
</string>
<string id="snork_start_dialog_1">
    <text>Молодец, справился с испытанием. А теперь пойдёшь со мной. Ты доказал, что смел и ловок, нам такие бойцы нужны. Всё решено, будешь служить великому братству - братству "Монолита". Потом спасибо мне ещё скажешь!</text>
</string>
<string id="snork_start_dialog_2">
    <text>Пошли, мне всё-равно некуда больше податься.</text>
</string>



<string id="first_urok_dialog_0">
    <text>Что за задания я должен выполнить?</text>
</string>
<string id="first_urok_dialog_1">
    <text>Задания будут непростые. Я тебя буду перемещать, с помощью великой силы телепортации, дарованной нам могущественным "Монолитом", в разные места, из которых ты должен выбраться живым и невридимым и вернуться ко мне. Но главное, в каждом из этих мест будет лежать один из манускриптов с нашими главными заповедями. Ты должен будешь его взять, прочитать и запомнить, что там написано, и потом, как вернёшься, отдать мне. Только в этом случае задание будет считаться выполненным.</text>
</string>
<string id="first_urok_dialog_2">
    <text>Мне всё понятно. Какое первое задание?</text>
</string>
<string id="first_urok_dialog_3">
    <text>Для начала, не особо сложная "прогулка" на Чаэс-2 к генераторам. Потом сразу ко мне.</text>
</string>
<string id="first_urok_dialog_4">
    <text>Ну что ж, я готов.</text>
</string>
<string id="first_urok_dialog_est_0">
    <text>Выполнил я первое задание.</text>
</string>
<string id="first_urok_dialog_est_1">
    <text>Молодец! Давай манускрипт.</text>
</string>
<string id="first_urok_dialog_est_2">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>



<string id="second_urok_dialog_0">
    <text>Какое второе задание будет?</text>
</string>
<string id="second_urok_dialog_1">
    <text>Теперь посложнее задача будет. Я тебя отправлю на крышу Саркофага, туда, где радар. Условия те же. Берёшь манускрипт и несёшь мне. И ещё: будь осторожен на обратной дороге.</text>
</string>
<string id="second_urok_dialog_2">
    <text>Всё понял. Давай телепортируй меня.</text>
</string>
<string id="second_urok_dialog_est_0">
    <text>Выполнил я второе задание.</text>
</string>
<string id="second_urok_dialog_est_1">
    <text>Ну, молодец! Быстро вернулся. Давай сюда свиток.</text>
</string>
<string id="second_urok_dialog_est_2">
    <text>Вот, забирай второй манускрипт.</text>
</string>
<string id="second_urok_dialog_est_3">
    <text>Так, хорошо. Другие задания получишь позже. Сейчас придётся нам прерваться ненадолго, тебя Харон ждёт - что-то срочное. Потом, как выполнишь его поручение, Харон тебе расскажет, как дальше с обучением поступим.</text>
</string>
<string id="second_urok_dialog_est_4">
    <text>Хорошо, пойду к Харону.</text>
</string>


<string id="new_urok_dialog_0">
    <text>Ну что, мне теперь идти к Мэрвину?</text>
</string>
<string id="new_urok_dialog_1">
    <text>Да, теперь можно спокойно продолжить обучение. Мэрвин ждёт тебя в Припяти, в гостинице. Сейчас я тебя в эту самую гостиницу телепортирую. Мэрвина найдёшь на втором этаже, слева от комнаты №26. Готов?</text>
</string>
<string id="new_urok_dialog_2">
    <text>Да, я готов.</text>
</string>


<string id="tri_urok_dialog_0">
    <text>Здравствуй, Мэрвин! Я снова к тебе.</text>
</string>
<string id="tri_urok_dialog_1">
    <text>Ну что же, продолжим занятия. Вот тебе третье задание, разминочное: на каруселях любишь кататься?</text>
</string>
<string id="tri_urok_dialog_2">
    <text>В детстве любил.</text>
</string>
<string id="tri_urok_dialog_3">
    <text>Ну вот и вспомнишь сейчас детство!</text>
</string>
<string id="tri_urok_dialog_4">
    <text>Не понял, это как?</text>
</string>
<string id="tri_urok_dialog_est_0">
    <text>Ну ты и гад, Мэрвин, меня чуть ветром с колеса не сдуло!</text>
</string>
<string id="tri_urok_dialog_est_1">
    <text>Тяжело в ученье - легко в бою!</text>
</string>
<string id="tri_urok_dialog_est_2">
    <text>Вот, забирай, супостат, третий манускрипт.</text>
</string>



<string id="four_urok_dialog_0">
    <text>Ну, что там дальше?</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_1">
    <text>Что, понравилось? Да не злись ты - учись контролировать свои эмоции. Это пригодится тебе в дальнейшем.</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_2">
    <text>Ладно, не томи, что там ещё для меня придумал.</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_3">
    <text>По чердакам в детстве небось любил лазить, а? Ну вот и давай, окунись ещё разок в детство!</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_4">
    <text>Это что опять такое?</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_est_0">
    <text>У меня такое ощущение, что Вы с Хароном сговорились меня угробить.</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_est_1">
    <text>Да никто тебе смерти не желает. Если выполнишь все задачи и будешь послушен и храбр, то Харон впоследствии сделает тебя наставником. Так что всё, что делается - это всё для тебя.</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_est_2">
    <text>Ладно, понял. Вот четвёртый манускрипт.</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_est_3">
    <text>Вот и хорошо. Ну а сейчас мы с тобой вместе переместимся в одно место.</text>
</string>
<string id="four_urok_dialog_est_4">
    <text>Это куда ещё?</text>
</string>



<string id="five_urok_dialog_0">
    <text>Ух, ты! Здорово это у тебя получается.</text>
</string>
<string id="five_urok_dialog_1">
    <text>Если будешь верой и правдой служить "Монолиту", то и тебя обучу этой науке.</text>
</string>
<string id="five_urok_dialog_2">
    <text>Вот за это спасибо. Ну, что там с последним испытанием?</text>
</string>
<string id="five_urok_dialog_3">
    <text>Прыгать в детстве любил? Сзади тебя стоит пятиэтажка. Надо перепрыгнуть на её крышу с этой и забрать пятый манускрипт. Возвращать мне его не надо, пусть у тебя на память останется. Только смотри, не потеряй, что бы с тобой не случилось... Храни его, пригодится... На этом твоё обучение будет закончено. Как последнее задание выполнишь, иди сразу к Харону. У него для тебя есть важная и ответственная работа.</text>
</string>
<string id="five_urok_dialog_4">
    <text>О, вот это дело!</text>
</string>
<string id="five_urok_dialog_5">
    <text>Ну всё, иди прыгай. Удачи, надеюсь ещё увидимся. Харону от меня привет передавай.</text>
</string>





<string id="about_graf_dialog_0">
    <text>Здравствуй, Боров.</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_1">
    <text>Привет, Стрелок.</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_2">
    <text>Откуда меня знаешь?</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_3">
    <text>Да ты уже такого "шухера" в Зоне наделал, что все только о тебе и говорят. Как только ты зашёл на территорию Бара, мне сразу же доложили, что к нам Стрелок пожаловал... Ну, будем знакомы. А теперь к делу: Короче, тут человек один непростой объявился, Графом кличут. Он тут у нас типа начальника разведки. Сходи к нему, у него какое-то дело важное есть.</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_4">
    <text>А где его искать то, этого Графа?</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_5">
    <text>Да здесь он, на территории Бара, в пристройке кирпичной, что напротив входа в Бар "100 Ренген".</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_6">
    <text>Ладно, пойду найду Графа.</text>
</string>


<string id="about_graf_dialog_est_0">
    <text>Привет! ты Граф?</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_est_1">
    <text>Да, это я. А ты кто такой будешь?</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_est_2">
    <text>Меня Стрелком зовут. Боров к тебе послал, говорит, что помощь тебе нужна.</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_est_3">
    <text>А-а-а, Стрелок! Слышал о тебе много. За глаза тебя называют "оборотнем". Ты же из бывших монолитовцев, ведь так?</text>
</string>
<string id="about_graf_dialog_est_4">
    <text>Да, это так. Ну, будем считать, что познакомились.</text>
</string>



<string id="graf_first_dialog_0">
    <text>Что за дело у тебя ко мне?</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_1">
    <text>Ну, Стрелок, не успели побазарить за жизнь, так сказать, а ты уже о делах...</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_2">
    <text>Да некогда мне базарить. Если нужен, то говори зачем, а если нет, то я пойду - дел много.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_3">
    <text>Ладно-ладно, не кипятись... Люди говорят, что ты рисковый мужик и с фортуной "в обнимку" ходишь. Есть работа, как раз для тебя.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_4">
    <text>Слушаю внимательно.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_5">
    <text>Я и мои напарники Принц и Цезарь недавно напали на след одной группы наёмников, которые пытались организовать ввоз в Зону крупной партии современного вооружения и припасов для создания мощной базы где-то на территории Ростока, чтобы потом штурмом взять Бар, а может Склады, ну, не знаю точно... И в результате контролировать проход дальше в Зону. Нам удалось с помощью людей Князя засечь и сбить три вертушки, перевозившие груз. Потом мы нарвались на отряд прикрытия... Пришлось разделиться на три группы. Еле живыми ушли... Сильно нас тогда наёмники потрепали. За мной погоня была, поэтому мне надо было на дно залечь. Вот я в Бар и подался. Принц со своей группой на Склады пошёл, место искать, где одна из подбитых вертушек могла упасть. А Цезарь на Янтарь собирался двинуть, место падения ещё одного вертолёта найти. А потом к учёным, раны зализывать.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_6">
    <text>Так, и что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_7">
    <text>Для начала вот тебе первое задание. Здесь недалеко, за территорией бара. Как выходишь по направлению к Свалке. Не так давно вертушка падала. Где разбилась сама вертушка - неизвестно. Чёрт бы с ней. Так вот, там, где-то в конце этой дороги, как раз скинули с неё ящики. Ящики с оружием, думаю, уцелели и где-то там так и остались лежать.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_8">
    <text>Интересные вещи рассказываешь, Граф.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_9">
    <text>Тебе надо поспешить! Найди это место и принеси мне оттуда все ценное, что уцелело, чтобы наёмникам не досталось. У военных при себе должны быть документы сопроводительные. Поищи их, в несгораемом кейсе они должны быть. По этим документам мы сможем узнать, кто на "Большой Земле" спонсирует эти поставки оружия. А затем через своих людей, так сказать, "повлияем на процесс". Ну и просьба: отстреляй мутантов, пожалуйста, которые прут сюда толпами, а то ведь они всё в Бар норовят проникнуть, а это очень опасными последствиями может обернуться. Вот несколько гранат Ф-1 возьми, пригодятся.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_10">
    <text>Всё понял. Уже выдвигаюсь. С мутантами разберусь.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_est_0">
    <text>Привет, Граф!</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_est_1">
    <text>Ну, что там? Рассказывай, не томи.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_est_2">
    <text>Был я там. Ну и местечко! До сих пор в холодный пот бросает, как вспомню... Вот что нашел и документы принёс.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_est_3">
    <text>Молодец, Стрелок! Я в тебе и не сомневался. Давай сюда, что принёс. Один ствол и патроны к нему, как договаривались, себе оставь.</text>
</string>
<string id="graf_first_dialog_est_4">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_0">
    <text>Граф, чем ещё могу помочь?</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_1">
    <text>Значит так. Пока ты отсутствовал, на связь Принц вышел. Он сейчас на Радаре схоронился временно. Говорит, что место, где второй вертолёт упал на Складах он нашёл, но нарвался там на наймитов. Ребят его всех положили, суки, но и тех подонков они покосили на славу. Тебе нужно найти Принца. И ещё он практически без оружия и патронов остался. Поэтому перед тем как идти на Радар, забери ствол и патроны из его схрона на Складах возле старого вертолёта, который где-то в овраге ржавеет и отнеси Принцу. Ствол отдашь, ну а там уже по обстановке.</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_2">
    <text>Но где же мне на Радаре Принца-то искать?</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_3">
    <text>Прячется он где-то в заброшенном тоннеле, где заваленный вход в старый бункер. Там ещё небольшая база военная раньше была. А сейчас там вроде тихо, по его словам. Всё, иди. Ствол для Принца обязательно найди, а я его сейчас предупрежу, что "гостя" послал.</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_4">
    <text>Всё понятно. Пойду найду ствол и к Принцу на Радар.</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_est_0">
    <text>Привет, ты Принц?</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_est_1">
    <text>Да, это я. А ты, видимо, и есть Стрелок. Будем знакомы.</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_est_2">
    <text>Ствол Граф просил тебе передать.</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_est_3">
    <text>Ага, вот спасибо! Давай, очень кстати! А то наёмники тут на меня облаву готовят. Выследили походу, а я, считай, без оружия остался. Так, одна "пукалка" только.</text>
</string>
<string id="graf_second_dialog_est_4">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_0">
    <text>Чем могу быть ещё полезен?</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_1">
    <text>Тебе Граф, наверное, говорил, что я нашёл-таки место, где рухнул второй вертолёт наёмников. Ну так вот, ты нам можешь очень сильно помочь, если сходишь и заберёшь документы из несгораемого кейса. Я точно видел, лежал там кейс металлический среди ящиков с оружием, но добраться не смог. Наймиты в тиски зажали, всех ребят положили, только я один еле ушёл. Меня четверо оставшихся наёмников по всем Складам преследовали, пока на Свободовцев не напоролись. Не знаю, чем там у них дело закончилось, но я успел смотаться на Радар. Хотя пару этих уродов, по-моему, прорвались всё же через Барьер. Чуял я кого-то за спиной...</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_2">
    <text>Так, и где же это место, куда ты меня посылаешь?</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_3">
    <text>Значит, место это на старом КПП, практически за территорией складов. Там недалеко от деревни кровососов. В общем, разберёшься. Доки возьмёшь и сразу в Бар к Графу. Но только будь осторожен. Там чертовщина какая-то пространственная: та вертушка подбитая груз растеряла и как будто растворилась... Мистика какая-то. Короче, будь "начеку".</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_4">
    <text>Это всё?</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_5">
    <text>Да, и ещё там несколько ящиков уцелело. Думаю, там какое-то оружие в сохранности осталось. Наймиты ведь забрать его не успели. За мной рванули в погоню. Если что найдёшь, себе возьми. Главное, чтобы им не досталось. И будь осторожен, вдруг те, которые меня преследовали, где-то рядом тут ошиваются... Ну всё, иди с Богом.</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_6">
    <text>Уже иду.</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_est_0">
    <text>Здравствуй, Граф!</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_est_1">
    <text>О-о-о, Стрелок! С какими новостями пожаловал?</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_est_2">
    <text>Был я в том месте, где Принц засёк потерянный груз.</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_est_3">
    <text>И что, нашёл чего-нибудь там? Документы какие-нибудь были?</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_est_4">
    <text>Да, доки принёс в целости и сохранности. Несколько стволов серьёзных в ящиках подобрал. Принц сказал, чтобы я если чего из оружия там найду, то себе в награду забрал. Хочешь, тебе продам?</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_est_5">
    <text>Ну, могу купить, конечно. Ты, главное, документы отдай.</text>
</string>
<string id="prince_first_dialog_est_6">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="graf_net_work_0">
    <text>Ну что, Граф, есть ещё работа?</text>
</string>
<string id="graf_net_work_1">
    <text>Пока ничего нет. Зайди попозже, может, Цезарь всё-таки объявится... Без него никак не получается расшифровать информацию, которую ты добыл.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_0">
    <text>Привет, Граф! Бармен сказал, что ты меня искал.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_1">
    <text>Да, искал. Хорошо, что ты пришёл. Цезарь на связь со мной недавно вышел. Он сейчас у учёных на Янтаре в бункере отсиживается, раны зализывает. Надо ему кое-что отнести.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_2">
    <text>Что ему надо отнести? Тем более и мне на Янтарь надо.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_3">
    <text>Короче, у него было три нычки здесь недалеко, в окрестностях Бара. Ну, где-то во внутреннем дворике. Так вот, надо из этих трёх тайников забрать три флэшки, в которых у Цезаря были записаны коды шифра наёмников, и отнести ему. Он у нас дюже грамотный в этих вопросах, поэтому сможет единый код для расшифровки собрать.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_4">
    <text>Вот блин. Где примерно он свои нычки сделал?</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_5">
    <text>Ну.... Знаю точно, что на территории бара. Не в особо людных местах, думаю.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_6">
    <text>Ну, с этим разберёмся. А как мне на Янтарь-то потом попасть? Тем более у меня там есть и свой интерес ещё.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_7">
    <text>А я и забыл совсем! Конечно, дорога на Янтарь пролегает через завод Росток. Там не просто пройти, но ты сможешь. У тебя дар к таким вещам. Как найдёшь три флешки Цезаря, я тебе скину на ПДА переход из Бара на Росток. Его как раз сейчас расчищают мои люди. Мы его заблокировали некоторое время назад, потому как с Ростока в Бар всякая дрянь мутированная лезла. Но теперь безопасность в сторону, есть дела поважнее. Надо идти на Янтарь, поэтому дорогу расчистим. Давай, найди тайники Цезаря, а мы пока откроем переход на Росток.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_8">
    <text>Ну, с переходом на Росток вы мне поможете, а дальше-то как? Как на Янтарь-то попасть оттуда?</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_9">
    <text>Ну, Стрелок, ты и вопросы задаёшь! Там и разберёшься по обстановке. Ищи "Тайные Тропы", есть они там. Как перейдёшь через тоннель с жарками на Ростоке, там вокруг поищи. Есть переход на Янтарь. Не всегда явный, но есть, точно тебе говорю. А что за интерес то у тебя там, на Янтаре?</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_10">
    <text>Ладно, насчёт перехода на Янтарь всё понял. Не в первый раз вслепую искать тропинки тайные. Найду. А интерес у меня такой, что ищу я одного человека. А человек этот в Мёртвом Городе должен быть. А дорога туда мне неизвестна. Но знать её могут учёные на Янтаре. Так мне сказали. Вот такие вот дела.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_11">
    <text>Вон оно что... Ну, научники с Янтаря, конечно, головастые парни, но сейчас они тебе вряд ли смогут помочь... Слишком многое изменилось в Зоне после последнего выброса, в том числе и тропинки нужные изменили своё место положения. Короче, сделай дело с Цезарем, возвращайся и покумекаем, как тебе в Мёртвый Город попасть. Я помогу.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_12">
    <text>Ладно, всё понял. Я постараюсь побыстрее.</text>
</string>

<string id="graf_tri_dialog_est_0">
    <text>Привет. Ты Цезарь?</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_est_1">
    <text>Да, это я.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_est_2">
    <text>А я Стрелок. Меня Граф послал. Я тебе твои флэшки с кодами шифра наёмников принёс.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_est_3">
    <text>А, Стрелок! Рад знакомству. Мне Граф про тебя сообщил. Я уже заждался. Ну, давай сюда флэшки. А я, в свою очередь приготовил для тебя награду за работу. Редкий артефакт. Вот, возьми.</text>
</string>
<string id="graf_tri_dialog_est_4">
    <text>За артефакт спасибо! Вот три твоих флэшки, держи.</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_0">
    <text>Ну что? Я могу быть свободен?</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_1">
    <text>Нет, Стрелок, погоди... Тут дельце одно есть, непростое. Тебе ведь Граф рассказал про три вертушки наёмников, которые мы сбили?</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_2">
    <text>Да, я в курсе дела. На месте падения двух уже побывал. И принёс оттуда Графу доки.</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_3">
    <text>Ага, хорошо. Теперь к делу. Третий вертолёт где-то здесь, на Янтаре, за озером рухнул. До него наймиты быстрее нас добрались. И уцелевший груз пытались вынести в безопасное место на Росток. Но через базу учёных идти побоялись. Здесь ведь Дэн с ребятами всё охраняют. Поэтому они пошли в обход вокруг лабораторного комплекса Х-16. Но по дороге, видимо, попали в аномалию пространственную. Ну, ты про такую уже знаешь наверняка. Ну или контролёр их забрал, не знаю точно... Так вот, те наёмники сгинули, а вот груз остался лежать. Мне Сахаров помог сигнал запеленговать. Сигнал слабый, но устойчивый. Исходит откуда-то из территории комплекса...</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_4">
    <text>А поточнее можно?</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_5">
    <text>Да ты меня не перебивай. Место, откуда сигнал идёт, находится во внешнем дворе комплекса Х-16. За воротами, что напротив входа в саму лабораторию. Там должны быть кейсы металлические, по крайней мере, один точно. Попасть туда можно прям с территории завода. Пройти без защиты нереально, мозги закипают на раз. Дам тебе пару стимуляторов, с ними хоть с контроллером за ручку можно ходить. Выручи, принеси документы секретные. Должны они там быть, точно знаю. Это очень важно. Я бы сам сходил, да не могу пока. Раны ещё не зажили. Ну а я пока с кодами шифра разберусь.</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_6">
    <text>Ладно, договорились. Схожу.</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_est_0">
    <text>Нашёл я документы, Цезарь.</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_est_1">
    <text>Молодец, Стрелок! А я как раз с кодами разобрался.</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_est_2">
    <text>И что теперь?</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_est_3">
    <text>Давай доки, я на них быстренько взгляну. А ты не уходи. Подожди пару минут.</text>
</string>
<string id="tsezar_first_dialog_est_4">
    <text>Хорошо.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_0">
    <text>Ну, что там?</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_1">
    <text>Опять тот же шифр... Надо эти документы отнести Графу. Я тебе ещё дам ПДА с единым базовым кодом, который собрал, пока ты отсутствовал. Его тоже Графу отдай. Он расшифрует данные, а дальше посмотрим, что делать.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_2">
    <text>Ну ладно. Давай доки и ПДА. Пойду к Графу.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_est_0">
    <text>Привет, Граф!</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_est_1">
    <text>Цезарь мне уже обо всём сообщил. Спасибо тебе, выручил. Давай ПДА с базовым кодом и документы. Посмотрим, что за информация там скрывается.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_est_2">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_est_3">
    <text>Ага. Давай поглядим, что тут у нас... так-так... график поставок вооружения в Зону... списки агентов... какие-то данные об секретных экспериментах... Опа! А вот это уже интересно!.. Так, Стрелок, никуда не уходи! Подожди немного. По-моему тут очень серьёзные дела закручиваются. Надо всё внимательно прочитать и сделать выводы.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_est_4">
    <text>Хорошо, я подожду... Граф. Я так думаю, мне за такую рисковую работу что-то причитается?</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_est_5">
    <text>Ах да, конечно. Извини. Вот тебе от меня и моих друзей в благодарность ПП Вереск и немного патронов к нему. Возьми.</text>
</string>
<string id="tsezar_second_dialog_est_6">
    <text>Ух ты, спасибо!</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_0">
    <text>Ну? Что там в документах?</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_1">
    <text>Короче, Стрелок. Получается, что поставки оружия и припасов осуществляются для подготовки очень крупной операции наёмников. Говорится о какой-то установке, влияющей на психику. С помощью этой установки можно как бы "выжигать мозг" в радиусе нескольких километров. Наёмники готовят массированную атаку с целью захватить территорию Радара, установить там эту установку и перекрыть тем самым путь к Припяти и ЧАЭС. Непонятно, какая конечная цель во всём этом, но ясно одно: за всем этим стоит какая-то группа учёных. Причём действуют они не с "Большой Земли", а прямо отсюда, из Зоны! Кто они и где их искать - не ясно. Но если у них получится задуманное, то всем нам будет плохо. Зона разделится на две части, и никто уже не узнает, что будет происходить там, на ЧАЭС...</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_2">
    <text>Вот дела! И что же делать?</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_3">
    <text>Тебе надо найти одного человека, его зовут Клык. И передать ему вот этот ПДА. Я туда закачал все расшифрованные сведения. Может, он что-то прояснить сможет. Ну или хотя бы посоветует, что делать. Он много чего и кого знает.</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_4">
    <text>О, Клык! Так я его знаю. Встречались с ним как-то в Припяти... И более того, я сам его ищу.</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_5">
    <text>Ну вот и хорошо. Найдёшь, передай ему мой ПДА с расшифрованной информацией.</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_6">
    <text>Ладно. Давай ПДА.</text>
</string>

<string id="graf_poisk_dialog_0">
    <text>Граф. Ну а что там по моему вопросу?</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_1">
    <text>И по твоему делу есть решение. Разведка у меня работает чётко.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_2">
    <text>Ну, не томи, говори, а то время поджимает. Надо мне Магомета найти.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_3">
    <text>Слушай внимательно: тебе нужно попасть в Мёртвый Город, так? Простой известной тропинки туда нет, но есть опытные диггеры, которые знают туда путь. Просто так они никому тайную дорожку, конечно, не откроют. Скорее всего, даже скажут, что не знают о таковой. Но можно сказать, что тебе сейчас крупно повезло. Проблема у них одна нарисовалась: Человек очень важный пропал. Пошёл в Мёртвый Город и не вернулся. И им позарез нужно его отыскать. А послать сейчас некого. А ты как раз кстати, можешь им предложить свои услуги, а заодно и свой интерес поимеешь.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_4">
    <text>Ага, понятно. И что же это за диггеры такие, и где их искать?</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_5">
    <text>Да ты, может, даже их знаешь. Это Чистонебовцы на Радаре: Свиблов и его ребята.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_6">
    <text>Вон оно что... Интересно, а зачем это Чистонебовцы ходят в Мёртвый Город? Там же вроде Скитальцы теперь контролируют всё.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_7">
    <text>Ладно, скажу тебе больше: об этом мало кто знает, но Скитальцы и Чистонебовцы раньше были одним целым. Специальная группа Чистое Небо, состоящая из научных сотрудников и их охраны, которая выполняла какой-то закрытый проект, финансируемый крупной фармацевтической корпорацией. Что за проект такой, никто не знает. До сих пор всё держится в тайне. Известно только то, что базировались они на Янтаре, на территории научной базы Сахарова, который помогал им в их деле. Потом что-то пошло не так, и произошёл у них внутренний конфликт. \n\nПоговаривали, что закрутилось всё из-за баб. Были там две сестрички: Лэйла и Карина. То ли они мужиков не поделили, то ли мужики их, или какие другие разногласия на идеологической почве произошли, не знаю точно... Но всё равно я всегда говорил: бабам не место в Зоне, одни беды от них. Ну так вот, разделился тогда этот отряд на две группы: Одна осталась с учёными на Янтаре во главе с Дэном, а вторая под предводительством Лэйлы, покинула лагерь и ушла вглубь Зоны, назвав себя Скитальцами. Сестра Лэйлы, Карина, осталась с Дэном на Янтаре.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_8">
    <text>Был я на Янтаре, но что-то никакой девчонки там не видел.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_9">
    <text>А вот тут как раз самое интересное начинается: Говорили, что у Дэна с этой Кариной шашни были. А потом она со Свибловым закрутила. Вот Дэн разозлился и отправил тогда Свиблова в ссылку на Радар, и Карина с ним тоже ушла. Короче, второй раз на одни и те же грабли Чистонебовцы наступили... Вскоре сёстры как-то помирились, и Карина время от времени к Лэйле в гости ходить стала. Вот и в этот раз пошла она в Мёртвый Город к Скитальцам и пропала. Свиблов посылал на поиски своих людей, но и они не вернулись. Такие вот дела.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_10">
    <text>Вот как оно всё закручено-то.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_11">
    <text>Да и не говори. Санта Барбара прям какая-то. Короче, иди к Свиблову на Радар и намекни ему, что случайно узнал о его проблеме и что можешь помочь. От кого узнал, говорить не обязательно. Ну, ты понимаешь. Пообещаешь ему разузнать, куда Карина подевалась, а он тебе тропинку в Мёртвый Город покажет. Разумеешь? Это единственный способ для тебя попасть в Мёртвый Город.</text>
</string>
<string id="graf_poisk_dialog_12">
    <text>Да, всё понятно. Пойду на Радар к Свиблову. Спасибо, Граф, и до встречи!</text>
</string>

<string id="karina_poisk_dialog_0">
    <text>Приветствую тебя, Свиблов!</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_1">
    <text>Что привело тебя ко мне, сталкер?</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_2">
    <text>Я случайно узнал, что вам нужна помощь в поиске пропавшего человека. Это так?</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_3">
    <text>Ну, вообще-то да. Есть у нас тут одна проблема... Только откуда ты об этом узнал?</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_4">
    <text>Откуда узнал - неважно. Главное, я могу вам помочь. Ну, постараюсь, по крайней мере. Только мне нужна полная информация об этом деле и переход в Мёртвый Город.</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_5">
    <text>Шустрый ты малый, однако. Ну да ладно, выбора у нас сейчас нет. Я так понимаю, основную суть проблемы ты уже знаешь?</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_6">
    <text>Да, в общих чертах.</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_7">
    <text>Короче, пропала девушка, наша "сестра". Зовут Карина. Тёмноволосая, невысокая, одета в синий защитный комбинезон Чистого Неба. Ушла пять дней назад в Мёртвый Город, скажем так, в гости и не вернулась, хотя должна была уже на следующий день. Я посылал на поиски человека, но и он пропал.</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_8">
    <text>Я правильно понимаю, что мне надо разыскать Карину или узнать, что случилось с ней?</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_9">
    <text>Давай будем говорить так: отыскать и если надо, то спасти и доставить сюда. Ну или хотя бы привести на Янтарь в бункер к учёным. Я в долгу не останусь.</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_10">
    <text>Ладно, я всё понял. Мне ничего в награду не надо. Просто покажи, где переход в Мёртвый Город искать. Врать не буду, у меня там тоже свой интерес имеется.</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_11">
    <text>Хорошо, договорились. Переход в Мёртвый Город мы никому никогда не показывали, но теперь случай особый. Поэтому я сейчас скину тебе на ПДА точку перехода. Он находится недалеко отсюда, практически за стеной этого комплекса, в котором мы сейчас с тобой находимся. \nТолько поспеши, эта тропа не постоянна. Может пропасть в любой момент. Всё, иди. В городе найдёшь Скитальцев. Поговори с Лэйлой, сестрой Карины, к ней она ходила. Только прошу тебя, найди Карину.</text>
</string>
<string id="karina_poisk_dialog_12">
    <text>Ясно, постараюсь. Давай отметку перехода, и я выдвигаюсь.</text>
</string>

<string id="graf_four_dialog_est_0">
    <text>Клык, у меня к тебе дело от Графа.</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_est_1">
    <text>От Графа? Давненько ничего не слышал о нём... Что за дело?</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_est_2">
    <text>Вот ПДА с информацией о готовящемся штурме наёмников на Радар. Посмотри, может, посоветуешь, что дальше делать.</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_est_3">
    <text>Так... (читает ПДА) интересно-интересно... Ну и дела! Слышал я об этом от Призрака, но не очень-то верил. А теперь и не знаю, что думать. Тут сразу столько событий и проблем навалилось, и все они как-то между собой связаны. Сделаем так: мне надо всё обдумать хорошенько, с Призраком и Доктором посоветоваться. А ты пока первоочередные задачи порешай. Потом ко мне зайди, обязательно что-нибудь придумаем.</text>
</string>
<string id="graf_four_dialog_est_4">
    <text>Всё понял, Клык. Обязательно попозже к тебе зайду.</text>
</string>


<string id="klyak_final_dialog_0">
    <text>Ну, какие новости, Клык?</text>
</string>
<string id="klyak_final_dialog_1">
    <text>Переговорил я с Призраком и с Доктором. Информация, которую ты мне принёс, подтвердилась. Действительно, группа каких то безумных учёных затевает что-то очень серьёзное и опасное. Первым шагом планируется включить установку на Радаре и отрезать Припять и ЧАЭС от остальной Зоны. Для этого и наняли наёмников и пытаются их вооружить до зубов, а потом, после захвата Радара, превратить их в "сторожевых псов". Затем, когда им уже никто не будет мешать на самой ЧАЭС, где-то в Саркофаге, развернуть секретные эксперименты, связанные с этим чёртовым камнем, с Монолитом... Ну а для охраны территории ЧАЭС и Припяти у них уже есть гвардия - Монолитовцы. Этим они мозги давно уже прочистили... Ну и последнее: похоже, в Саркофаге уже во всю началась подготовка.</text>
</string>
<string id="klyak_final_dialog_2">
    <text>И что же теперь делать?</text>
</string>
<string id="klyak_final_dialog_3">
    <text>Ну, Бармен тебе ведь уже сказал, что надо найти Доктора на Болотах. Вот Доктор и скажет, что дальше предпринять. Только поторопись!</text>
</string>
<string id="klyak_final_dialog_4">
    <text>Всё ясно. Значит, как и намечено, иду вначале к Доктору на Болота.</text>
</string>


<string id="skryaga_first_dialog_0">
    <text>Привет, Скряга. Лукаш сказал, что у тебя какое-то дело ко мне есть?</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_1">
    <text>Да, Стрелок. Есть просьба одна к тебе. Выполнишь, в долгу не останусь.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_2">
    <text>Говори, что надо сделать.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_3">
    <text>Мы теперь, как видишь, на этой базе основательно закрепились. Всё бы ничего: оружия, патронов, консервов и водки с сухарями от вояк осталось предостаточно, да вот только хочется, знаешь ли, свежеиспечёного мягкого ржаного хлеба.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_4">
    <text>Ну ты даёшь! Где же это в Зоне ты ржаной хлеб видел, да ещё свежий?</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_5">
    <text>А вот тут ты не прав. Есть один человек, Пекарем кличут. Так вот он прямо здесь, в Зоне, печёт самый настоящий ржаной хлеб. И хлебушек-то у него непростой получается... Какой-то хитрый рецепт Пекарь придумал. Испечённый им хлеб не черствеет около месяца и по вкусу как свежий, даже если неделю или две его в рюкзаке таскать. Из чего и как он свой хлеб делает, никто не знает, но факт остаётся фактом. Короче, принеси мне от Пекаря 10 буханок этого хлеба, а уж я отблагодарю тебя очень достойно. Ну что, по рукам?</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_6">
    <text>По рукам. Только где мне этого Пекаря-то искать? Что-то я про него раньше ничего не слышал.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_7">
    <text>Ну вот, теперь будешь знать. Раньше у него пекарня на Агропроме в южном комплексе была, а потом пришли наймиты, и ему пришлось оттуда убраться. Сейчас он, говорят, к торговцу Сидоровичу ушёл, там новую пекарню будет делать. Ну, Сидоровича-то ты наверняка знаешь или слышал о нём. На территории станции Глубокое в деревне он обитает. Вот его и спроси. Он подскажет, где Пекаря найти.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_8">
    <text>Хорошо. При случае поговорю с Сидоровичем.</text>
</string>

<string id="skryaga_first_dialog_est_0">
    <text>Привет, Скряга. Принёс я тебе десять буханок хлеба.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_est_1">
    <text>Ну, удружил! Ну, спасибо тебе огромнейшее!</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_est_2">
    <text>Вот. Забирай товар.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_est_3">
    <text>Ага, давай его сюда. А тебе от меня особый презент. Вот, держи.</text>
</string>
<string id="skryaga_first_dialog_est_4">
    <text>Ух ты! Давно мечтал о такой пушке.</text>
</string>

<string id="skryaga_second_dialog_0">
    <text>Здоров будь, Скряга. Есть ещё какая работа?</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_1">
    <text>А как же, конечно, есть. Дело личное, а потому вдвойне ответственное. Абы кому не доверился бы. Поэтому слушай внимательно. Говорить буду тихо.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_2">
    <text>Говори, слушаю тебя.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_3">
    <text>Короче, есть в Зоне сталкер один. Челноком кличут. Он занимается тем, что постоянно ходит на "Большую Землю" и передаёт туда или оттуда посылки для тех, кто его нанимает. В основном его клиенты - это учёные с Янтаря и опытные сталкеры-одиночки. Но вот и мне пришлось обратиться к нему недавно по важному вопросу.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_4">
    <text>Да, работка у него серьёзная...</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_5">
    <text>Согласен с тобой, но он и получает за неё большие деньги. Ну так вот, нёс он для меня небольшой чемоданчик с очень важными вещами. Какими - говорить не буду, это к делу не относится. И, короче, пропал он... Скорее всего, сгинул бедолага в аномалии или на монстров напоролся. Хотя мэн дюже опытный. Если содержимое кейса, который он мне нёс, попадёт в "неправильные" руки, то мне не поздоровится. Я бы сам сходил на поиски, да не могу отлучиться сейчас с базы. Ну что, поможешь мне?</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_6">
    <text>Да не вопрос. Помогу, конечно. Платишь ты хорошо. Давай подробности, и я пошёл.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_7">
    <text>А вот тут как раз и сложность ситуации нарисовывается... Челнок последний раз на связь выходил три дня назад. С тех пор от него ни слуху, ни духу. Прошу тебя, разыщи Челнока или что от него осталось. И главное, верни мне кейс с посылкой. Последний раз Челнок выходил на связь с Ростока. Ну, ты знаешь, это безлюдная Дикая Территория, там люди пропадают постоянно. Говорил, что на ночь место себе для привала присмотрел в каком-то укромном месте и всё. После этого пропал. Перерой весь Росток, но найди мой кейс и какие-нибудь сведения о Челноке, очень тебя прошу. Я в долгу не останусь.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_8">
    <text>Да уж. Ну и задачку ты мне задал... Ну да ладно. Попробую тебе помочь.</text>
</string>

<string id="skryaga_second_dialog_est_0">
    <text>Ну, здорово, Скряга. Нашёл я твой кейс.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_est_1">
    <text>Ох и молодчина же ты, Стрелок! А что же с Челноком-то случилось?</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_est_2">
    <text>Челнока я не нашёл. Видимо, ничего от него не осталось, кроме его ПДА и дипломата. В подземном переходе на Ростоке его последнее пристанище было среди аномалий и монстров. В западню походу он попал там.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_est_3">
    <text>Ну ладно. Он знал, на что шёл. Пусть земля ему будет пухом. Давай же скорее сюда мою посылку и ПДА Челнока. А тебе от меня презент не хуже, чем в прошлый раз. Вот, держи карабин М4.</text>
</string>
<string id="skryaga_second_dialog_est_4">
    <text>Спасибо. Достойная оплата.</text>
</string>

<string id="about_pekar_dialog_0">
    <text>Привет, Сидорович! Я ищу одного человека. Пекарем кличут. Говорят, он к тебе подался.</text>
</string>
<string id="about_pekar_dialog_1">
    <text>Да, всё верно. Появился тут недавно пекарь. Хороший, кстати, мужик. А уж хлебушек какой печёт - одно объедение.</text>
</string>
<string id="about_pekar_dialog_2">
    <text>Во-во! Я как раз к нему за этим. Так где он обосновался?</text>
</string>
<string id="about_pekar_dialog_3">
    <text>Да здесь он недалеко, в заброшенной деревне расположился. Я тебе метку на ПДА отправлю.</text>
</string>
<string id="about_pekar_dialog_4">
    <text>Ага, понятно. Спасибо тебе. Пойду с Пекарем познакомлюсь.</text>
</string>

<string id="pekar_first_dialog_0">
    <text>Приветствую, Пекарь.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_1">
    <text>С чем мил-человек пожаловал?</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_2">
    <text>Меня Стрелком зовут. Скряга меня попросил принести ему десять буханок ржаного хлеба, который печёшь только ты. Сколько с меня?</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_3">
    <text>А-а-а, Скряга. Помню этого свободовца. Неплохой парень. Деньги мне сейчас не особо нужны. Ты мне лучше помоги в одном деле, а я тебе отдам десять буханок.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_4">
    <text>Что хочешь?</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_5">
    <text>Чтобы мне печь хлеб, нужна, как ты понимаешь, мука. Ну и ещё кое-что. "Ещё кое-что" я сам найду. А вот с мукой туговато сейчас. Раньше у меня на Агропроме пекарня была, и мне муку Свободовцы поставляли. А потом появились эти головорезы - наёмники и всё изменилось. Лукаш со своими ребятами на Армейские Склады подался, и мне пришлось искать новое тихое место. Ну так вот, я когда с Агропрома решил перебраться, то вначале хотел обосноваться на складах, поближе к Свободовцам. \n\nПопросил я тогда пятерых сталкеров мне помочь мешки с мукой перенести. И уже на самом подходе к базе Свободовцев, В деревне на Армейских Складах на нас кровососы напали. Всех ребяток моих на лоскутки порвали. Я еле успел до перехода в Бар доползти. Мешки пришлось бросить. Пять мешков было по двадцать пять килограмм. Как жалко... Я после этого попросил Лукаша отыскать эти мешки, но Свободовцы боятся соваться в ту деревню. Потом, будучи в Баре, я решил больше так не рисковать и пришёл сюда. Здесь вроде самое спокойное место, хоть и далековато от центра Зоны. Зато скоро прямые поставки муки налажу, и дело пойдёт.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_6">
    <text>Ну и чем я могу помочь?</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_7">
    <text>Да дело-то нехитрое. Кровососы ведь муку не едят. Так что где-то там в деревне эти мешки должны быть. Правда их скорее всего эти твари раскидали. Ты пойди в эту деревню на Склады, найди и принеси мне эти пять мешков с мукой. А чтобы пять раз тебе не бегать, я дам тебе уникальный антигравитационный костюм. Одев его, килограммов сто восемьдесят легко сможешь перенести. Потом его мне вернёшь. Я его у мастера Левши на тридцать буханок выменял. Смотри, не потеряй!</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_8">
    <text>Да-а... Это ж в какую даль-то переться придётся.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_9">
    <text>А вот тут я тебе помогу. Слушай меня внимательно: отсюда, с территории Миротворцев, можно по одной очень хитрой тайной тропке добраться до самого "Бара" в обход Кордона, Тёмной Долины и Леса. Да-да, не удивляйся. Есть такая тропинка. Я по ней сюда и пришёл из Бара. Мне эту дорожку Следопыт показал за двадцать буханок моего хлеба. При других бы обстоятельствах я никому бы не открыл этот тайный путь, но сейчас ситуация исключительная. Сам я сходить за мешками не могу, старый уже, ноги совсем ходить отказываются... Так что, если не хочешь обратно через посты, кордоны и свалки идти, то воспользуйся моей тропой.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_10">
    <text>Так, интересно. Это совсем меняет дело! Если отсюда можно попасть в Бар, то там до Складов рукой подать будет. Говори, где тропинка твоя начинается?</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_11">
    <text>Отсюда пойдёшь на северо-запад территории. Там, недалеко от тропинки, есть железная дорога с гуляющей по проводам аномалией. Вот эта тропа и выведет тебя к южному входу в Бар. Ну а если не найдёшь, придётся тебе идти на Склады и обратно. Так же, как и сюда пришёл. Ну что, договорились?</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_12">
    <text>Хорошо, Пекарь, договорились. Давай костюм и до встречи.</text>
</string>


<string id="pekar_first_dialog_est_0">
    <text>Пекарь, вот твои мешки. Все пять. Еле отыскал их.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_est_1">
    <text>Вот спасибо тебе, Стрелок! Можно сказать, спасаешь мелкий бизнес в Зоне.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_est_2">
    <text>Да ладно, не мели ерунду. Вот, забирай мешки и свой гравикостюм. Кстати, костюм - вещь!</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_est_3">
    <text>Давай. А вот и твои десять буханок, как и договаривались.</text>
</string>
<string id="pekar_first_dialog_est_4">
    <text>Ага. Вот и славненько.</text>
</string>

<string id="pekar_outfit_dialog_0">
    <text>Пекарь, слушай. Продай мне свой гравикостюм. Очень он мне понравился. Столько всего можно с собой таскать.</text>
</string>
<string id="pekar_outfit_dialog_1">
    <text>Извини, Стрелок, не могу. Мне без него никак, сам понимаешь.</text>
</string>
<string id="pekar_outfit_dialog_2">
    <text>Да, понимаю, конечно. Но уж больно он мне понравился...</text>
</string>
<string id="pekar_outfit_dialog_3">
    <text>Значит так. Если хочешь себе такой же, то слушай сюда: на Кордоне у Вояк на базе есть ещё антигравитационные костюмы, точно знаю. Вот мой тебе совет: Раздобудь у них этот бронежилет и отнеси его Левше. Он тебе его модернизирует в такой же, как у меня. Я со своей стороны Левшу предупрежу, что придёт Стрелок по этому вопросу... Левша не откажет, можешь не сомневаться! Правда, придётся и для него что-то сделать, но это правило Зоны, сам понимаешь...</text>
</string>
<string id="pekar_outfit_dialog_4">
    <text>Вот спасибо тебе, Пекарь, за совет. Обязательно им воспользуюсь.</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_0">
    <text>Привет, Левша!</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_1">
    <text>О-о, Стрелок, какими судьбами?</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_2">
    <text>Да вот тут у меня есть антигравитационный военный бронежилет...</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_3">
    <text>Всё ясно. Хочешь модернизировать? Так ведь?</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_4">
    <text>Совершенно верно.</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_5">
    <text>Ну, это можно устроить... С тебя, только из уважения к тебе разумеется, всего один мезомодификат - "Огненная Душа".</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_6">
    <text>Всё понял, вот тебе антигравитационный жилет, а как будет у меня "Огненная Душа" - я сразу к тебе, а ты пока занимайся, я быстро.</text>
</string>

<string id="levsha_outfit_dialog_est_0">
    <text>Ну, здравствуй, Левша!</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_est_1">
    <text>О-о, Стрелок, ты принёс мне "Огненную Душу"?</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_est_2">
    <text>А то! Вот она.</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_est_3">
    <text>Давай, давай, посмотрим...</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_est_4">
    <text>Ты чё, не веришь?</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_est_5">
    <text>Да ладно тебе, не горячись, всё нормально. Вот, держи обновку.</text>
</string>
<string id="levsha_outfit_dialog_est_6">
    <text>Вот спасибо! Надеюсь, это то, что мне нужно.</text>
</string>

<string id="pekar_second_dialog_0">
    <text>Ещё что-то могу сделать для тебя?</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_1">
    <text>Ну, вообще-то, есть ещё одно дело.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_2">
    <text>Говори, не томи.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_3">
    <text>Да, собственно, дело простое: я тут пытаюсь небольшую пекарню организовать, а для этого надо печку починить. Совсем она никуда не годная. Для починки не хватает кое-чего. Я когда с Агропрома спешно уходил, то много чего там оставил. Теперь вот жалею.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_4">
    <text>Я так понимаю, тебе надо что-то принести с Агропрома?</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_5">
    <text>Да, всё верно. Я наиболее ценное припрятал в укромном месте. Заколотил в деревянный ящик и спрятал надёжно. Тебе нужно будет разыскать это место и принести мне оттуда ящик с запчастями для печки. Ну, там разные железки внутри: горелки, трубки, манометр.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_6">
    <text>Хорошо. А где это место искать?</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_7">
    <text>Да, понимаешь ли, ночью дело было... Пробирался я по кромке болота, по камышам в северном направлении и ящик в какой-то ржавый кузов положил. Думал, потом вскоре вернусь и заберу. А оно вон как всё вышло. Куда меня теперь от Агропрома-то занесло. Короче, в районе болота надо поискать. Точнее не скажу. Надежда только на тебя, Стрелок. А то мой помошник совсем спился, ничего ему доверить нельзя.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_8">
    <text>А что за помошник у тебя? Я так понял, ты один тут обитаешь?</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_9">
    <text>Да какой он помошник. Пьянь. Вано его зовут. Так, иногда помогает по хозяйству. Но серьёзного дела ему доверить нельзя. Отыскал где-то костюм "Свободы", нацепил. Говорит, что он теперь "Свободовец" и скоро уйдёт к ним. Ошалел совсем, малый. Где-то шатался неделю, вот теперь объявился. Он в подсобке на диване дрыхнет. Если хочешь, может посмотреть на это "чудо природы". Может, вразумишь его крепким мужским словцом. Жаль мне, честно говоря, парня. Пропадает...</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_10">
    <text>Хорошо, Пекарь, договорились. Буду на Агропроме, попробую отыскать твой ящик. А сейчас пойду взгляну на твоего Вано.</text>
</string>

<string id="pekar_second_dialog_est_0">
    <text>Пекарь. Нашёл я твой ящичек с железками.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_est_1">
    <text>Вот спасибо тебе, Стрелок! Теперь печку починим, и дело половчее у нас пойдёт.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_est_2">
    <text>Ну, вот и славно. Забирай свой ящик.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_est_3">
    <text>Постой. Дай я тебя отблагодарю. Вот, возьми огнемёт, полностью заряженный. Я его своими руками сделал из подручных средств. Против кровососов и прочей нечисти самое то будет. Если потом, когда используешь всю горючую смесь и захочешь его снова зарядить, то обратись к Шурупу, механику "Свободы". Он поможет.</text>
</string>
<string id="pekar_second_dialog_est_4">
    <text>Спасибо тебе за огнемёт. Ну всё, пошёл я. Дел много.</text>
</string>


<string id="graf_help_dialog_0">
    <text>Привет, Боров. Наёмники уничтожены.</text>
</string>
<string id="graf_help_dialog_1">
    <text>Ну, Стрелок, ну молодец! Выручил! Жизнь, можно сказать, спас.</text>
</string>
<string id="graf_help_dialog_2">
    <text>Да ладно. Сегодня я тебе помог, завтра ты мне. В Зоне по другому никак нельзя.</text>
</string>
<string id="graf_help_dialog_3">
    <text>Постой. Дай я тебя отблагодарю. Вот, возьми. Двадцать тысяч рублей лишними не будут.</text>
</string>
<string id="graf_help_dialog_4">
    <text>Спасибо.</text>
</string>




<string id="graf_help2_dialog_0">
    <text>Слушай, Боров. У меня есть к тебе предложение.</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_1">
    <text>Какое предложение?</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_2">
    <text>Да я вот в связи с сегодняшней ситуацией с наёмниками на южном блокпосту, повнимательнее посмотрел на укрепления ваши и хочу сказать, что никуда они не годятся. Ещё одно такое внезапное нападение и хана вам. Особенно хило выглядит северный блокпост.</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_3">
    <text>Да я и сам это вижу. Ну а что именно ты предлагаешь-то?</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_4">
    <text>Есть у меня ребята знакомые, свободные сталкеры. Раньше работали военными строителями. Хорошие специалисты по разным форт сооружениям. Можно было бы договориться за разумную плату с ними, чтобы они укрепили или переделали оба блокпоста.</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_5">
    <text>А что тут думать-то? Предложение хорошее. А то братва, которая здесь обитает, ни хера делать не умеет, только водку жрут и матерятся вечно. Что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_6">
    <text>Ну, я думаю, для начала надо определить фронт работ и сделать смету. Договориться о деньгах и потом уже приступать к работе. Мне, чтобы с ними начать разговаривать, нужно чётко обрисовать ситуацию.</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_7">
    <text>Ну так веди их ко мне, побазарим.</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_8">
    <text>Да нет, они так не пойдут. Давай вначале я им в деталях обрисую ситуацию, а они уже придут с предложением и сметой. Но для этого мне нужна подробная карта Бара и прилегающих территорий, что бы не на пальцах им объяснять. Есть такая карта?</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_9">
    <text>Ну, есть у меня такая карта. Хочешь - возьми. Только верни обязательно.</text>
</string>
<string id="graf_help2_dialog_10">
    <text>Вот и хорошо. Значит, договорились. Давай карту и я пошёл к ребятам.</text>
</string>







<string id="about_antikvar_dialog_0">
    <text>Боров, я тут одного человека ищу.</text>
</string>
<string id="about_antikvar_dialog_1">
    <text>Что за человек?</text>
</string>
<string id="about_antikvar_dialog_2">
    <text>Антикваром кличут. Говорят, у него можно патронами редкими разжиться.</text>
</string>
<string id="about_antikvar_dialog_3">
    <text>Есть такой спекулянт - старьё всякое втридорога втирает, раздобыл где-то на Армейских Складах раритетный арсенал прошлого века, починил стволы, почистил и теперь за антиквариат выдаёт... Он сейчас как раз здесь. Ищи его на территории тюрьмы, в доме, что направо от прохода и чуть в глубине.</text>
</string>
<string id="about_antikvar_dialog_4">
    <text>Спасибо, пойду найду Антиквара.</text>
</string>


<string id="antikvar_first_dialog_0">
    <text>Доброго здоровья, ты Антиквар?</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_1">
    <text>Да это я. Что-то нужно от меня?</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_2">
    <text>Да, мне Лапша сказал, что у тебя есть патроны для револьвера, можешь продать?</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_3">
    <text>Продать не продам, а вот поменять могу. Меняю одну пачку патронов на 3 бутылки водки.</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_4">
    <text>Ну что ж, по рукам, пойду найду тебе 3 пузыря.</text>
</string>

<string id="antikvar_first_dialog_est_0">
    <text>Вот, держи три бутылки водки.</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_est_1">
    <text>О, вот это дело! Давай её родимую сюда. А вот и тебе, как договаривались, пачка твоя.</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_est_2">
    <text>Давай. А у тебя ещё патроны есть?</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_est_3">
    <text>Да, у меня есть ещё патроны для револьвера. Неси ещё три бутылки и ещё пачка твоя.</text>
</string>
<string id="antikvar_first_dialog_est_4">
    <text>Хорошо, договорились.</text>
</string>



<string id="antikvar_second_dialog_0">
    <text>Антиквар, у меня ещё есть водка на обмен.</text>
</string>
<string id="antikvar_second_dialog_1">
    <text>Вот и хорошо, давай три бутылки водки и забирай пачку патронов.</text>
</string>
<string id="antikvar_second_dialog_2">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>

<string id="sledopyt_first_dialog_0">
    <text>И тебе привет. Кто такой будешь?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_1">
    <text>Зовут меня Следопыт, но это тебе вряд ли о чём-то скажет. А жду я здесь, собственно тебя, Стрелок. Но вначале давай накатим по стакашку, не возражаешь? Просто не с кем тут по душам поговорить... понимаешь?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_2">
    <text>Понимаю. Но только по стакашке, не больше. У меня времени в обрез.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_3">
    <text>Ну вот и хорошо. Вздрогнули...</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_4">
    <text>Ох, хорошо пошла... А теперь скажи, зачем я тебе понадобился?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_5">
    <text>Да-а-а, хорошая нынче водка в Баре... Ну так вот, Стрелок, с тобой хочет встретиться один очень уважаемый человек.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_6">
    <text>Это кто же такой?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_7">
    <text>Он просил не называть его имени, в целях безопасности.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_8">
    <text>Ну, хорошо. И где же он меня ждёт, этот уважаемый инкогнито?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_9">
    <text>Есть место одно тайное. На Агропроме, в подземных катакомбах. Вход туда знает только он один. И он мне так сказал: "Передай Стрелку, чтобы срочно шёл на Агропром. Там, около северного корпуса найдёт заваленный вход в катакомбы. Ну а дальше я ему проход открою..."</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_10">
    <text>Ну, ты меня заинтриговал... Ладно, пойду найду незнакомца, раз уж я ему так нужен.</text>
</string>

<string id="sledopyt_first_dialog_est_0">
    <text>Вот, оказывается, кто меня тут ждёт! Приветствую вас, Доктор! А к чему такая конспирация?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_1">
    <text>Тише, тише, Стрелок. Особо не радуйся. Не всё так просто сейчас. Ты, наверное, уже знаешь или слышал, что в Зоне что-то крупное затевается. В Припяти сейчас неспокойно, наёмники активизировались. Чует моё сердце, что грядут тяжёлые времена.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_2">
    <text>Так вы что, с Болот сюда теперь перебрались?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_3">
    <text>Да нет, пока ещё не всё так драматично. Я здесь, так сказать, "проездом". На Агропром ходил, за травами кой-какими. Сейчас обратно на Болота иду, а сюда передохнуть зашёл. Тут спокойное, скрытое от чужих глаз место, как сам видишь.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_4">
    <text>Ясно. А Следопыт, он кто?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_5">
    <text>Следопыт - он друг и проводник мой давний. Так что не волнуйся, человек проверенный, не раз меня из беды выручал. Лучше его во всей Зоне проводника не найти. Он такие тропинки находит, что иногда диву даёшься его чутью и интуиции. Ты зайди потом к нему, поговори, может, найдётся у вас с ним обоюдный интерес.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_6">
    <text>Понятно. Зайду к Следопыту при случае. А меня зачем вы искали? Дело есть ко мне какое?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_7">
    <text>Послушай, Стрелок, возможно, придётся Фельдшеру с Призраком и Клыком из Припяти сюда перебираться в скором будущем, и, возможно, мне тоже. Поэтому понадобится надёжное место, где можно на длительное время укрыться, понимаешь? Да и тебе это тоже пригодится. Мы же теперь одна команда... Прошу тебя, организуй здесь схрон, о котором будем знать только мы вчетвером. Кроме тебя сейчас больше некому будет проследить за этим тайником. Собирай здесь на всякий случай запас провизии и оружия, хорошо?</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_8">
    <text>Хорошо, Доктор, договорились. Тем более место шикарное. Ни одна тварь сюда не сунется.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_9">
    <text>Ну, вот и славно. Используй это место для себя так, как сочтёшь нужным. Вход сюда пока будет сверху, с Агропрома, но потом надо будет его завалить насовсем. Ненадёжно это... Телепорт, который блокирует вход снизу из катакомб, уже устарел. Он сам скоро перестанет функционировать. Поэтому ты, Стрелок, как-нибудь потом должен обезопасить этот тайник от чужаков и монстров...</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_10">
    <text>Ладно, я внизу, в подземелье, растяжку при входе в лаз поставлю, как только блокирующий телепорт перестанет действовать. Так что, Доктор, осторожнее там, если без меня придёте. И Фельдшеру своему, Призраку и Клыку, передайте, пусть будут повнимательнее. Сверху, с Агропрома, вход в тайник потом завалю намертво, можете не беспокоиться. Вход останется только снизу, из катакомб.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_11">
    <text>Договорились. Пусть так и будет. Выходной телепорт из этого тайника на Агропром я в лазе установил. Им пользуйся пока. Потом, когда нижний телепорт, блокирующий вход в лаз, пропадёт, то и этот, работающий на выход, тоже исчезнет.</text>
</string>
<string id="sledopyt_first_dialog_est_12">
    <text>Всё ясно. Ну, я пошёл, до встречи.</text>
</string>

<string id="sledopyt_second_dialog_0">
    <text>Привет, Следопыт. Встретился я с твоим инкогнито.</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_1">
    <text>Ну вот и отлично. Имена здесь вслух произносить не будем.</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_2">
    <text>Слушай, он мне сказал, что ты лучший в Зоне проводник и знаешь множество тайных тропинок, неведомых для других. Это правда?</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_3">
    <text>Да, это так. Много тайных троп мне известно. Но всё не так просто, как ты думаешь. Если тебя действительно интересует возможность тайно перемещаться по Зоне, переходить с одной локации на другую там, где другие не могут, то я могу тебе в этом посодействовать.</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_4">
    <text>Ты ещё спрашиваешь! Конечно, меня это интересует.</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_5">
    <text>Ну, тогда слушай: Тайные пути в Зоне открываются не часто и остаются доступными для перемещения на небольшой период времени, в среднем около недели. Чтобы находить такие тропинки, нужен очень редкий артефакт. Называется он "Проводник". Появляется очень редко и в местах глухих и безлюдных. И, как правило, недалеко с тем местом, где он зародился, и будет находиться тропинка. Правда, одно но - по таким тропам можно пройти только в одну сторону. Возвращаться придётся либо по известным всем маршрутам, либо искать новый артефакт на той локации, с которой хочешь тайную тропку найти.</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_6">
    <text>Интересно. Не слышал раньше об этом. И что же нужно для того, чтобы тропинку эту наверняка найти?</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_7">
    <text>Если отыщешь артефакт "Проводник", то неси его мне. Я смогу определить точное место раположения тропы на той локации, где ты артефакт отыскал и куда эта тропа тебя выведет. Ну и потом, поставлю тебе на ПДА метку, чтобы ту тропинку ты смог наверняка отыскать. Ну а в виде оплаты за свои услуги возьму у тебя этот самый артефакт.</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_8">
    <text>Лады, договорились. А как хоть выглядит-то этот артефакт?</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_9">
    <text>Да ты его ни с каким другим не спутаешь. У "Проводника" неземной красоты бордовое сияние и лучи. Чаще всего "Проводника" можно найти на Ростоке, на Кордоне, на Агропроме и на Армейских Складах. В других местах он большая редкость.</text>
</string>
<string id="sledopyt_second_dialog_10">
    <text>Всё понял. Как найду артефакт "Проводник", то сразу к тебе.</text>
</string>


<string id="lektor_dialog_0">
    <text>Что-то ещё?</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_1">
    <text>Да, Стрелок. Есть ещё одно непростое дельце.</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_2">
    <text>Всякие непростые дела - это как раз по мне.</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_3">
    <text>Ну, тогда слушай внимательно: я должен в скором времени выдвигаться в Припять, но идти придётся через Янтарь, а потом через подземелья Припяти в обход Радара. Дорога с одной стороны спокойная, безлюдная, да и мутантов немного. Но с другой строны там аномалий непроходимое множество. И нужен мне для моего путешествия артефакт один, очень редкий. Называется он "Ликвидатор". Единственное и главное его свойство в том, что при выбрасывании на землю он уничтожает все известные аномалии в радиусе 15 метров. Вот он-то мне и нужен. И ты очень сильно поможешь, если раздобудешь для меня один такой артефакт. Больше одного не нужно, так как он многоразового действия.</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_4">
    <text>Очень интересно. Никогда о таком арте не слышал. И где же мне его искать?</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_5">
    <text>А вот тут самое главное. Есть в Зоне небольшая группа сталкеров, человек десять. Называют они себя "Железнодорожниками". Очень странные ребята, скажу я тебе. Главный у них сталкер по прозвищу "Лектор". А остальные, поговаривают, что вроде как братья-близнецы все. А ещё ходят слухи, что канибалы они... Так вот группа эта обитает где-то за территорией завода Росток. Они самые лучшие в Зоне искатели артефактов и охотники на мутантов. Вид у них конечно суровый, на зомби сильно смахивают, но это говорят от того, что когда-то давно попали они под выброс сильный и не погибли, а как бы мутировали. Приспособились к воздействию радиации и пси излучения, а также стали чуять нутром места, где редкие артефакты родятся. И монстров они за версту чувствуют. Вот у них точно должен быть "Ликвидатор". Найди Железнодорожников, поговори с Лектором. Может, получится договориться с ним и раздобыть нужный мне арт.</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_6">
    <text>Хорошо. Но как мне найти этих ребят? Можешь поточнее рассказать?</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_7">
    <text>Значит, как я уже тебе говорил, обитают они где-то за территорией Ростока в самом сердце Дикой Территории. Чтобы попасть туда, Железнодорожники используют тайную тропку, которая начинается на территории завода Росток. Об этой тропинке немногие знают. Поищи её около бетонного забора, напротив недостроенного трёхэтажного здания, прямо за рельсами и вагонами, между металлических бытовок. Но запомни, этот путь только в одну сторону. Обратную дорогу придётся тебе самому найти. Спросишь там у этих ребят. Если принесёшь мне артефакт "Ликвидатор", то я в долгу не останусь. Отблагодарю по-королевски.</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_8">
    <text>Всё понял. Выдвигаюсь на Дикую территорию.</text>
</string>

<string id="lektor_dialog_est_0">
    <text>Следопыт, принёс я тебе артефакт "Ликвидатор". Ох и странные эти Железнодорожники!</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_est_1">
    <text>Ну, спасибо тебе, Стрелок, выручил. Я тоже в долгу не останусь. Вот, возьми.</text>
</string>
<string id="lektor_dialog_est_2">
    <text>Давай, не откажусь! А тебе вот, держи артефакт свой.</text>
</string>



<string id="lektor_start_dialog_0">
    <text>Добрый день. Ты Лектор?</text>
</string>
<string id="lektor_start_dialog_1">
    <text>Да, это я. Что тебя привело, сталкер, в эти дикие места? Поохотиться на монстров решил?</text>
</string>
<string id="lektor_start_dialog_2">
    <text>Да нет. Дело у меня к тебе имеется.</text>
</string>
<string id="lektor_start_dialog_3">
    <text>Ну, тогда выкладывай, зачем пришёл.</text>
</string>



<string id="lektor_first_dialog_0">
    <text>Говорят, вы лучшие в Зоне искатели артефактов и охотники на монстров.</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_1">
    <text>Мы об этом особо не задумываемся. Кто лучше, кто хуже. Мы просто пытаемся выжить, вот и всё. Но вообще-то довольно лестно всегда такое слышать про себя. Так что же всё-таки тебя привело к нам?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_2">
    <text>Одному хорошему человеку потребовался очень редкий артефакт - "Ликвидатор". А найти его, как говорят, могут только такие опытные сталкеры, как вы. Вот поэтому и пришёл я к вам за помощью. Кстати, меня Стрелком зовут. Ну что, поможешь?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_3">
    <text>Знаешь, Стрелок, если бы в другое время ты пришёл, то, несмотря даже на твои лестные речи в наш адрес, я бы тебя послал куда подальше. Но сейчас и нам кое-какая помощь требуется. Поможешь нам, а мы поможем тебе. Договорились?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_4">
    <text>Конечно. А что требуется сделать?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_5">
    <text>Значит так: Один наш брат по прозвищу Кувалда и двое его помощников три дня назад ушли на Янтарь к научникам за "Антизомбином". Как ты видишь, мы не совсем здоровы... Это последствия мощного выброса, под который мы попали год назад. А этот препарат нам нужен, чтобы выжить и не превратиться в ходячих зомби.</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_6">
    <text>Понимаю... И что?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_7">
    <text>А то, что ещё вчера до обеда Кувалда с ребятами должны были вернуться... У нас совсем мало времени, надо срочно принимать препараты, а их нет. Люди в критическом состоянии. Вон, Алексу уже не помочь... Пришлось пристрелить беднягу, чтобы не мучился. Короче, послать на поиски пропавшей группы мне сейчас некого. А ты как раз кстати появился. Сходи, отыщи пропавших ребят. Если они мертвы, забери у них антизомбин. Десять коробок должно быть и ещё прибор один, определяющий дату и точное время следующего выброса. Кувалда нам его нёс. Этот прибор нам тоже крайне необходим. Поэтому задача такая: отыскать пропавшую группу или что от них осталось и принести десять коробок антизомбина и прибор.</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_8">
    <text>Хорошо. Но где их искать прикажешь?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_9">
    <text>Ну, с Янтаря они точно на Дикую Территорию перешли, так как последний раз выходили на связь уже будучи на дороге, дальше перехода на Янтарь. Там поискать стоит, здесь недалеко: Как окажешься на дороге, после тоннеля с жарками, просто иди дальше. Обшарь там каждый кустик, но найди ребят или что от них осталось, а главное, принеси то, что я прошу.</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_10">
    <text>Всё ясно. Пойду, постораюсь найти пропавшую группу и принести то, что требуется.</text>
</string>



<string id="lektor_first_dialog_est_0">
    <text>Нашёл я тела всех трёх курьеров. По всей видимости, на мутантов они нарвались.</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_est_1">
    <text>Эх, опять потери... За последнее время шесть человек уже потеряли. Ну что же, это Зона... Ты принёс то, что мы ждём?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_est_2">
    <text>Да. Я принёс десять антизомбинов и прибор. Артефакт мой приготовил?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_est_3">
    <text>Тут вот какое дело... Артефакта, который тебе нужен, у меня нет. Но зато есть у нас человек один, который точно знает, где его можно найти. Он лучший среди нас по поиску редких артефактов и по отстрелу мутантов.</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_est_4">
    <text>И кто же это такой?</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_est_5">
    <text>Его зовут Зверобой, моя правая рука. Да, собственно, вон он появился, у стены стоит. Поговори с ним.</text>
</string>
<string id="lektor_first_dialog_est_6">
    <text>Ладно. Забирай свой хабар, а я пойду поговорю со Зверобоем.</text>
</string>


<string id="zveroboy_first_dialog_0">
    <text>Приветствую. Ты Зверобой?</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_1">
    <text>Да, это я. Мне Лектор сказал, что ты ищешь.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_2">
    <text>Ну так говори, где мне артефакт "Ликвидатор" найти.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_3">
    <text>Слушай, я тебе скажу, где найти "Ликвидатор". Только ты нам ещё разок помоги, очень тебя прошу. Недавно появился здесь новый вид мутантов. На кабанов сильно похожие, но только уж больно живучие. Эти твари нам покоя целый месяц не давали. Двоих наших братьев задрали насмерть. Устроили мы на них тогда облаву, из десяти стволов еле-еле уложили двоих: самец с самкой оказались, а вот выводок ихний так и не нашли. И вот теперь отпрыски этих тварей объявились, ещё коварнее и злее... Не можем мы сейчас облаву на них устроить, надо раны подлатать. А ты, я вижу, малый не промах. Наверняка сможешь мутантов перехитрить и уничтожить. Да и тем более это тебе по пути будет. А чтобы половчее с ними справиться было, я дам тебе ручной гранатомёт М-79 и десяток зарядов к нему. Ну и три гранаты Ф-1.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_4">
    <text>Ладно, уговорил. Давай теперь подробности, где артефакт искать.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_5">
    <text>Как я понимаю, этот "Ликвидатор Аномалий" ты должен будешь отдать заказчику, так? А ведь вещь очень ценная и нужная. И наверняка ты бы и сам не прочь себе такой заиметь. Так вот, ты нам сильно помогаешь, поэтому слушай сюда: "Ликвидаторы" рождаются только в одном месте - на Ростоке. Посмотри внутри заколоченного дома. Там радиация высокая, но тебя, я думаю, это не отпугнёт. Попасть в этот дом попробуй через дыру в крыше. Только будь осторожен, там под дырой яма глубокая. Если попадёшь, сам не выберешься. А артефактов там как минимум два должно быть. Чую спинным мозгом, а меня чутьё в этом деле никогда не подводило.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_6">
    <text>Хорошо, по рукам. Ещё раз вам помогу. Где последний раз кабанят видели?</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_7">
    <text>Кабанят, говоришь... Видел бы ты их! Эти покрупнее химеры будут. А последний раз мы их видели около туннеля, что недалеко от перехода на Янтарь. Трое их там было. Уничтожишь суперкабанов, забери у них обязательно копыта. Три штуки принеси в доказательство выполненной работы.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_8">
    <text>Ок. Давай гранатомёт и я выдвигаюсь.</text>
</string>

<string id="zveroboy_first_dialog_est_0">
    <text>Ну и коварные же твари оказались! Еле справился.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_est_1">
    <text>Ну, ты молодец! Избавил нас от опасности. Спасибо тебе.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_est_2">
    <text>Не за что. А гранатомёт и впрямь хорош. Очень мне понравился: лёгкий, места много не занимает, а вместе с тем довольно мощный. Классная игрушка.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_est_3">
    <text>Давай копыта. И забирай этот гранатомёт себе в награду.</text>
</string>
<string id="zveroboy_first_dialog_est_4">
    <text>Спасибо. Вот, держи копыта.</text>
</string>


<string id="zveroboy_second_dialog_0">
    <text>Чем-то могу ещё быть полезен?</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_1">
    <text>Да, можешь. Мы тут недавно одного наёмника взяли, до зубов вооружённого. Он от своих отстал и, видимо, заблудился. Так вот, у него при себе был уникальный шлем, защищающий от пагубного воздействия выбросов, а ещё ствол очень навороченный. Ну, мы его когда пытать стали, кто такой и зачем тут ошивался, он нам всё и выдал. Какую-то операцию наймиты в Зоне затеяли: Оружие и снарягу перевозили на вертушках, а вертолёты ихние кто-то сбил. И теперь они преследуют обидчиков и снарягу свою с оружием пытаются спасти.</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_2">
    <text>Так, интересно. И что?</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_3">
    <text>Выпытали мы у него что ещё три защитных шлема, таких же, как у него был, они спрятали на Янтаре недалеко от главного входа на территорию комплекса Х-16. В районе гаражей стоит поискать. И ещё, наверное, чуток поодаль, там где трубу закладывали. Вот эти самые шлемы нам очень нужны. Их, правда, надо настраивать индивидуально, но это мы решим потом с яйцеголовыми.</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_4">
    <text>Кстати, а где этот наёмник-то сейчас?</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_5">
    <text>Где-где... Неважно где. Нету его больше... Короче, ты возьмёшься найти на Янтаре и принести нам три защитных шлема? А я тебе за работу отдам уникальный автомат того наёмника. Вещь знатная, не пожалеешь. Ну как?</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_6">
    <text>Лады, договорились.</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_7">
    <text>Ну и напоследок: отсюда на Янтарь можно попасть только через Росток. В начале, конечно, через телепорт, которым ты в прошлый раз воспользовался. А там уже на Ростоке, где-то должна быть тропа на Янтарь, точно не знаю где. Наверняка могут знать только опытные ребята, что в Баре. Граф, например.</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_8">
    <text>Всё понял, выдвигаюсь.</text>
</string>


<string id="zveroboy_second_dialog_est_0">
    <text>Зверобой, еле отыскал я эти три шлема защитных.</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_est_1">
    <text>Вот и молодец! Давай их сюда, а я тебе уже ствол наёмника приготовил, как и обещал. Полностью почистил, смазал. Короче, как новый. Да, и ещё с тобой Лектор очень хотел поговорить. Подойди к нему.</text>
</string>
<string id="zveroboy_second_dialog_est_2">
    <text>Ну вот и славно. Держи шлемы и давай ствол. Не терпится уже посмотреть, чем нынче наёмники воюют. С Лектором сейчас поговорю.</text>
</string>



<string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_0">
    <text>Привет, Следопыт! Нашёл я артефакт "Проводник" на Ростоке.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_1">
    <text>Повезло тебе. Давай посмотрим, где твоя тропинка скрывается и куда тебя заведёт.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_2">
    <text>Вот, держи артефакт. Только осторожней, горячий он сильно.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_3">
    <text>Так-так... Ага, вот и прояснили ситуацию. Тропка ведёт с Ростока прямиком на Армейские Склады, куда-то в район заброшенной базы, что у скал. А на Ростоке она начинается у сетчатого ограждения за вагонами. Метку начала тропы отправил тебе на ПДА.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_rostok_dialog_4">
    <text>Уяснил. Спасибо тебе, при случае проверю этот путь.</text>
</string>


<string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_0">
    <text>Следопыт. Нашёл я артефакт "Проводник" на Армейских Складах.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_1">
    <text>Ну, давай глянем, что за тропинка у нас тут.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_2">
    <text>Вот, держи артефакт.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_3">
    <text>Так-так... Ага, всё ясно. Тропинка ведёт с Армейских Складов в Тёмную Долину. На Складах она начинается у ворот, на заброшенной базе. Метку начала тропы отправил тебе на ПДА. Посмотришь потом.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_sklady_dialog_4">
    <text>Вот и хорошо. Спасибо тебе, при случае проверю этот путь.</text>
</string>

<string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_0">
    <text>Следопыт. Нашёл я артефакт "Проводник" на Кордоне.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_1">
    <text>Давай-ка взглянем, какой тайный путь нам откроется.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_2">
    <text>Вот, держи артефакт.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_3">
    <text>Так-так... Ага, понятно. Тропинка ведёт с Кордона на Агропром, минуя Свалку. На Кордоне она начинается на железнодорожной насыпи, где-то в районе тоннеля с электрами. Метку начала тропы отправил тебе на ПДА, посмотришь потом.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_kordon_dialog_4">
    <text>Всё понял. Спасибо тебе, при случае проверю этот путь.</text>
</string>

<string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_0">
    <text>Следопыт. Нашёл я артефакт "Проводник" на Агропроме.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_1">
    <text>Везунчик ты, Стрелок. Давай посмотрим, какая тропка откроет перед тобой "свои объятия".</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_2">
    <text>Вот, держи артефакт.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_3">
    <text>Так-так... Ага, интересно. Тропинка ведёт с Агропрома на Кордон, куда-то в район тоннеля. На Агропроме она начинается у ворот, где радиации много. Метку начала тропы отправил тебе на ПДА. Посмотришь потом.</text>
</string>
<string id="sledopyt_tropa_agro_dialog_4">
    <text>Всё понял. Спасибо тебе, при случае проверю этот путь.</text>
</string>







<string id="potapov_first_dialog_0">
    <text>Привет, ты что-то хотел?</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_1">
    <text>Да, могу предложить тебе, Стрелок, обоюдновыгодную сделку.</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_2">
    <text>О-о, и ты меня знаешь! Ну, говори.</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_3">
    <text>Я давно жду такого опытного сталкера, как ты, Стрелок, для очень ответственного и секретного задания. Значит, дело такое: у вояк на Блокпосте, который на Кордоне, было руководство по сборке облегчённого варианта шестиствольного пулемёта "Миниган М134". Ну, объяснять, что это за штука, я думаю, не надо. Так вот, всего в руководстве было семь частей, каждая в отдельной папке. Я говорю "было", потому что месяца два назад одни сталкеры-смельчаки поймали вояку с Блокпоста, и он "выкупил" свою жизнь за информацию о местонахождении частей руководства и ночью провёл сталкеров незаметно на Блокпост. Им удалось выкрасть шесть частей руководства, а одна часть так и осталась на территории Блокпоста в каком-то тайнике, до которого они не успели добраться. Там тогда вояки по тревоге весь гарнизон на уши подняли.</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_4">
    <text>Интересная тема. И что дальше было?</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_5">
    <text>Дальше эти смельчаки, шестеро их как раз было, разделились. И каждый взял себе одну часть руководства. Вояки по всей Зоне на этих сталкеров облаву устроили. Долго их искали, но так и не смогли поймать. Но, тем не менее, никто из этой шестёрки не выжил. \n\nОдин, встретившись с небольшой группой знакомых сталкеров, нарвался вместе с ними на стаю голодных псевдопсов где-то на Свалке. \nВторой решил укрыться в подземельях Агропрома, там и сгинул. \nТретий полез зачем-то в лабораторию Х-18, что в "Тёмной Долине". Оттуда он уже не вышел. \nЧетвёртый пропал где-то в лесу на Радаре. Он выходил на связь, по-видимому, перед самой смертью. Говорил, что прячется в каких-то камнях. \nПятый их вожак, опытный Диггер, добрался аж до Припяти. Его след теряется где-то в районе гостиницы. \nШестой... Его дольше других гоняли. Ранили. Он затем у научников на Янтаре некоторое время отсиживался. Потом, как раны подлатал, пошёл для учёных в знак благодарности за лечение какое-то задание выполнить в лаборатории Х-16. Но, как ты догадываешься, оттуда он уже не вернулся, пропал где-то в лабиринтах Х-16...</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_6">
    <text>Во, дела! А откуда ты об этом деле столько подробностей знаешь?</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_7">
    <text>Да оттуда, что перед тем, как идти на Блокпост за руководством, эти самые сталкеры пришли ко мне... И мы с ними тогда договорились, что они приносят "добытое" у вояк руководство, а я взамен делаю "Миниган". Запчасти для меня не проблема. Мы постоянно были с ними на связи, поэтому я и знаю приблизительно, где каждый из них закончил свой путь. Короче, требуется отыскать тела всех шестерых сталкеров и забрать у них все шесть частей руководства. Кроме этого, необходимо на территории Блокпоста на Кордоне найти тот самый тайник, до которого ребята так и не добрались, и забрать из него седьмую часть, а потом принести все семь частей руководства по сборке мне. Взамен, я соберу тебе по принесённым схемам "Миниган" и дам патронов к нему. По рукам?</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_8">
    <text>Хорошо, по рукам. Как найду все семь частей руководства по сборке Минигана, то сразу к тебе.</text>
</string>


<string id="potapov_first_dialog_est_0">
    <text>Всё, Потапов! Нашёл я все семь частей руководства по сборке Минигана.</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_est_1">
    <text>Тише, тише! Что расшумелся-то?</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_est_2">
    <text>А что такое?</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_est_3">
    <text>Что, что... Вон сколько вокруг глаз и ушей. А дело-то секретное. За ту информацию, что ты добыл, любой готов глотку перегрызть.</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_est_4">
    <text>Ладно, всё понял. И что дальше?</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_est_5">
    <text>А дальше так: ты отдаёшь мне сейчас все семь частей руководства, а я, как и договаривались, соберу Миниган и первый образец получишь именно ты. Усёк? Но мне нужно какое-то время... Короче, дело тонкое. Поэтому приходи ко мне в три часа ночи, не раньше, и получишь "Миниган" с полным комплектом боеприпасов к нему. Только смотри, буду ждать тебя ровно с трёх ночи до пяти утра. Уяснил? Всего два часа в твоём распоряжении. Пока здесь, в Баре, будет всё тихо. В другое время даже и не приходи, разговора не будет.</text>
</string>
<string id="potapov_first_dialog_est_6">
    <text>Ок! Договорились. Держи семь частей руководства. А после трёх ночи я сразу к тебе.</text>
</string>

<string id="potapov_dal_dialog_0">
    <text>Ну что? У тебя всё готово?</text>
</string>
<string id="potapov_dal_dialog_1">
    <text>Тише-тише! Да, всё готово. Вот, забирай первый экземпляр Минигана и дополнительный контейнер с патронами к нему. Как патроны кончатся, ко мне зайди, я новые дам. Точнее, продам, понял? Можешь сразу купить, если хочешь.</text>
</string>
<string id="potapov_dal_dialog_2">
    <text>Да, всё понял. Давай Миниган.</text>
</string>













<string id="semecky_first_dialog_0">
    <text>Вау! Не верю глазам своим! Семецкий собственной персоной.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_1">
    <text>Да, это я. А ты, так понимаю, Стрелок? Да уж, в интересном месте и в интересный момент мы с тобой встретились... Я знаю, зачем ты здесь.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_2">
    <text>Да, я ищу брата. И ты моя последняя надежда. А как ты сюда попал? И что вообще с тобой случилось? Тебя же давно уже все считают легендой, одной из тайн Зоны. Откуда эти постоянные сообщения о твоей смерти? И что тебе известно о судьбе Капитана?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_3">
    <text>Сюда я пришёл ради вот этого камня, будь он проклят!.. Я в Зоне с самого начала. Нас было тогда немного, человек двадцать, может тридцать. И все стремились сюда, в центр Зоны. Кто-то хотел разбогатеть засчёт артефактов, кто-то узнать тайну Саркофага и Монолита, а кто-то просто сбежал сюда от мирских забот и проблем. А я... я просто был тогда молод и горяч... Хотел спасти весь мир... Были у меня на то свои причины. Это Капитан втянул меня в ту безумную афёру с походом в Саркофаг. Ненавижу его за это! Он был упрямым и бесстрашным, но сумасшедшим. Ему нравилась Зона, теперь я это знаю точно. Он почти "сросся" с ней, влюбился в неё. А я... я хотел всего лишь...</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_4">
    <text>Так что же с вами всё-таки случилось тогда? И жив ли ещё мой брат?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_5">
    <text>Я хотел найти способ уничтожить Зону. Слишком много она у меня отобрала... Ходили тогда слухи, что в самом сердце Зоны, в Саркофаге, есть магический кристалл - Монолит, который может исполнить одно самое заветное желание. Я наивно полагал, что смогу таким способом положить конец растущей Зоне. Верил в чудо. Глупец! Думал, что между Зоной и Монолитом нет никакой связи, и что это "Артефакт Судьбы", который сможет помочь... И нам с Капитаном удалось тогда с помощью наших напарников проникнуть внутрь Саркофага и найти этот заветный камень. В Саркофаг проникли только я и он. Я думал, что у нас с ним одна цель, но я ошибался... Я загадал своё желание... Капитан тоже.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_6">
    <text>И что с вами произошло?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_7">
    <text>...Выбросил меня Монолит, как слепого котёнка, куда-то в район Рыжего леса. А Зона после этого ещё больше расширилась. Что сталось потом с нашими друзьями, с которыми мы пришли к Саркофагу, я не знаю. А вот Капитан...</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_8">
    <text>Что с ним случилось? И какое желание он загадал?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_9">
    <text>Он загадал, чтобы Зона поделилась с ним своей великой силой. Он был готов ради этого даже "раствориться" в ней. Он точно знал, что Монолит и Зона - это одно целое. Вот он и "породнился" с Зоной...</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_10">
    <text>Это как? Я не понял... Так мой брат жив или мёртв?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_11">
    <text>Трудно понять... Он и не жив, но и не мёртв. Он теперь часть Зоны, как того и хотел. Вот только не знаю, рад ли он этому... Он стал самым могучим артефактом с такими свойствами и силой, что никому и не снилось. Короче, я не могу тебе этого объяснить. Это надо увидеть и понять всё тебе самому.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_12">
    <text>Да, но для этого вначале надо его найти! Где мне искать брата? Ну или то, кем или чем он теперь является?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_13">
    <text>Попасть к нему непросто... Ты ведь сейчас идёшь в Бункер Управления, так? Тебя же вроде бы послали разузнать, что там происходит. Вот там и получишь все ответы, в том числе и о своём брате. Только я тебе не советую туда соваться. Забудь об этом и пока есть ещё время, убирайся подальше от этого места! Брату твоему ты уже вряд ли сможешь чем-то помочь, только понапрасну загубишь свою жизнь или так же, как и мы, превратишься в какое-нибудь "оригинальное" нерукотворное создание Зоны.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_14">
    <text>Нет! Я должен пройти свой путь до конца! Я верю в удачу. Она всегда была со мной, пока я шёл сюда. Я поклялся себе, что найду брата или точно узнаю, что он мёртв. Так вот, пока я не получил всех ответов и подтверждений, я не сверну с пути.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_15">
    <text>Ну, как знаешь. Ты, видимо, такой же упрямый и сумасшедший, как и твой братец... Дам тебе последний совет: в Бункере, куда ты сейчас направляешься, тебя ждёт большая опасность. Постарайся не терять рассудка и самообладания. Самым лучшим оружием там будет твой собственный разум. Пока будет сильна твоя воля, у тебя будет оставаться хоть какой-то шанс.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_16">
    <text>Ладно, я тебя понял. Расскажи, а что с тобой было дальше?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_17">
    <text>Зона и этот чёртов осколок сыграли со мной злую шутку. Превратили в того, кого ты сейчас видишь перед собой... Вместо исполнения моего желания, Монолит ослепил меня, погрузив в вечный мрак, наделил обострёнными животными чувствами и дал бессмертие... Сотни раз после этого я умирал и воскресал из мёртвых, бродя в вечной темноте, не имея возможности ничего больше изменить. На моём теле столько дыр и шрамов, что уже и живого участка кожи не осталось совсем... Меня убивали монстры, "догоняли" пули, разрывало в аномалиях. Я уже давно и не человек вовсе, а просто ещё одно "Чудо Зоны", как и твой брат. И Зона меня не отпускает, своего "любимого Зомби".</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_18">
    <text>А зачем ты вновь пришёл сюда, к Монолиту?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_19">
    <text>Я должен его уничтожить... Или пусть он уничтожит меня. Мне уже всё равно. Я очень долго ждал этого момента. И ты мне помог добраться сюда, расчистив путь к Саркофагу.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_20">
    <text>Подожди. Может быть, есть у тебя какой-нибудь другой выход?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_21">
    <text>Другого выхода у меня нет. А ты иди, может, тебе повезёт. А я здесь сам... Это моя война... Да, и ещё вот, возьми. Это тебе подарок от меня. В знак благодарности, что помог мне побыстрее оказаться здесь, в Саркофаге.</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_22">
    <text>Что это такое?</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_23">
    <text>Это "Роза Ветров" - редчайший артефакт, обладающий магической силой. Ни один человек такого никогда не находил, да и найти вряд ли когда сможет, потому что появляется "Роза Ветров" в таких местах, в которые попасть может только мутант... Если тебе всё-таки удастся найти брата, а точнее то, чем он сейчас является, то этот артефакт сможет помочь. Он на некоторое время снизит силу "оков разума". И если Капитан ещё в состоянии мыслить и принимать решения, если захочет освободиться из своего "плена", то возможно тогда что-то и получится... А теперь иди... Иди же отсюда, я говорю!</text>
</string>
<string id="semecky_first_dialog_24">
    <text>Ладно. Я ухожу в Бункер Управления. Спасибо и удачи тебе.</text>
</string>

<string id="solomon_final_dialog_0">
    <text>Привет, Соломон! Давненько не виделись!</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_1">
    <text>Стрелок. Дело есть к тебе срочное.</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_2">
    <text>Говори.</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_3">
    <text>Да тут нечисти развелось за последнее время слишком много, особенно около генераторов и в восточной части ЧАЭС-2. Вчера я ходил на разведку местности, нарвался на монстров и свой ПДА случайно оборонил как раз в восточной части. Надо бы его вернуть. Там много важной информации... Найти не сложно будет. Он где-то на асфальтовой дорожке лежит. Возьмёшься? А я тебе для этого дела экзоскелет, пулемёт мощный и патронов к нему дам. С такой снарягой одно развлечение будет тебе мутантов покосить. Да, и ещё там переход в Саркофаг "наши" охраняют. Ну, ты помнишь... Короче, с ними поступай как знаешь. Харон ушёл, а я теперь сам по себе.</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_4">
    <text>Хорошо, по рукам. Давай ствол и я выдвигаюсь.</text>
</string>


<string id="solomon_final_dialog_est_0">
    <text>Принёс я твой ПДА.</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_est_1">
    <text>Стрелок! А я в тебе и не сомневался, молодец!</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_est_2">
    <text>Пулемёт - вещь! Возвращаю...</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_est_3">
    <text>Да нет, оставь себе, как награду. Спасибо за всё! Да, и ещё. Ты ведь сейчас в бункер идёшь, так? Будь осторожен. Там чего-то серьёзное "яйцеголовые" затевают со своими экспериментами. Повнимательнее будь. Лично я им не очень верю. Откуда они вообще туда попали? Не пойму... Видимо, изнутри саркофага вход расчистили... Ну, удачи.</text>
</string>
<string id="solomon_final_dialog_est_4">
    <text>Спасибо и тебе. И до встречи... Ну, или на всякий случай, прощай!</text>
</string>


<string id="gromov_first_dialog_0">
    <text>А Вы кто такие?</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_1">
    <text>А мы, Стрелок, те, кто тебя уже давно ждёт.</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_2">
    <text>Откуда Вы меня знаете? Мы что, встречались раньше?</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_3">
    <text>Нет, мы с вами ранее не имели чести встречаться, но мы о вас всё знаем! В каком-то смысле мы Боги... Ну или почти... Мы можем сделать людей счастливыми, а можем и наоборот. Всё будет зависеть от поведенческих инстинктов и... от готовности сознания воспринять данные ему импульсы... Но это долго объяснять.</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_4">
    <text>Как-то всё очень мудрёно у вас складывается... А зачем я вам, Богам, нужен?</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_5">
    <text>Ну, ты же получил задание от Доктора пробраться в Бункер и разузнать все секреты и тайны. Милости просим! Проходи. Мы не кусаемся, всё тебе покажем и расскажем. У нас нет секретов для тех, кто сам к нам пришёл. Или, может быть, ты передумал?</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_6">
    <text>Нет, не передумал. Я всегда довожу начатое до конца!</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_7">
    <text>Ну что же, тогда для начала я покажу тебе первую правду. Ты готов увидеть то, что есть на самом деле, а не то, что мы позволяем видеть?</text>
</string>
<string id="gromov_first_dialog_8">
    <text>Ну, я же сказал, что готов! Я пришёл сюда за ответами!</text>
</string>



<string id="gromov_second_dialog_0">
    <text>Это что, розыгрыш какой-то?</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_1">
    <text>А мы что, Стрелок, на клоунов похожи?</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_2">
    <text>Так значит, всё это время вы создавали иллюзию в головах у всех, кто пытался узнать правду о ваших замыслах?</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_3">
    <text>Я же тебе уже говорил, что мы почти Боги и можем такое, о чём ни ты, ни кто-либо ещё даже и не догадываетесь.</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_4">
    <text>А какая у вас цель?</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_5">
    <text>Цель только одна - это наша Зона и мы её хозяева. А людям, этим говорящим мартышкам, здесь не место. Вместе нам никогда не ужиться. Поэтому мы закроем доступ человечеству в центр Зоны и прекратим всякие посягательства на наши Святыни! А кто отважится и посмеет потревожить нас, тот будет уничтожен.</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_6">
    <text>А почему же вы меня до сих пор не убили? Ведь я же человек!</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_7">
    <text>А ты ещё не понимаешь? Прислушайся к себе. Ты такой же, как мы, "Детище Зоны". Вспомни, как ты попал в Зону, что с тобой произошло после Большого Взрыва. Где, когда и главное как, ты оказался там, где тебя нашли. Ты просто решил не думать об этом и гонишь любые мысли о том, что с тобой случилось. Ты никогда не задумывался, почему Зона оставила тебя тогда в живых? А зря. Она тебя "создала", как и всех нас. Ты ещё одна новая "Форма" жизни, способная выживать в Зоне. Пусть у тебя остался облик человека, но суть твоя - это суть мутанта! \n\nКроме тебя сюда, в Бункер, никто бы не смог дойти. А ты дошёл не только потому, что тебя сюда послали, но в большей мере потому, что тебя сюда, в самое сердце Зоны тянет, словно магнитом. Ты видишь, слышишь и чувствуешь уже не как человек, а как мутант. Твои инстинкты обострены, ты ловок, вынослив и бесстрашен, как зверь. Твой разум остр, как лезвие бритвы. Просто в этом ты боишься себе признаться. Глупец! Ты пытаешься бороться сам с собой, пытаешься остаться человеком, душишь в себе дарованные тебе Зоной новые способности. Отпусти себя, будь тем, кем ты давно уже стал. Не мучайся, а живи в гармонии со своим новым домом, с Зоной.</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_8">
    <text>Я не верю вам. Я человек! Человек по облику и по сути своей!</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_9">
    <text>А ты так же упрям и глуп, как и твой брат.</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_10">
    <text>Что?.. Вы знаете моего брата?</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_11">
    <text>Твой брат теперь больше не твой брат. Он часть нас, часть Зоны. Его внутренняя сила и разум сейчас служат нам. Хочешь присоединиться к нему? Мы можем это легко устроить. Только в этом нет никакого смысла, поверь. Всё равно всё будет так, как захотим мы.</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_12">
    <text>Да что вы такое говорите! Я пришёл сюда, чтобы спасти его.</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_13">
    <text>Ладно, не волнуйся так сильно. Всё равно всё скоро сам поймёшь и осознаешь. А сейчас нет времени. Скоро будет выброс и взрыв, очень мощный и опасный для всех. После него многое в Зоне изменится, многое встанет на свои законные места. Тогда и тебе станет ясно, кто ты есть на самом деле... А сейчас надо укрыться и переждать. Мы поможем тебе. Обратной дороги отсюда всё равно нет. Мы заблокировали все выходы из Саркофага и Бункера Управления. Поэтому выбирай: идёшь с нами в укрытие, и мы защитим тебя от приближающегося выброса, и ты будешь спасён. Или ты отправишься прямиком к своему братцу. Ты же за этим так долго шёл сюда? Но вот что там может случиться с твоим раздвоенным разумом, когда ты встретишься с "братом" - это полная загадка даже для нас. Честно сказать, мы и сами боимся к "нему" подходить... Да и времени на спасение у тебя уже не остаётся. Ну, что выбираешь?</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_14">
    <text>По всей видимости, у меня нет другого выбора... Я иду с вами.</text>
</string>
<string id="gromov_second_dialog_15">
    <text>Да пошли вы ко всем чертям, выродки, вместе со своей Зоной! Я иду к брату!</text>
</string>


<string id="lazarev_dialog_0">
    <text>Мне Сахаров сказал, что у вас кто-то из сотрудников пропал и требуется помощь.</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_1">
    <text>Да, Стрелок, нужна помощь. Случилось вот что: мы отправили одного нашего лаборанта Лазарева на Агропром, на болото, чтобы он провёл там испытания нового прибора, фиксирующего уровень и динамику роста аномальной активности. Ну и вот он не вернулся. В последний раз вышел на связь, когда был уже там, на болоте. И потом какой-то треск и тишина в эфире...</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_2">
    <text>Так, понятно. И чем я могу помочь?</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_3">
    <text>Надо узнать, что случилось с Лазаревым. Хоть какие-то сведения нужны. Отправляйтесь на Агропром, узнайте, что там произошло и доложите нам о результатах.</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_4">
    <text>Всё понятно, выдвигаюсь.</text>
</string>

<string id="lazarev_dialog_est_0">
    <text>Ну что, был я на Агропроме, на болоте. Нашёл труп лаборанта Лазарева. Твари там какие-то странные объявились, на снорков похожие, но чересчур живучие, выползни болотные. Они его и уработали...</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_est_1">
    <text>Ай-яй-яй... А прибор? Прибор вы принесли обратно?</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_est_2">
    <text>Да, вот он.</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_est_3">
    <text>Очень хорошо, что вы принесли нам прибор. Вот вам награда за это. Очень редкий артефакт "Лунная Пустышка". Устроит? Да, и ещё... Поговорите с Дэном, пожалуйста. У нас тут одно дело важное, никак не может решиться.</text>
</string>
<string id="lazarev_dialog_est_4">
    <text>"Лунная Пустышка", конечно, устроит. Редкий артефакт. Давайте. А с Дэном поговорю обязательно.</text>
</string>




<string id="vypolzen_dialog_0">
    <text>Чем могу быть полезен?</text>
</string>
<string id="vypolzen_dialog_1">
    <text>Можешь. Тут недалеко, на болоте, которое под мостом, завелись твари. На снорков сильно похожие, но только дюже живучие, падлы. По ночам кругами вокруг нашей базы ползают. Того и гляди, нападут стаей, не отобьёмся. Болотными Выползнями их называют.</text>
</string>
<string id="vypolzen_dialog_2">
    <text>Вы мне предлагаете отстрелять этих мутантов?</text>
</string>
<string id="vypolzen_dialog_3">
    <text>Догадливый. Именно так. Уничтожить под корень тварей. Справишься? Мы в долгу не останемся.</text>
</string>
<string id="vypolzen_dialog_4">
    <text>Конечно, справлюсь. Готовьте награду.</text>
</string>

<string id="vypolzen_dialog_est_0">
    <text>Всё. Расправился я с Болотными Выползнями. Больше они вас не побеспокоят.</text>
</string>
<string id="vypolzen_dialog_est_1">
    <text>Вот и молодец. Держи свой гонорар - мощный карабин "СКС".</text>
</string>
<string id="vypolzen_dialog_est_2">
    <text>О-о, давай.</text>
</string>




<string id="izlom_dialog_0">
    <text>Что-то ещё?</text>
</string>
<string id="izlom_dialog_1">
    <text>Да, Стрелок. Дельце есть одно, правда, опасное.</text>
</string>
<string id="izlom_dialog_2">
    <text>Опасности - это по мне. Выкладывай, что за дело.</text>
</string>
<string id="izlom_dialog_3">
    <text>Тут рядом, на заброшенном военном блокпосту, который в западной части Армейских Складов, недалеко от деревни кровососов, завелась семейка Изломов. Коварные твари, я тебе скажу. Так и норовят на нашу базу пробраться. Надо зачистить это место от изломов. Я хабаром расплачусь. Возьмёшься?</text>
</string>
<string id="izlom_dialog_4">
    <text>Возьмусь. Надеюсь, оплата будет соответствующая.</text>
</string>

<string id="izlom_dialog_est_0">
    <text>Всё, изломы уничтожены.</text>
</string>
<string id="izlom_dialog_est_1">
    <text>Рисковый ты человек, Стрелок. В одиночку на изломов... На такое вряд ли кто-то из моих ребят способен. Вот, держи свою награду - автомат АКМС. Классная вещь! Ну и патронов пачку, конечно.</text>
</string>
<string id="izlom_dialog_est_2">
    <text>Давай, спасибо. И пошёл я, дел много.</text>
</string>

<string id="fokusnik_dialog_0">
    <text>Что ещё такое?</text>
</string>
<string id="fokusnik_dialog_1">
    <text>Тебя один человек тут недавно разыскивал. Представился Фокусником. Говорит, если Стрелок появится, то пусть его найдёт.</text>
</string>
<string id="fokusnik_dialog_2">
    <text>Фокусник, говоришь... Не знаю я такого. А что он хотел? И где его искать?</text>
</string>
<string id="fokusnik_dialog_3">
    <text>Что он от тебя хотел, он не говорил. Сказал, что очень хочет с тобой повидаться. Ждать будет здесь, в Припяти, в гостинице. Говорит, чтобы поискал в одной из комнат.</text>
</string>
<string id="fokusnik_dialog_4">
    <text>Понятно. Ладно, пойду попробую разыскать этого Фокусника. Тем более, я, кажется, знаю, кто это может быть.</text>
</string>

<string id="fokusnik_dialog_est_0">
    <text>О-о, Мэрвин? А я так и думал, что это ты меня ищешь.</text>
</string>
<string id="fokusnik_dialog_est_1">
    <text>Ну, здравствуй, ученик. Давно я тебя жду, чтобы должок вернуть.</text>
</string>
<string id="fokusnik_dialog_est_2">
    <text>Какой ещё должок?</text>
</string>
<string id="fokusnik_dialog_est_3">
    <text>А вот такой!</text>
</string>

<string id="fokusnik_first_dialog_0">
    <text>Мэрвин! За что же это ты меня так приложил от души и вещи все отобрал?</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_1">
    <text>За твоё предательство перед братством Монолит тебя вообще надо было убить. Это я ещё пожалел тебя. Нравишься ты мне, несмотря ни на что. Думаю, что это Доктор, гад такой, тебя с пути истинного сбил... Ну ладно, будем считать, что мы с тобой квиты.</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_2">
    <text>Хорошо, квиты. А дальше что?</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_3">
    <text>А дальше... Если хочешь вещи и оружие своё вернуть, то придётся тебе выполнить кое-что для меня. Тебе же не в первой по Припяти в одном свитере и с ножом гулять? Как и в первую нашу с тобой встречу, дам тебе ещё раз пистолет и две пачки патронов к нему.</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_4">
    <text>Хватит издеваться! Что надо сделать?</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_5">
    <text>УБИТЬ ФЕЛЬДШЕРА!</text>
</string>



<string id="fokusnik_first_dialog_est_0">
    <text>Фельдшер, привет. Тут такое дело...</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_est_1">
    <text>Что за дело, Стрелок?</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_est_2">
    <text>Короче, Мэрвин заманил меня к себе, оглушил и отобрал все вещи и оружие. Послал меня тебя убить. За это обещал всё вернуть. Но не волнуйся!!! Конечно, я этого делать не буду. Я пришёл к тебе за советом, как мне избавиться от Мэрвина и его проклятий. Ну и вернуть свои вещи и оружие. Ведь Мэрвин - он колдун. Убить его простыми способами не представляется возможным.</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_est_3">
    <text>Спасибо тебе, Стрелок, за преданность. А насчёт того, что Мэрвина нельзя убить, я тебе так скажу: "Против лома нет приёма, если нет другого лома". А у меня как раз есть кое-что, что поможет тебе колдуна одолеть. Как говорится: "Я не волшебник, я только учусь, но добро помогает творить чудеса.".</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_est_4">
    <text>И что это за средство такое?</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_est_5">
    <text>Мой обрез, переделанный под уникальный спецпатрон сокрушительной силы против всякой нечисти и чертовщины, к слову сказать, тоже сделанный мною. Как раз для такого случая я это оружие и берёг. Вот вижу, этот час и настал. Ну что, я даю тебе обрез с двумя патронами, хотя, думаю, и одного хватит. И ты идёшь и убиваешь Мэрвина, и избавляешь всех нас от ещё одной опасности. А насчёт своих вещей и оружия не переживай: Призрак знает, где у Мэрвина тайник. Я его попрошу, чтобы он сходил туда и забрал весь украденный у тебя хабар и оружие. Ну, а ты как Мэрвина прикончишь, иди к Призраку за своими вещами. Ну, что скажешь?</text>
</string>
<string id="fokusnik_first_dialog_est_6">
    <text>Давай обрез, Фельдшер. Вальну я этого кудесника.</text>
</string>




<string id="vozvrat_dialog_0">
    <text>Привет, Призрак! Фельдшер сказал, что ты заберёшь из тайника Мэрвина украденные им мои вещи и оружие.</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_1">
    <text>Да всё уже у меня. Фельдшер мне сообщил о твоей проблеме, и я не поленился, сходил и забрал из Мэрвиновского тайника твой хабар и оружие. Благо я засёк, где этот хмырь себе нычку сделал.</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_2">
    <text>Вот и хорошо! Ну, давай тогда мои вещи и оружие.</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_3">
    <text>Да, я отдам, конечно. Но только ты ещё одно дело сделай для нас. Хорошо?</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_4">
    <text>Да что же это такое! Я уже всю Зону по вашей прихоти излазил! И опять, чтобы просто вернуть мои вещи, нужно что-то сделать! Достали уже, честное слово.</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_5">
    <text>Да ладно, не кипятись. Дело простое. Найди в Доме Культуры ящик с динамитом, который там наёмники спрятали, когда здесь в Припяти заправляли, и принеси его мне. Что-то я сам не смог ящик этот там отыскать, а ты мужик глазастый, наверняка найдёшь. Ну а я скажу, куда спрятал он твои вещи. Да, вот, возьми пока костюм, две гранаты Ф-1, калаш и патронов пачку.</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_6">
    <text>Хорошо. Давай, всё сделаю.</text>
</string>



<string id="vozvrat_dialog_est_0">
    <text>Нашёл я ящик с динамитом.</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_est_1">
    <text>Вот и славно. Давай его сюда. Вещи твои в гостинице, в закрытой комнате. Ключ от неё я не знаю где, поищи другой способ залезть внутрь.</text>
</string>
<string id="vozvrat_dialog_est_2">
    <text>Вот, держи ящик.</text>
</string>





<string id="disk_dialog_0">
    <text>Привет, Дэн. Чем могу ещё быть полезен?</text>
</string>
<string id="disk_dialog_1">
    <text>Есть задание одно, очень важное. Сахаров мне его дал, а я никого не могу сейчас послать. И сам отлучиться не могу. Здесь сейчас неспокойно. Надо отыскать три лазерных диска с информацией, которая представляет большую ценность для учёных. Дискам этим около пяти лет, но информация, которая на них записана, имеет очень большое значение именно сейчас. Я толком не в курсе, но Сахаров говорит, что к нему попали старые архивные записи, и он прочитал там, что много лет назад, после того, как произошёл второй взрыв и мощный выброс на ЧАЭС, в Зону была отправлена группа военных учёных в сопровождении отряда спецназа. \n\nЗадача у них была изучить странные явления, которые начались сразу после того выброса. Группа эта пробыла тогда в закрытой Зоне около трёх месяцев, а потом что-то произошло и связь с ними прервалась. Неделю спустя на Блокпост пришли, а точнее приползли двое спецназовцев из того отряда охраны. Они были в ужасном состоянии, говорили что-то невнятное и неправдоподобное. Их сочли сумасшедшими и отправили в психушку. Больше из группы никто не вернулся и никого не нашли, хотя сразу организовали поисковую операцию.</text>
</string>
<string id="disk_dialog_2">
    <text>То есть речь идёт о самой первой экспедиции по изучению Зоны?</text>
</string>
<string id="disk_dialog_3">
    <text>Да, это та самая первая экспедиция... Ну так вот, слушай дальше: Те двое вояк умерли в больнице от чрезмерно высокой дозы радиации, которую нахватались за неделю, когда выбирались на Блокпост. Один врач, который наблюдал за ними в больнице, записывал в свой дневник всё, что они рассказывали о своих злоключениях. Этот врач был приятелем Сахарова и когда узнал, что тот едет работать в Зону, передал ему свой дневник. Кроме всего прочего, там была информация о том, что те первые учёные проводили наблюдения за странными метаморфозами, происходящими с животными. \n\nСудя по записям из дневника, под наблюдением научников в их походной лаборатории находились несколько пойманных особей собак, одна свинья и десяток крыс, которых держали в клетках и постоянно брали какие-то анализы. Эти животные буквально на глазах менялись, у них бешеными темпами шёл процесс мутации, и они превращались в ужасных тварей.</text>
</string>
<string id="disk_dialog_4">
    <text>Ну, это всё интересно. А при чём тут диски с информацией?</text>
</string>
<string id="disk_dialog_5">
    <text>Не перебивай! Дальше говорится, что через месяц, как начались наблюдения за мутантами, произошло ЧП: Каким-то образом тварям удалось вырваться, и они разворотили всю лабораторию и повредили большинство научного оборудования, включая компьютеры, на которых хронились все архивы исследований. Загрызли троих охранников и одного учёного. Двоих собак удалось пристрелить, все остальные скрылись в лесу недалеко от лагеря. Как говорили те вояки, после этого сразу было принято решение сворачивать работы и срочно возвращаться, так как медлить и ждать помощи становилось очень опасно. \n\nВсе результаты анализов и все наблюдения, которые велись, казалось, были утеряны. Но выяснилось, что один из учёных за день до трагедии записал все данные на три лазерных диска, которые и поручили этим двум спецназовцам забрать с собой и выдвигаться как можно скорее, чтобы доставить информацию на Большую Землю. Остальные члены группы планировали собрать оборудование, свернуть лагерь и выдвинуться через сутки вслед за ними. Но, как мы теперь знаем, никто из оставшихся не выжил. А те двое по дороге попали в западню к мутантам. Спасаясь бегством, им пришлось сбросить всё своё снаряжение, в том числе и рюкзак, в котором вместе с провизией лежали и диски.</text>
</string>
<string id="disk_dialog_6">
    <text>Вот дела! И где же теперь отыскать тот рюкзак с дисками, потерянный пять лет назад? И, кстати, почему информация пятилетней давности так важна именно сейчас?</text>
</string>
<string id="disk_dialog_7">
    <text>Те результаты исследований. Они бесценны, и должны раскрывать секрет и первопричину мутаций живых организмов в Зоне, так как проводились на самых первых этапах, сразу после того выброса в две тысячи шестом году. Найти диски будет нелегко, но возможно. Рюкзак, в кармане которого они лежали уже либо сгнил, либо мутанты разодрали. А вот с дисками ничего не должно было случиться. Они были в специальных высокопрочных пластиковых кейсах. Животные пластмассу не едят, а если бы кто из сталкеров их нашёл, то давно об этом было бы известно. Место, где спецназовцы скинули свои вещи, по их описанию больше всего похоже на территорию, которую мы сейчас называем Свалкой. Ориентир на местности, где следует искать - это где то в оврагах, за одной из мусорных куч. Ну что, возьмёшься найти те три диска? Я в долгу не останусь.</text>
</string>
<string id="disk_dialog_8">
    <text>Хорошо, попробую помочь.</text>
</string>

<string id="disk_dialog_est_0">
    <text>Здравствуй, Дэн! Ну что, отыскал я диски.</text>
</string>
<string id="disk_dialog_est_1">
    <text>Вот это здорово! Что, все три?</text>
</string>
<string id="disk_dialog_est_2">
    <text>Да, все три. Ух и полазить мне пришлось по оврагам на Свалке. С тебя магар!</text>
</string>
<string id="disk_dialog_est_3">
    <text>Само собой! Вот, возьми в награду "Карабин СКС" и пару пачек патронов для него.</text>
</string>
<string id="disk_dialog_est_4">
    <text>От хорошего карабина не откажусь, давай. А вот и твои диски. Забирай и до встречи.</text>
</string>

<string id="klondayk_dialog_0">
    <text>Приветствую тебя, Лектор. Зверобой сказал, что у тебя ко мне дело.</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_1">
    <text>Да, есть тут кое-что интересное для тебя. Ты же сталкер и наверняка слышал, что есть место одно, где настоящий клондайк артефактов. Но, наверное, не очень в это веришь, так?</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_2">
    <text>Ну да, что-то подобное я слышал. Были разговоры, что есть такое место, но слабо верится в это.</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_3">
    <text>А ты поверь, это место действительно существует. И артефактов редких там что грязи. Только обнаружить их не каждому дано. Кое-что для этого надо. Я могу тебе рассказать, как найти тот клондайк и нехило прибарахлиться артами. Хочешь?</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_4">
    <text>Не откажусь от такого предложения. А что от меня в замен потребуется?</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_5">
    <text>А взамен за эту информацию ты мне принеси один артефакт - "Сердце Контролера". Принесёшь, и я тебе открою секрет.</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_6">
    <text>Договорились. Принесу я тебе "Сердце Контролера".</text>
</string>

<string id="klondayk_dialog_est_0">
    <text>Ну вот, смотри, принёс я тебе "Сердце Контролера". Рассказывай, как найти клондайк артефактов и сердце твое.</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_est_1">
    <text>Шустрый ты малый! Ну, слушай сюда: место это, как ты, наверное, знаешь понаслышке, находится в Тёмной Долине недалеко от лабораторного комплекса Х-18. Там низина есть за холмом, вот в ней и находится клондайк. Только далеко не каждому суждено там артефакты увидеть, потому что для этого надо кое-что иметь при себе.</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_est_2">
    <text>И что же это?</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_est_3">
    <text>Нужно, чтобы у тебя при себе был один артефакт. Называется "Змеиный Глаз". Он как бы является катализатором для того места. Собственно, с него всё и началось. Именно "Змеиный Глаз" оказался в том месте, где образовалось сразу несколько аномалий и начался процесс невиданных ранее трансмутаций. Найти этот арт очень трудно. Был у меня один. Я его одному братку по имени Орех отдал за то, что он нам принёс очень нужные лекарства. Ну так вот, я знаю, где можно ещё один такой артефакт найти. И тогда откроется перед тобой "Волшебная Долина".</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_est_4">
    <text>Не томи, рассказывай скорее.</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_est_5">
    <text>Вот ты нетерпеливый какой! Ну, слушай сюда: найти его можно в лесу на Радаре рядом с небольшим разрывом в ограждении из колючей проволоки между двух валунов. Как найдёшь "Змеиный Глаз", так и иди в Темную Долину. Ищи низину заветную и собирай артефакты. Всё понял?</text>
</string>
<string id="klondayk_dialog_est_6">
    <text>Да, всё ясно. Спасибо за ценную информацию. Пойду поищу "Змеиный Глаз" в лесу на Радаре.</text>
</string>


<string id="amulet_dialog_0">
    <text>Приветствую тебя, Странник! Свиблов сказал, что ты можешь подсказать насчёт одной любопытной вещицы.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_1">
    <text>И тебе доброго здравия, сталкер. Что за вещь? Показывай.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_2">
    <text>Вот смотри, Амулет какой-то. Фонит немного, правда.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_3">
    <text>Очень редкая штуковина, скажу я тебе. И очень ценная. И я даже знаю, что это такое и для чего.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_4">
    <text>Ну, говори же, не томи.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_5">
    <text>Значит так: это один из шести древних магических Амулетов. Я видел похожий у одного старого диггера в Припяти. Он-то мне и рассказал историю про эти Амулеты. Короче, как я уже сказал, их всего шесть. Тот, что у тебя - это Амулет первого порядка. А тот, что видел я у Диггера был третьего порядка. Диггер тот ушлый мужик был, с какими-то молодыми сталкерами охотился за всякими необычными и редкими вещами и загадками Зоны. Вот они как раз в то время и искали по всей Зоне эти самые Амулеты. Он мне показал один Амулет и рисунки остальных, отсканированные из какой-то древней книги. Просил, если обнаружу такие, то чтоб к нему нёс. А он обещал хорошо заплатить. Откуда эти древние языческие Амулеты взялись в Зоне, он не сказал...</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_6">
    <text>Так-так, интересно. И чем же эти Амулеты так ценны?</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_7">
    <text>Каждый сам по себе особой ценности не представляет. Но вот если собрать все шесть, то тогда произойдёт процесс катализации, и эти шесть Амулетов превратятся в Оберег, который удваивает защитные свойства всех шести вместе взятых, а кроме этого прибавляет ещё что-то своё. И ещё, он абсолютно не радиоактивен. Пять порядковых Амулетов имеют различные защитные свойства, а шестой является как раз тем самым катализатором, который и приведёт в действие древнюю магию. Короче, если собрать все шесть порядковых амулетов, то можно получить уникальный защитный Амулет. Если повесить его на пояс, владелец получит очень большую защиту от повреждений различного характера.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_8">
    <text>Ну и дела, мистика какая-то. Как-то слабо верится во всё это.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_9">
    <text>А ты попробуй найти все шесть и проверь. Я смотрю, ты малый ушлый и любопытный. Тем более, что Диггер тот из Припяти. Говорят, помер недавно при странных обстоятельствах. Где точно не знаю, но говорят, что последний раз его где-то в центре Припяти видели. Так что некому больше секреты Зоны разведывать. Может и отыщешь его когда. Точнее, что от него осталось, конечно. Вдруг и Амулет тот при нём окажется. \n\nКстати, люди говорили, что один из его напарников ещё один Амулет вроде бы отыскал. Но и он, бедолага, тоже сгинул где-то на Янтаре, в лаборатории Х-16, когда уже почти вышел из неё по подземным катакомбам. То ли на монстра какого нарвался там, то ли ещё чего. \n\nЕщё один обладатель амулета, по слухам, был нечист на руку. Промышлял он тем, что предлагал услугу по поиску редких артефактов. Брал со сталкеров предоплату, а работу частенько не делал. Кидала, короче, был. За это и поплатился. Его самого потом "кинули" - заказали принести что-то из деревни кровососов и дали специально испорченный калаш. Клинило ствол неслабо после пяти выстрелов. Вот там, в Кровососовке, он и не смог отбиться от упырей. Порвали его на части. А мужик-то смелый, говорят, был. Так что, возможно, в той деревне, на Армейских складах и лежит ещё один амулет. Места там безлюдные, поэтому шанс найти есть. Где другие амулеты искать, я не знаю. Короче, дерзай, Стрелок! А я тебе на ПДА описания всех шести Амулетов скину, на всякий случай.</text>
</string>
<string id="amulet_dialog_10">
    <text>Заинтриговал ты меня, Странник! Спасибо за ценную информацию. Теперь не будет мне покоя, пока все шесть Амулетов не соберу.</text>
</string>

<string id="sled_dialog_0">
    <text>Следопыт?! А ты что здесь делаешь?</text>
</string>
<string id="sled_dialog_1">
    <text>Доктор меня послал подстраховать тебя. Я пробрался на ЧАЭС с севера через Лиманск. Есть там тропинка одна, тайная.</text>
</string>
<string id="sled_dialog_2">
    <text>Рад тебя видеть, дружище! Что будем делать?</text>
</string>
<string id="sled_dialog_3">
    <text>Кто-то заблокировал вход в Бункер с ЧАЭС. Теперь туда так просто не попасть. Но есть один вариант.</text>
</string>
<string id="sled_dialog_4">
    <text>Какой? Говори.</text>
</string>
<string id="sled_dialog_5">
    <text>Ну, ты же знаешь о моих способностях открывать "Тайные Тропы". Так вот, мне Соломон отдал один артефакт - "Проводник", найденный им ещё давно в Саркофаге. "Проводник" довольно старый, но, тем не менее, он показывает, что переход из Саркофага в Бункер ещё работает, а вот обратно уже нет. Метку я тебе скину на ПДА. Тебе надо поторопиться. Возвращайся в Саркофаг, Стрелок, найди там вход в Бункер. Я не смогу с тобой пойти, так как по "Тайной Тропе" может пройти только один. Поэтому я буду ждать здесь. Надеюсь, тебе удастся открыть изнутри проход в Бункер с ЧАЭС, и тогда мы вместе разберёмся, что к чему.</text>
</string>
<string id="sled_dialog_6">
    <text>Всё понял. Иду в Саркофаг, жди.</text>
</string>
