<string id="sar_first_dialog_0">
    <text>Приветствую тебя, брат! Слава Монолиту!</text>
</string>
<string id="sar_first_dialog_1">
    <text>И тебе привет! Есть дело ко мне?</text>
</string>
<string id="sar_first_dialog_2">
    <text>Брат, тебя ждёт Настоятель. Он поведает тебе о наших правилах и заповедях. Слушай его и вникай во всё. Вот, возьми, для тебя специально приготовлено: оружие и снаряжение. Да пребудет с тобой сила Монолита!</text>
</string>
<string id="sar_first_dialog_3">
    <text>Спасибо. Уже иду, брат.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_0">
    <text>Наставник. Мне надо кое-что отремонтировать.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_1">
    <text>Да уж. Наши враги не дремлют. Давай, посмотрю.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_2">
    <text>Отремонтируй первый ствол.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_3">
    <text>Отремонтируй второй ствол.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_4">
    <text>Отремонтируй броню.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_5">
    <text>Наставник, мне не хватает денег.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_6">
    <text>Вот твоё оружие, брат. Пусть наши враги трепещут.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_7">
    <text>Броню подлатал. Слава Монолиту! На зло нашим врагам, ещё один брат готов защищать нашу правду.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_8">
    <text>Благодарю вас, Наставник.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_9">
    <text>Я снова готов нести веру и правду этим глухим и слепым. Слава Монолиту!!!</text>
</string>
<string id="monolit_repair_10">
    <text>Наставник, есть ещё кое-что.</text>
</string>
<string id="monolit_repair_11">
    <text>Ох и здорово же тебе досталось! Давай посмотрю:</text>
</string>
<string id="monolit_trade_speak_0">
    <text>Здравствуйте, Наставник.</text>
</string>
<string id="monolit_trade_speak_1">
    <text>Приветсвую тебя, брат! Хорошо что пришёл. Ты с нами недавно, поэтому хочу дать тебе несколько наставлений.</text>
</string>
<string id="monolit_trade_speak_2">
    <text>Я полон внимания, Наставник.</text>
</string>
<string id="monolit_trade_speak_3">
    <text>Как всякий, кто вступил на путь истинный, ты должен работать. То, что ты убиваешь неверных это обязанность каждого, кто с нами. Но всё же община должна жить. Нам нужны, как и всем остальным, еда, вода, аптечки, патроны и так далее. Чтобы всё это получать, нам нужны артефакты. Большой Мир, увы, не с нами. В нём царит хаос и неверие. Они там готовы продавать что угодно и кому угодно, но им нужны порождения Зоны - артефакты. Каждый член общины обязан приносить артефакты, которые он найдёт. За них этот брат будет получать паёк, который состоит из патронов, еды и аптечек. Чем лучше артефакт, тем лучше паёк.</text>
</string>
<string id="monolit_change_0">
    <text>Приветствую вас, Наставник.</text>
</string>
<string id="monolit_change_1">
    <text>Подходи, брат мой. Я слушаю тебя.</text>
</string>
<string id="monolit_trade_speak_4">
    <text>Я понял Наставник, буду стараться.</text>
</string>
<string id="monolit_change_2">
    <text>Наставник. Я принес тут кое-что, посмотрите.</text>
</string>
<string id="monolit_change_3">
    <text>Артефакты?</text>
</string>
<string id="monolit_change_31">
    <text>У меня есть "Каменный Цветок".</text>
</string>
<string id="monolit_change_32">
    <text>У меня есть "Кровь Камня".</text>
</string>
<string id="monolit_change_33">
    <text>У меня есть "Ночная Звезда".</text>
</string>
<string id="monolit_change_34">
    <text>У меня есть "Душа".</text>
</string>
<string id="monolit_change_35">
    <text>У меня есть "Пружина".</text>
</string>
<string id="monolit_change_36">
    <text>У меня есть "Кристалл".</text>
</string>
<string id="monolit_change_37">
    <text>У меня есть "Золотая Рыбка".</text>
</string>
<string id="monolit_change_38">
    <text>У меня есть "Ломоть Мяса".</text>
</string>
<string id="monolit_change_39">
    <text>У меня есть "Грави".</text>
</string>
<string id="monolit_change_390">
    <text>Ой, простите Наставник, я ошибся.</text>
</string>
<string id="monolit_change_311">
    <text>Не густо... Ну что ж, вот Тебе три пачки патронов для калаша, обычных, одна аптечка и один антирад.</text>
</string>
<string id="monolit_change_321">
    <text>Плохо работаешь. Ну да ладно, держи две аптечки обычные.</text>
</string>
<string id="monolit_change_331">
    <text>О-о-о, "Ночная Звезда"!!! Дай-ка я на неё посмотрю... Нечастая гостья у нас. Молодец, вот тебе патроны: пять пачек для Грозы, бронебойные, две научные аптечки и два антирада.</text>
</string>
<string id="monolit_change_341">
    <text>Редкий артефакт, заслужил награду! Вот, патроны натовские, пять пачек, улучшенные, плюс три аптечки научные.</text>
</string>
<string id="monolit_change_351">
    <text>Давно "Пружину" никто не приносил. Вот, для СВУ тебе пять пачек бронебойных, плюс два антирада.</text>
</string>
<string id="monolit_change_361">
    <text>"Кристалл" принёс? Порадовал! Возьми для Вала пять пачек патронов, нет, не бронебойных - обычных. Но зато, вот тебе ещё две аптечки армейские.</text>
</string>
<string id="monolit_change_371">
    <text>За "Золотую Рыбку" тебе полагается вот что: патроны для калаша, бронебойные, пять пачек, плюс две аптечки армейские. Да, и ещё тушёнка. Возьми четыре банки.</text>
</string>
<string id="monolit_change_381">
    <text>За "Ломоть Мяса" дам Тебе патронов для калаша, три коробки, обычных, плюс аптечки простые и четыре палки колбасы.</text>
</string>
<string id="monolit_change_391">
    <text>За "Грави", вот тебе патронов натовских, три пачки, обычных, плюс две аптечки простые и четыре палки колбасы.</text>
</string>
<string id="haron_first_speak_0">
    <text>Слава Монолиту!</text>
</string>
<string id="haron_first_speak_1">
    <text>Слава Монолиту! Приветствую нашего нового брата! Как ты уже знаешь, мы совсем недавно контролируем территорию Саркофага. После аварии, здесь, кроме нас, не было ни единого человека, только монстры. Так вот, их слишком много развелось. Вот тебе первое задание: под нами, на территории саркофага, завелась семейка бюреров, 5-6 штук примерно. Нам такое соседство ни к чему. Поэтому, боец, слушай приказ: отправляйся туда и зачисти территорию. А ещё, эти твари спёрли у нас прибор один - Декодер, который нам очень нужен. Поэтому, боец, кроме того, что надо уничтожить этих карликов, нужно ещё и отыскать Декодер. Перерой там все их норы, но прибор найди.</text>
</string>
<string id="haron_first_speak_2">
    <text>Я с радостью выполню это задание, Настоятель. Я не подведу вас.</text>
</string>
<string id="haron_first_speak_est_0">
    <text>Приветствую вас, Настоятель!</text>
</string>
<string id="haron_first_speak_est_1">
    <text>О, наш новый брат. Ты выполнил моё задание?</text>
</string>
<string id="haron_first_speak_est_2">
    <text>Да, я сделал то, что вы просили. Карлики уничтожены, и вот ваш прибор.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_vodka_0">
    <text>Брат... это есть?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_vodka_1">
    <text>Что это?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_vodka_2">
    <text>Ну что, что. Выпить есть?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_vodka_3">
    <text>Брат, да ты ошалел? Нас же услышать могут.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_vodka_4">
    <text>Очень надо, я три месяца ни-ни в рот, а тут... Тут как-то, в общем, не могу... Мне бы 5 бутылочек, мне и корешу, а за это я тебе пистолет свой новенький отдам - Glock. Забрал у одного "неверного".</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_vodka_5">
    <text>Прости брат, но нету у меня водки.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_vodka_6">
    <text>На вот, держи. Только тихо, чтобы Махон не увидел.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_0">
    <text>Брат, нет жратвы какой-нибудь лишней?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_1">
    <text>А что хочешь?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_2">
    <text>Да мне бы консервов, баночек 5. Жрать охота, а Махон в долг не даёт.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_3">
    <text>Ладно, если раздобуду - принесу.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_est_0">
    <text>Привет!</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_est_1">
    <text>И тебе привет. Вот, держи, нашёл ровно 5 банок.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_est_2">
    <text>Брат, вот спасибо, а мне тебя и отблагодарить нечем... Послушай, у меня тут рецепт трансмутаций есть один, запиши его себе на ПДА. Пригодится.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_conserva_est_3">
    <text>За рецепт спасибо. Удачи, брат. Слава Монолиту!</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_pda_0">
    <text>Брат, батареек для ПДА нету?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_pda_1">
    <text>Да нет, откуда?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_pda_2">
    <text>Ну, магазина здесь поблизости нет, конечно, но есть выход. Принеси мне 5 ПДА, любых, а я уж как-нибудь выковыряю из них батарейки. </text>
</string>
<string id="haron_ohr_need_pda_3">
    <text>Ладно брат. Если наберу 5 ПДА, то принесу.</text>
</string>
<string id="haron_ohr_est_pda_0">
    <text>Привет брат, ну что собрал?</text>
</string>
<string id="haron_ohr_est_pda_1">
    <text>Да, вот, держи!</text>
</string>
<string id="haron_ohr_est_pda_2">
    <text>Вот спасибо! Погоди, дай я тебя отблагодарю. Тут у меня подствольник "Костёр" есть, совсем новый, и немного патронов для калаша. Вот, возьми.</text>
</string>
<string id="haron_aes_need_0">
    <text>Вызывали, Харон?</text>
</string>
<string id="haron_aes_need_1">
    <text>Да, брат. Дело есть к тебе.</text>
</string>
<string id="haron_aes_need_2">
    <text>Я слушаю вас, Настоятель. </text>
</string>
<string id="haron_aes_need_3">
    <text>Группа Соломона засекла несколько сталкеров на ЧАЭС-2. Получается, что у нас в тылу разгуливает враг. Эти неверные не только не хотят встать на истинный путь, так еще и оскверняют своим присутствием "Святые Места".</text>
</string>
<string id="haron_aes_need_4">
    <text>Дайте мне разрешение, я сотру их в порошок. Эти неверные получат по заслугам!</text>
</string>
<string id="haron_aes_need_5">
    <text>Не торопись. Пойдёшь не один. Группа Соломона ждёт тебя. Найди их. Учти, Соломон нужен мне живым. Головой за него отвечаешь! Да вот тебе малость патронов и аптечек пару. Переход на ЧАЭС-2 найдёшь в комнате, где Монолит, слева от него.</text>
</string>
<string id="haron_aes_need_6">
    <text>Благодарю вас, Настоятель, за доверие. Я не подведу вас. Слава Монолиту!</text>
</string>
<string id="solomon_aes_need_0">
    <text>Приветствую тебя, брат!</text>
</string>
<string id="solomon_aes_need_1">
    <text>Ты вовремя, брат, всё готово, ждем только тебя.</text>
</string>
<string id="solomon_aes_need_2">
    <text>Какие планы?</text>
</string>
<string id="solomon_aes_need_3">
    <text>Выдвигаемся не спеша, идём группой, ты чуть впереди... Всё, выступаем!</text>
</string>
<string id="solomon_aes_need_4">
    <text>Слава Монолиту! Да пребудет с нами его сила и мощь!</text>
</string>
<string id="haron_aes_est_0">
    <text>Настоятель, вы снова учите меня одному и тому же... Но ладно... Слушаю и повинуюсь... Настоятель, я принёс радостную весть.</text>
</string>
<string id="haron_aes_est_1">
    <text>Вот и хорошо, что ты терпелив и послушен. Мне уже доложили о твоих подвигах. Ты молодец! Слава Монолиту! Он не оставляет детей своих и помогает им в трудную минуту.</text>
</string>
<string id="chaes_mamai_master_0">
    <text>Ну что, неверный, пристрелить тебя, как собаку?</text>
</string>
<string id="chaes_mamai_master_1">
    <text>Не надо, прошу тебя, не надо. Не убивай меня.</text>
</string>
<string id="chaes_mamai_master_2">
    <text>Ты и твои люди осквернили Святые места, нет тебе пощады.</text>
</string>
<string id="chaes_mamai_master_3">
    <text>Брат.... Брат, не убивай меня... я... я искренне хочу веровать. Я готов воссоединиться с Вами. А сейчас, прошу тебя, дай, дай мне аптечку.</text>
</string>
<string id="chaes_mamai_master_4">
    <text>Ладно, вот тебе аптечка.</text>
</string>
<string id="chaes_mamai_master_5">
    <text>Нет у меня аптечки. Сдохни, неверный!</text>
</string>
<string id="chaes_mamai_master_6">
    <text>Спасибо тебе, брат! Послушай, есть у меня один рецепт трансмутаций. Запиши его себе в ПДА, пригодится.</text>
</string>
<string id="solomon_case_dialog_0">
    <text>Слушаю тебя, брат.</text>
</string>
<string id="solomon_case_dialog_1">
    <text>Брат, ты проявил себя с хорошей стороны, я вижу - ты парень смышлёный. Есть спецзадание для тебя.</text>
</string>
<string id="solomon_case_dialog_2">
    <text>Говори Соломон. Я рад, что мне доверяют, особенно такой мастер, как ты.</text>
</string>
<string id="solomon_case_dialog_3">
    <text>Значит так, брат. Когда мы сюда только-только пришли, здесь ещё не было так пустынно. То там, то здесь можно было встретить отряды военных сталкеров. Кое-как нам удалось их выпроводить отсюда. Ох, и много мы тогда братьев потеряли! Но, Слава Монолиту, мы выстояли и враги повержены. От одного нашего брата, кстати, бывшего спецназовца, участвовавшего в спецоперации, мы узнали, что они искали документацию, которую один учёный, работавший до Большого Взрыва (Дородин кажется его фамилия), аккуратно собрал и сложил в 3 несгораемых кейса. Найти документы они так и не смогли... Мы сумели отследить местонахождение 2-х кейсов. Координаты скинул тебе на ПДА, а третий как сквозь землю провалился. Ну так вот, боец, слушай приказ: перерой всю западную часть Чаэс-2, но найди 3 кейса. Единственное, что ещё могу сказать, это то, что слабый сигнал, возможно именно от третьего кейса идёт откуда-то с внешних верхних уровней Саркофага. Примерное место я обозначу на твоём ПДА. Но, дело в том, что на верхние уровни попасть можно только через аномалию-телепорт, а мои бойцы в него лезть боятся.</text>
</string>
<string id="solomon_case_dialog_4">
    <text>Соломон. Я cделаю всё, что смогу, и даже больше. Да пребудет со мной сила и разум Монолита. Да поможет мне вера моя! Я готов!</text>
</string>
<string id="solomon_case_est_0">
    <text>Слава Монолиту, я не подвёл тебя, Соломон.</text>
</string>
<string id="solomon_case_est_1">
    <text>Ты нашёл их?</text>
</string>
<string id="solomon_case_est_2">
    <text>Да Соломон, вот они - все три.</text>
</string>
<string id="solomon_case_est_3">
    <text>Твои заслуги перед паствой велики! Ты пример хорошего брата. Твоё смирение и трудолюбие не останутся незамеченными, брат. Монолит всё видит и слышит. Тебе уготована большая честь. Ну а пока позволь наградить тебя. Вот, держи 5 гранат Ф-1. Пусть враги боятся тебя ещё больше!</text>
</string>
<string id="solomon_ohr_change_0">
    <text>Брат, дело есть.</text>
</string>
<string id="solomon_ohr_change_1">
    <text>Чего тебе?</text>
</string>
<string id="solomon_ohr_change_2">
    <text>Брат, выручай. Мне и напарнику моему Соломон дал задание зачистить от монстров территорию ЧАЭС-2. Но тут беда произошла. Моего напарника снорки утащили и... сожрали. Говорил же ему, не надо пить, один грех в ней... Вот Монолит и прогневался. Так вот, у меня 2 дня осталось, а один я идти боюсь... Но что же тогда я Соломону скажу? Мне же предъявить ему надо доказательства. А где же я их возьму, если я не ходил никуда. Раздобудь, пожалуйста, 8 стоп снорка. Выручи, а? А я тебе взамен 6 пачек дроби дам. Но будь осторожен. Снорки прыгают по крышам, как бешеные кони! Здесь они обитают недалеко, чуть западнее нашей стоянки. Но, повторяю, будь осторожен! На крыши смотри, выманивай их оттуда...</text>
</string>
<string id="solomon_ohr_change_3">
    <text>Постараюсь добыть для тебя стопы снорков. Только не пей больше, брат. Нам, вступившим на путь "Истины", грех пьянствовать.</text>
</string>
<string id="solomon_ohr_change_est_0">
    <text>Ну что там, брат?</text>
</string>
<string id="solomon_ohr_change_est_1">
    <text>Раздобыл я тебе стопы снорков.</text>
</string>
<string id="solomon_ohr_change_est_2">
    <text>Восемь штук?.. О, спасибо брат, ты здорово выручил меня! Вот, возьми дробь, как я и обещал.</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_dialog_0">
    <text>Приветствую тебя, Харон! Слава Монолиту!</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_dialog_1">
    <text>Боец, этажом выше над нами находится Бункер Управления Монолитом. Мы хотим со временем создать центр управления и координации в этом месте. Но сейчас там... мрак. В общем одни монстры...</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_dialog_2">
    <text>Настоятель, что я должен сделать?</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_dialog_3">
    <text>Задача с одной стороны простая - зачистить бункер от нечисти. Но с другой стороны... кто его знает, сколько их там. Проход через Саркофаг завален, так что пока единственный путь туда через ЧАЭС-2. Смотри, я тебе метку на ПДА скинул. Вход в бункер управления в этом месте. Посмотри на карте в своём ПДА. Да, и вот ещё тебе пару аптечек и патронов немного для калаша, на всякий случай. Ну и ещё дробовик тебе дам, MP-133, который не раз выручал меня в трудную минуту. Береги его, с ним половчее будет задание выполнить. Пусть это будет тебе награда от меня за твою ловкость и преданность.</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_est_0">
    <text>Был я в Бункере.</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_est_1">
    <text>Ну и что там?</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_est_2">
    <text>Да так, зомбаки и бюреры. Но, правда, было ещё несколько кровососов, вот с ними пришлось повозиться.</text>
</string>
<string id="haron_contr_mono_est_3">
    <text>Молодец. Я как всегда не ошибся, когда выбрал именно тебя для этого задания.</text>
</string>





<string id="about_mervin_dialog_0">
    <text>Мастер, есть серьёзная работа?</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_1">
    <text>А разве ты готов к серьёзной работе?</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_2">
    <text>Я думаю, что да. Хочу ещё больше заслужить ваше доверие.</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_3">
    <text>Ты молодой боец, подающий большие надежды, поэтому, тебе сейчас надо пройти дополнительную подготовку. Иди к своему спасителю - к Мэрвину, он проведёт с тобой несколько занятий.</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_4">
    <text>Где мне искать его?</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_5">
    <text>Мэрвин - он хранитель Монолита. Найдёшь его здесь, в Саркофаге, рядом с нашим "Сокровищем".</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_6">
    <text>Хорошо, пойду найду Мэрвина.</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_est_0">
    <text>Приветствую, Мэрвин. Меня Харон к тебе послал.</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_est_1">
    <text>Да, Харон меня уже предупредил. Говорит, что в целом доволен тобой, видит в тебе большие перспективы. Но вот только дерзости и вольнодумства у тебя много. В связи со всем этим требуется научить тебя силе духа, смелости, а также смирению и терпимости. Только не воспринимай это как наказание. Это спецподготовка, которую проходит каждый новый боец, заслуживший доверие настоятеля.</text>
</string>
<string id="about_mervin_dialog_est_2">
    <text>Понятно.</text>
</string>

<string id="haron_doctor_dialog_0">
    <text>Приветствую, Харон. Мне Мэрвин сказал, что у вас ко мне какое-то неотложное дело.</text>
</string>
<string id="haron_doctor_dialog_1">
    <text>Да, боец. Появилось срочное дело: есть лекарь один, Болотным Доктором зовут. Обитает он на Болотах, это недалеко от Припяти. Ну, не важно. Он для нас лекарства делает, а мы его за это не трогаем. И вдобавок поставляем ему артефакты, ценные и редкие, которые можно найти только здесь, на территории ЧАЭС. Сейчас у нас много больных, особенно на ЧАЭС-2. Так вот: нужно срочно сходить в Припять, встретиться с Доктором или с его курьером и взять кое-какие лекарства. Сам Доктор редко приходит, обычно присылает своего ученика. Фельдшером кличут. Настырный малый... Но ладно, ближе к делу: мне сейчас кроме тебя больше некого послать, так что собирайся в дорогу.</text>
</string>
<string id="haron_doctor_dialog_2">
    <text>Ясно. Где искать место встречи в Припяти?</text>
</string>
<string id="haron_doctor_dialog_3">
    <text>Ищи на стадионе. Доктор или его ученик обычно там обитают, когда в Припять приходят. Я тебе метку на это место поставлю в твоём ПДА. В Припять пойдёшь через ЧАЭС. Вот, смотри, я тебе сброшу координаты перехода из Саркофага на ЧАЭС. Ну а там, надеюсь, найдёшь, как до Припяти добраться.</text>
</string>
<string id="haron_doctor_est_0">
    <text>Мастер, вот лекарства.</text>
</string>
<string id="haron_doctor_est_1">
    <text>Дай ка гляну, так... так, вроде всё что нужно. Как тебе Доктор?</text>
</string>
<string id="haron_doctor_est_2">
    <text>Там Доктора не было, был его ученик - Фельдшер. Нормальный малый, жаль не из наших. Правда, он с меня потребовал артефакты, говорит, что мы ему задолжали, пришлось побегать.</text>
</string>
<string id="haron_doctor_est_3">
    <text>Понятно. А насчёт этих лекарей: не нравятся они мне, ох, не нравятся. Мы бы их давно пристрелили, но Болотный Доктор... Короче, он единственный доктор в округе, так что приходится терпеть. В прошлый раз, когда сам Доктор лекарства приносил, моего курьера пристрелил, говорил, что тот с ним грубо обращался. А я такого никому не прощаю... Всему своё время.</text>
</string>
<string id="haron_doctor_est_4">
    <text>Ладно, Харон, я всё понял.</text>
</string>
<string id="dyak_start_dialog_0">
    <text>Приветствую, ты Дьяк?</text>
</string>
<string id="dyak_start_dialog_1">
    <text>Да, это я. Брат. Дальше одному не пройти. Мы заметили отряд военных, явно не призывники. Двоих моих разведчиков положили, те даже пикнуть не успели.</text>
</string>
<string id="dyak_start_dialog_2">
    <text>Брат, я спешу. У меня срочное поручение от Харона. Кстати, а что это у тебя рожа какая-то бандитская? Ты что, из бывших?</text>
</string>
<string id="dyak_start_dialog_3">
    <text>Рожа обычная, её не выбирают! Да, был бандитом. В одной стычке в Припяти с отрядом Монолита был ранен. Меня Соломон нашёл, но добивать не стал, а подлечил, потом просветил и направил на путь истинный. Так что я у него в долгу. Теперь я верой и правдой служу Монолиту! Ну всё, хватит философии, у нас здесь неспокойно... Выручай, брат! Я лично перед Хароном за этот участок отвечаю. Он мне голову оторвёт за то, что вояки на моей территории. Есть ствол у меня один - ОЦ-02 Кипарис. Если поможешь, он твой.</text>
</string>
<string id="dyak_start_dialog_4">
    <text>Ладно, брат, дело говоришь, помогу. Потом у меня к тебе ещё один вопрос есть... Но вначале дело сделаем. Выдвигаемся.</text>
</string>
<string id="dyak_finish_dialog_0">
    <text>Ну, как ты, Дьяк?</text>
</string>
<string id="dyak_finish_dialog_1">
    <text>Вот суки! Много наших братьев положили. Да я то цел, Слава Монолиту. Хотя меня кажись, маленько зацепило.</text>
</string>
<string id="dyak_finish_dialog_2">
    <text>Ну, ладно брат, спешу я.</text>
</string>
<string id="dyak_finish_dialog_3">
    <text>Погодь. Вот, как и обещал. Держи ствол, немного патронов к нему и прицел. Да пребудет с тобой сила и дух Монолита!</text>
</string>

<string id="dyak_second_dialog_0">
    <text>Дьяк, я тут выполняю одно задание Соломона, и только ты можешь помочь.</text>
</string>
<string id="dyak_second_dialog_1">
    <text>Говори, в чём суть вопроса. Чем смогу, помогу. Ты меня здорово выручил, да и перед Соломоном я в долгу.</text>
</string>
<string id="dyak_second_dialog_2">
    <text>Соломон попросил меня кое-что ему принести, а именно: консервы из Припяти и ещё контейнер с медикаментами, которые, говорит, где-то на территории ЧАЭС Махон спрятал. И вроде ты знаешь, где именно, и можешь подсказать. Соломон тебе доверяет.</text>
</string>
<string id="dyak_second_dialog_3">
    <text>Вот оно что... Ну, точного места я тебе не подскажу, потому как сам не знаю. Махон один в тайне прятал тот контейнер. Но я видел краем глаза, в какую сторону он пошёл тогда.</text>
</string>
<string id="dyak_second_dialog_4">
    <text>Ладно, искать незнамо что и незнамо где мне не привыкать, говори примерные ориентиры.</text>
</string>
<string id="dyak_second_dialog_5">
    <text>Он, в смысле, Махон, когда месяца два назад приходил сюда на ЧАЭС, был очень скрытен и немногословен. Попросил меня только выслать патруль в восточную часть ЧАЭС, чтобы зачистили местность от мутантов, если обнаружат. Ребята мои всё сделали, вернулись и отчитались. А потом он один пошёл, попросил его не сопровождать. С собой у него был металлический контейнер с лекарствами, это я точно подсмотрел. Вернулся он потом уже без него. Я видел, что он вышел через восточные ворота, ну вот эти, сзади тебя, недалеко от которых мы сейчас находимся, и дальше обошёл тепловоз и пошёл по направлению к старому товарняку. Вот там ты и поищи. Может, найдёшь его нычку.</text>
</string>
<string id="dyak_second_dialog_6">
    <text>Всё понял. Попробую отыскать контейнер, в восточной части ЧАЭС.</text>
</string>

<string id="doctor_start_dialog_0">
    <text>Приветствую тебя, меня Харон послал.</text>
</string>
<string id="doctor_start_dialog_1">
    <text>Что он хочет?</text>
</string>
<string id="doctor_start_dialog_2">
    <text>Лекарства, как и всегда.</text>
</string>
<string id="doctor_start_dialog_3">
    <text>Так вот, передай ему, что он ничего не получит. Мы несколько раз давали в долг, но на этот раз терпение лопнуло. Пусть сначала рассчитается.</text>
</string>
<string id="doctor_start_dialog_4">
    <text>М-м-м... Фельдшер, я не могу без лекарств вернуться, у нас много больных.</text>
</string>
<string id="doctor_start_dialog_5">
    <text>Хочешь лекартва получить? Ну тогда плати ты! Как он не поймёт, что артефакты и части монстров мне нужны для того, чтобы я мог производить лекарства. Нет артефактов - нет лекарств.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_0">
    <text>Фельдшер, а что нужно? Я попытаюсь раздобыть.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_1">
    <text>Два артефакта "Ночная Звезда".</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_2">
    <text>Вот, Фельдшер, у меня есть как раз два, по дороге сюда нашёл.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_3">
    <text>Нет у меня "Ночной Звезды". Может, что-то другое принести?</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_4">
    <text>Тогда неси 10 собачьих хвостов.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_5">
    <text>Хвосты у меня есть. Вот, возьми.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_6">
    <text>Хвостов у меня тоже столько нет, пойду искать.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_7">
    <text>Вот молодец! Смотрю я на тебя не понимаю, что ты среди фанатиков забыл?</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_12">
    <text>Вот молодец, расторопный какой! Смотрю я на тебя и не понимаю, что ты среди фанатиков забыл?</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_8">
    <text>Мы не фанатики, мы веруем в истину, в... Хотя я уже сам, честно говоря, запутался...</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_9">
    <text>Пустое это, парень. Ты и сам не веришь в то, что говоришь... Я от твоих предшественников уже не раз слышал подобные слова. Я привык людям в глаза смотреть. Так вот, у всех, кто был до тебя, глаза были пустые, а твои... Твои горят! Не моё это дело, конечно, но подумай, зачем и для чего вы верите в этот... камень. Да, камень не простой, в нём очень много загадочного и непонятного, но что ни говори, а только это всего лишь камень.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_10">
    <text>Уважаемый, не советую тебе в моём присутствии произносить такие слова.</text>
</string>
<string id="doctor_second_dialog_11">
    <text>Ладно, парень, не буду тебя больше задерживать. Просто почаще прислушивайся к своему сердцу, доверься ему, и оно даст тебе правильный совет - так Доктор учил.</text>
</string>
<string id="digger_repair_0">
    <text>Уважаемый, ты случайно ремонтом не занимаешься?</text>
</string>
<string id="digger_repair_1">
    <text>Есть немного.</text>
</string>
<string id="digger_repair_2">
    <text>Отремонтируй первый ствол.</text>
</string>
<string id="digger_repair_3">
    <text>Отремонтируй второй ствол.</text>
</string>
<string id="digger_repair_4">
    <text>Отремонтируй броню.</text>
</string>
<string id="digger_repair_5">
    <text>Да уж, по таким ценам я ремонтироваться пока не готов.</text>
</string>
<string id="digger_repair_6">
    <text>Ну вот, смотри, как новенькая.</text>
</string>
<string id="digger_repair_7">
    <text>Да уж, кем надо быть, чтобы довести костюм до такого состояния... Ладно, придётся все пластины поменять.</text>
</string>
<string id="digger_repair_8">
    <text>А что, неплохо, благодарю.</text>
</string>
<string id="digger_repair_9">
    <text>Слушай, по-моему, сейчас она даже лучше, чем когда новая была.</text>
</string>
<string id="digger_repair_10">
    <text>Тут ещё кое-что есть, не посмотришь?</text>
</string>
<string id="digger_repair_11">
    <text>Да, пожалуйста, что там у нас:</text>
</string>
<string id="mathon_change_0">
    <text>Приветствую вас, Наставник.</text>
</string>
<string id="mathon_change_1">
    <text>Подходи, брат мой, я слушаю тебя.</text>
</string>
<string id="mathon_change_2">
    <text>Наставник, я принес тут кое-что - посмотрите.</text>
</string>
<string id="mathon_change_3">
    <text>Артефакты?.</text>
</string>
<string id="mathon_change_31">
    <text>У меня есть "Каменный Цветок".</text>
</string>
<string id="mathon_change_32">
    <text>У меня есть "Кровь Камня".</text>
</string>
<string id="mathon_change_33">
    <text>У меня есть "Ночная Звезда".</text>
</string>
<string id="mathon_change_34">
    <text>У меня есть "Душа".</text>
</string>
<string id="mathon_change_35">
    <text>У меня есть "Пружина".</text>
</string>
<string id="mathon_change_36">
    <text>У меня есть "Кристалл".</text>
</string>
<string id="mathon_change_37">
    <text>У меня есть "Золотая Рыбка".</text>
</string>
<string id="mathon_change_38">
    <text>У меня есть "Ломоть Мяса".</text>
</string>
<string id="mathon_change_39">
    <text>У меня есть "Грави".</text>
</string>
<string id="mathon_change_390">
    <text>Ой, простите Наставник, я ошибся.</text>
</string>
<string id="mathon_change_311">
    <text>Не густо, ну что ж, вот Тебе 3 пачки патронов для калаша, обычных, одна аптечка и один антирад.</text>
</string>
<string id="mathon_change_321">
    <text>Плохо работаешь, ну да ладно - держи 2 аптечки обычные.</text>
</string>
<string id="mathon_change_331">
    <text>О-о-о, "Ночная звезда"!!! Дай ка я на нее посмотрю... Не частая гостья у нас, молодец, вот тебе патроны, 5 пачек для грозы, бронебойные, 2 научные аптечки и 2 антирада.</text>
</string>
<string id="mathon_change_341">
    <text>Редкий артефакт! Ты заслужил награду. Вот, патроны натовские, 5 пачек, улучшенные, плюс 3 аптечки научные.</text>
</string>
<string id="mathon_change_351">
    <text>Давно "Пружину" никто не приносил. Вот, для СВУ тебе 5 пачек бронебойных + 2 антирада.</text>
</string>
<string id="mathon_change_361">
    <text>"Кристал" принёс? Порадовал, возьми для винтореза 5 пачек патронов, нет, не бронебойных, обычных, но зато, вот тебе ещё 2 аптечки армейские.</text>
</string>
<string id="mathon_change_371">
    <text>За "Золотую Рыбку" тебе полагается вот что: патроны для калаша, бронебойные, 5 пачек + 2 аптечки армейские, да, и вот ещё тушенка, возьми 4 банки.</text>
</string>
<string id="mathon_change_381">
    <text>За "Ломоть Мяса" дам тебе патронов для калаша, 3 пачки, обычных + 2 аптечки простые и 4 палки колбасы.</text>
</string>
<string id="mathon_change_391">
    <text>За "Грави" - вот тебе патроны натовские, 3 пачки, обычные + 2 аптечки простые и 4 палки колбасы.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_0">
    <text>Наставник, мне надо кое-что отремонтировать.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_1">
    <text>Да уж, наши враги не дремлют, давай посмотрю.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_2">
    <text>Отремонтируй первый ствол.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_3">
    <text>Отремонтируй второй ствол.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_4">
    <text>Отремонтируй броню.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_5">
    <text>Настоятель, мне не хватает денег.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_6">
    <text>Вот твоё оружие, брат, пусть наши враги трепещут.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_7">
    <text>Броню подлатал. Слава Монолиту! Назло нашим врагам, ещё один брат готов защищать нашу правду.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_8">
    <text>Благодарю вас, Наставник.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_9">
    <text>Я снова готов нести правду этим глухим и слепым. Слава Монолиту!!!</text>
</string>
<string id="mathon_repair_10">
    <text>Наставник, есть ещё кое-что.</text>
</string>
<string id="mathon_repair_11">
    <text>Ох, и здорово же тебе досталось, давай посмотрю:</text>
</string>
<string id="haron_baza_dialog_0">
    <text>Мастер, я слышал, что наёмники нашу базу в Припяти захватили?</text>
</string>
<string id="haron_baza_dialog_1">
    <text>Есть такое дело. Мы их с Припяти гоним-гоним, а они всё прут и прут.</text>
</string>
<string id="haron_baza_dialog_2">
    <text>Ну что, может, пора и нам показать, кто хозяин Припяти?</text>
</string>
<string id="haron_baza_dialog_3">
    <text>Я тоже так думаю. Послушай, солдат, Махон уже там со своими ребятами. Давай-ка и ты собирайся. Поговоришь с ним, он тебе всё разъяснит. Но учти: Махон - моя правая рука. С тебя лично спрошу, если он погибнет при штурме. А потом, когда вернёшься, продолжишь с Мэрвином свою спецподготовку.</text>
</string>
<string id="haron_baza_est_0">
    <text>Приветствую вас, Мастер. Победа!!! Махон жив и здоров.</text>
</string>
<string id="haron_baza_est_1">
    <text>Махон уже доложил. Вы молодцы! Слава Монолиту! Он не оставляет нас в трудную минуту. Теперь я думаю, они долго к нам не сунутся. Хотя расслабляться тоже не стоит. Много у нас врагов, много...</text>
</string>
<string id="haron_baza_est_2">
    <text>Служу Монолиту!</text>
</string>
<string id="mathon_baza_dialog_0">
    <text>Наставник, вы уже на месте?</text>
</string>
<string id="mathon_baza_dialog_1">
    <text>Давно уже. Видишь ребят со мной... Это лучшие из лучших! Может, и ты когда-нибудь станешь одним из них. Про "Ближний Круг" слышал? Если вкратце, то это наша гвардия. Нет страха, нет милосердия, нет боли и нет сострадания.</text>
</string>
<string id="mathon_baza_dialog_2">
    <text>Надеюсь, я когда-нибудь стану одним из них. Ну что, Махон, может двинем потихоньку?</text>
</string>
<string id="mathon_baza_dialog_3">
    <text>Давай брат, и правда, засиделись уже.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_dialog_0">
    <text>Наставник, звали?</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_dialog_1">
    <text>Погоди... дай отдышаться.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_dialog_2">
    <text>Махон, я не тороплю, всем не сладко пришлось.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_dialog_3">
    <text>Это ещё не всё. Надо ещё центральную площадь зачистить, бери ребят и иди в сторону памятника Ленину.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_dialog_4">
    <text>Уже выполняю.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_est_0">
    <text>Фу-у-уф... Устал я чего-то. Ну и денёк.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_est_1">
    <text>Да, поработать пришлось. Зато результат положительный. Освободили нашу базу и центр города. Теперь наёмники держат только окраины. Ну ничего, мы и до туда доберёмся.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_est_2">
    <text>Ладно, Махон, пошёл я. Надо Харону доложить.</text>
</string>
<string id="mathon_lenin_est_3">
    <text>Брат. Вот, держи детектор аномалий. Ну, конечно, не самый лучший, но пару-тройку раз жизнь тебе спасёт, это точно.</text>
</string>
<string id="doctor_about_change_0">
    <text>Уважаемый, у тебя есть что-нибудь на продажу?</text>
</string>
<string id="doctor_about_change_1">
    <text>На продажу нет, но могу предложить обмен: ты мне части монстров, только учти: беру части оптом, по 10 штук, а я тебе за них аптечки и патроны дам.</text>
</string>
<string id="doctor_about_change_2">
    <text>Хорошо, как найду - принесу.</text>
</string>
<string id="doctor_change_0">
    <text>Вот, у меня тут есть кое-что.</text>
</string>
<string id="doctor_change_1">
    <text>Что там у тебя?</text>
</string>
<string id="doctor_change_2">
    <text>У меня есть десять глаз плоти.</text>
</string>
<string id="doctor_change_3">
    <text>У меня есть десять копыт кабана.</text>
</string>
<string id="doctor_change_4">
    <text>У меня есть десять хвостов слепого пса.</text>
</string>
<string id="doctor_change_5">
    <text>У меня есть десять хвостов псевдособаки.</text>
</string>
<string id="doctor_change_6">
    <text>У меня есть десять щупалец кровососа.</text>
</string>
<string id="doctor_change_7">
    <text>У меня есть десять рук бюрера.</text>
</string>
<string id="doctor_change_8">
    <text>У меня есть десять рук зомби.</text>
</string>
<string id="doctor_change_9">
    <text>У меня есть десять стоп снорка.</text>
</string>
<string id="doctor_change_10">
    <text>У меня есть десять голов тушкана.</text>
</string>
<string id="doctor_change_11">
    <text>У меня есть десять рук контролёра.</text>
</string>
<string id="doctor_change_12">
    <text>У меня есть десять лап псевдогиганта.</text>
</string>
<string id="doctor_change_13">
    <text>У меня есть десять когтей химеры.</text>
</string>
<string id="doctor_change_14">
    <text>К сожалению, пустой я сегодня.</text>
</string>
<string id="doctor_change_21">
    <text>Давай их сюда, из них лекарства неплохие получаются! Вот, тебе за них даю четыре аптечки научные.</text>
</string>
<string id="doctor_change_31">
    <text>За десять копыт я тебе дам четыре аптечки армейские.</text>
</string>
<string id="doctor_change_41">
    <text>Как же ты их раздобыл? Молодец! Вот тебе 4 пачки дроби.</text>
</string>
<string id="doctor_change_51">
    <text>Псевдособаки очень опасны. Не думал, что ты на такое способен. Вот тебе гранаты F1, четыре штуки.</text>
</string>
<string id="doctor_change_61">
    <text>10 щупалец кровососа? А ты опасный человек! Вот тебе четыре пачки патронов для вала и винтореза, бронебойных.</text>
</string>
<string id="doctor_change_71">
    <text>10 рук бюрера? Где ты их нашёл? Ну да ладно, вот тебе четыре пачки патронов натовских, бронебойных.</text>
</string>
<string id="doctor_change_81">
    <text>За руки гражданских зомби я тебе дам... Дам тебе 5 пачек дроби.</text>
</string>
<string id="doctor_change_91">
    <text>Снорки, бр-р-р... не люблю я их. Была у меня с ними одна история неприятная... Вот тебе четыре аптечки обычные.</text>
</string>
<string id="doctor_change_101">
    <text>Тушканы. И как ты их переловил? Они же такие шустрые. Вот тебе пять пачек патронов 9x18, бронебойные.</text>
</string>
<string id="doctor_change_111">
    <text>Контролёры. Ух, м-ма-а-ать! Ну ты... ладно, вот тебе за это пять антирадов.</text>
</string>
<string id="doctor_change_121">
    <text>Псевдогиганты? Псевдогиганты - да, здоровые твари... Вот тебе семь пачек патронов натовских, обычных.</text>
</string>
<string id="doctor_change_131">
    <text>Химера - опасный монстр, вот тебе 5 пачек патронов для калаша, бронебойных.</text>
</string>
<string id="doctor_change_141">
    <text>Найдёшь что, приходи.</text>
</string>
<string id="solomon_food_need_0">
    <text>Что тебе, брат?</text>
</string>
<string id="solomon_food_need_1">
    <text>Брат, есть дело к тебе. Мы здесь, считай, на краю земли, магазинов нет, сам понимаешь, а мы всё же люди, и есть нам надо и лекарства нужны. Харон решает этот вопрос, но пока всё утрясётся, мы здесь с голоду опухнем или от холеры какой загнёмся.</text>
</string>
<string id="solomon_food_need_2">
    <text>Чем я могу вам помочь?</text>
</string>
<string id="solomon_food_need_3">
    <text>Тебя Харон рано или поздно в Припять пошлёт... Ну так вот, там магазин есть. Он конечно не рабочий, гастроном какой-то бывший, но я практически на 100% уверен, должны быть там продукты. Не знаю, консервы там... может ещё что. Брат, выручай, если найдёшь что, принеси. Но это ещё не всё... Один Доктор готовит и поставляет для нашего братства лекарства, а Махон зажимает их для моих ребят, с которыми мы здесь охраняем внутреннюю территорию ЧАЭС. Это всё из-за того, что мы с ним как то повздорили на тему нашей веры, вот он и мстит потихоньку. Но я знаю, что есть у Махона схрон с лекарствами на территории ЧАЭС. Мне об этом один наш брат рассказывал. Дьяком его кличут. Из Саркофага попасть в Припять можно только через внешнюю территорию ЧАЭС, а там как раз Дьяк сейчас за старшего. Вот с ним обязательно поговори. Скажи, что по моей просьбе ищешь то, что я прошу тебя принести. Он поможет, он передо мной в некотором долгу.</text>
</string>
<string id="solomon_food_need_4">
    <text>Ладно, брат, помогу. Как в Припяти буду, поищу что-нибудь для вас. Загляну я в гастроном и на территории ЧАЭС постараюсь отыскать контейнер с лекарствами. Надеюсь, Дьяк поможет.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_0">
    <text>Ну, брат, радостную весть я принёс.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_1">
    <text>Что за весть?</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_2">
    <text>Был я в Припяти, нашёл я гастроном этот - пусто там. Видимо, до меня уже кто-то там побывал, да не один раз, видимо. Но всё же, поискав, нашёл я один ящик с консервами. И на ЧАЭС нашёл-таки место, где был припрятан контейнер с лекарствами. Непросто, хочу тебе сказать, это было. Очень непросто.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_3">
    <text>Консервы - это хорошо, в них радиации поменьше. Ну, давай сюда, что принёс. Хочу отблагодарить тебя. Вот, выбирай:</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_31">
    <text>Прицел Eotech.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_32">
    <text>Прицел ПСО.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_33">
    <text>ПП MP5A3.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_311">
    <text>Держи прицел.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_321">
    <text>Держи прицел.</text>
</string>
<string id="solomon_food_est_331">
    <text>Держи ПП.</text>
</string>
<string id="haron_dopross_dialog_0">
    <text>Моё обучение закончено, Мастер. Чем ещё могу быть полезен?</text>
</string>
<string id="haron_dopross_dialog_1">
    <text>Боец, есть задание для тебя. Люди Дьяка поймали сталкера. Он сейчас находится на территории ЧАЭС. Твоя задача допросить его, всё разузнать и... ликвидировать. Нам шпионы ни к чему. Только ты сам не марайся - Дьяк всё сделает самостоятельно - он умеет такие вопросы решать без лишнего пафоса. Твоя задача - допросить шпиона, всё разузнать и доложить мне.</text>
</string>
<string id="haron_dopross_dialog_2">
    <text>Слушаюсь, уже выполняю.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_0">
    <text>Ну, говори, ты кто такой?</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_1">
    <text>Друг, не убивай, я всё скажу.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_2">
    <text>Кончай ныть, ты знал на что шёл. Теперь тебя, возможно, спасёт только чистосердечное признание.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_3">
    <text>Брат, брат, я все скажу, пожалуйста, не убивай меня.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_4">
    <text>Всё, ты довёл меня, в последний раз... Кто ты и что здесь искал?</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_5">
    <text>Серьгой... Серьгой меня зовут. Меня... Меня Призрак послал... Вернее, нас трое было, но эти... двоих положили Ваши. Призрак... это всё он! Он послал нас сюда, мы искали как пробраться в бункер управления.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_6">
    <text>Зачем вам бункер понадобился? И кто такой Призрак?</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_7">
    <text>Доку... документы, брат, пожалей... всё... всё, я молчу. Не знаю точно, какие-то важные документы. Кажется, карта подземных коммуникаций Припяти и Саркофага.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_8">
    <text>Кто такой Призрак?</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_9">
    <text>Он, кажется, из бывших военных, может гэбист. Он... Он... я... Мы последнее время вместе работали. Он всё искал, как можно пробраться в саркофаг, минуя посты. Зачем? Я и сам не знаю, Призрак об этом никогда не говорил.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_10">
    <text>Где его найти можно?</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_11">
    <text>Точно не знаю, последнее время мы либо в Припяти, либо на Радаре, а где его база - я не знаю.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_12">
    <text>Допрос окончен.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_13">
    <text>Нет, брат! Брат, не убивайте меня. Не надо... Прошу тебя, скажи ты этому Дьяку, чтобы отпустил меня, я же рассказал всё, что знал.</text>
</string>
<string id="shpion_dopross_14">
    <text>Я же сказал - допрос окончен.</text>
</string>
<string id="haron_dopross_est_0">
    <text>Приветствую вас, Мастер. Да пребудет с нами сила Монолита!</text>
</string>
<string id="haron_dopross_est_1">
    <text>Какие новости принёс, боец?</text>
</string>
<string id="haron_dopross_est_2">
    <text>Допросил я шпиона. Серьгой звали. Искал он с двумя другими сталкерами какие-то документы, карту подземелий Припяти. Может, врёт, хотя вряд ли. А Дьяк и правда "зверь"... Да, ещё шпион упоминал какого-то сталкера по кличке Призрак.</text>
</string>
<string id="haron_dopross_est_3">
    <text>Призрак... Что-то знакомое. Уверен, это как-то с этим Болотным Доктором и его Фельдшером связано. Ну да ладно. Боец, отдохни пока. Будешь нужен - вызову.</text>
</string>
<string id="haron_net_work_0">
    <text>Мастер, есть задания? А то я засиделся. Начинаю нервничать...</text>
</string>
<string id="haron_net_work_1">
    <text>Молодец, боец! Скоро представлю тебя к серьёзной награде и повышению. Ну а сейчас, пока нет работы. Понадобишься - вызову. Это Всё. Отдыхай, молись и укрепляй свою веру!</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_0">
    <text>Фельдшер, ты просил меня зайти.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_1">
    <text>Да, да, ты мне очень - очень нужен.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_2">
    <text>Что случилось?</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_3">
    <text>Не знаю, слышал ли ты о человеке по имени Призрак или нет, а если и слышал, то, наверное, плохое. Но мне нужна твоя помощь.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_4">
    <text>Как же, слышал о нём, совсем недавно. С удовольствием бы поговорил с этим Призраком.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_5">
    <text>Ну, так и поговоришь. Но только есть маленькая загвоздка.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_6">
    <text>Уже интересно.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_7">
    <text>Для того, чтобы поговорить с ним, его надо сначала освободить. Его схватили наёмники, держат в Припяти. Координаты я тебе скину.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_8">
    <text>Странно, что они его не пристрелили.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_9">
    <text>Ничего странного. Это с вашего брата взять нечего. Вы же фанатики. Вас проще убить, чем пытаться что-то из вас выжать. А с него можно. Тем более подозреваю, что истинная причина во мне и в Докторе.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_10">
    <text>Почему ты так решил?</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_11">
    <text>Да потому что Болотный Доктор - это единственный доктор в округе, а я его верный ученик. Они уже несколько раз приходили, но и Доктор, и я им отказали, вот они и затаили обиду.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_12">
    <text>Странная щепетильность... От нас, как я понимаю, вы с Доктором тоже не в восторге. Но нам же вы поставляете лекарства. Неужели по вашим меркам мы лучше них?</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_13">
    <text>Вы фанатики. Как минимум половина из вас, а я так думаю, что даже больше, не управляет собой. Я не знаю, что и как вами управляет, но надеюсь это узнать. Даже ты... да, да... даже ты сам не замечаешь того, что ты давно сам себе не хозяин. Так что мне тебя жаль.</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_14">
    <text>Интересная теория. Хуже всего то, что я, к сожалению, не помню, кто я был прежде, перед тем, как попал сюда. Не помню, как меня звали раньше, как попал в Зону. Не помню, зачем оказался в Припяти. Ничего не помню. Воспоминания начинаются только с момента, когда меня спас Мервин. Вынул из аномалии... Ладно, скидывай координаты Призрака. Пойду делать то, что я умею лучше всего - убивать!</text>
</string>
<string id="doctor_help_dialog_15">
    <text>Давай твой ПДА... Так, вот, отметил место. Если всё пройдет хорошо, то на обратном пути заскочи ко мне. У меня есть кое-что для тебя.</text>
</string>
<string id="prizrak_plen_dialog_0">
    <text>Ты Призрак?</text>
</string>
<string id="prizrak_plen_dialog_1">
    <text>Минуту назад был им, а сейчас даже и не знаю... Первый раз вижу, чтобы монолитовец помогал мне. Обычно, кроме пули от вас ничего не дождёшься.</text>
</string>
<string id="prizrak_plen_dialog_2">
    <text>Шутки потом, меня Фельдшер послал. Всё, выдвигаемся. Иди за мной.</text>
</string>
<string id="prizrak_plen_dialog_3">
    <text>Ай-да Фельдшер, недооценивал я его! Думал, он всего лишь слепо выполняет поручения Доктора.</text>
</string>
<string id="prizrak_plen_dialog_4">
    <text>Пошли, говорю.</text>
</string>
<string id="prizrak_free_dialog_0">
    <text>Ну что, ты свободен.</text>
</string>
<string id="prizrak_free_dialog_1">
    <text>Свобода - понятие условное. Ты освободил меня от наёмников, чтобы я стал зависим от тебя.</text>
</string>
<string id="prizrak_free_dialog_2">
    <text>Как вы меня, умники, задолбали. Фельдшер, теперь ты... Его теория про какой-то прибор или что там, который управляет нами. Давай поговорим про то, что есть точно. Какие документы ты ищещь?</text>
</string>
<string id="prizrak_free_dialog_3">
    <text>Ты про что? А-а-а... понял. Всё-таки они попались? Да, но других людей под рукой не было, а документы были нужны. Вернее, я понимал, что этой троице не найти документы. Всё, что от них требовалось, это провести, так сказать, разведку на ЧАЭС и проверить, сколько и где вашего брата.</text>
</string>
<string id="prizrak_free_dialog_4">
    <text>А что за документы?</text>
</string>
<string id="prizrak_free_dialog_5">
    <text>Документы... Ведь ты не веришь в то, что есть какой-то прибор, который управляет тобой? А я и Доктор верим. Вот его то мы и ищем. И находится он где-то в Саркофаге. Но вот где он мне неизвестно.</text>
</string>
<string id="prizrak_free_dialog_6">
    <text>Что со мной происходит... Ещё полдня назад я хотел тебя пристрелить, а сейчас... сейчас я даже не знаю. Но учти, если ещё раз попадёшься, жалеть не буду.</text>
</string>
<string id="doctor_help_est_0">
    <text>Фельдшер, вот и я. Призрак свободен.</text>
</string>
<string id="doctor_help_est_1">
    <text>Благодарю тебя. Всё-таки я всё больше и больше понимаю, что не ошибся в тебе. Тебе обязательно надо будет встретиться с Доктором и поговорить с ним. Он тебе всё объяснит лучше, чем я. Он наверняка сможет помочь тебе.</text>
</string>
<string id="doctor_help_est_2">
    <text>Опять ты за своё. Не нужна мне никакая помощь. Оставь. Это мой осознанный путь. Да, и предупреди твоего Призрака, что если он ещё раз сунется к нам, живым я уйти ему не дам.</text>
</string>
<string id="doctor_help_est_3">
    <text>Ты упёртый, ну да ладно. Вот, есть у меня рецепт трансмутации один. Запиши его себе, может понадобится.</text>
</string>
<string id="haron_finish_dialog_0">
    <text>Настоятель, вызывали меня? </text>
</string>
<string id="haron_finish_dialog_1">
    <text>Да, вызывал. Вычислили мы Призрака, он в Припяти.</text>
</string>
<string id="haron_finish_dialog_2">
    <text>Что теперь?</text>
</string>
<string id="haron_finish_dialog_3">
    <text>Я узнал о нём кое-что. Его нужно срочно ликвидировать, пока он тут дел не наделал. Да, я подумал, что лучше тебя никто не справится. Так что честь убить гадёныша выпала именно тебе. Я верю, что у тебя это получится. Ты меня ещё ни разу не подводил.</text>
</string>
<string id="haron_finish_dialog_4">
    <text>Я не подведу вас и теперь, Харон!</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_0">
    <text>Фельдшер, что случилось?</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_1">
    <text>Ты, кажется, получил задание на убийство Призрака?</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_2">
    <text>Который раз поражаюсь твоей осведомлённости. По-моему, ты знаешь обо мне больше, чем я сам.</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_3">
    <text>Я помощник и соратник Доктора, не забывай об этом. И некоторые пациенты, скажем так, из чувства благодарности... Ну, дальше, надеюсь, тебе понятно.</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_4">
    <text>Ладно, Фельдшер, давай ближе к делу.</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_5">
    <text>Ты не должен убивать Призрака.</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_6">
    <text>У меня есть приказ! Я должен, да и сам Призрак мне не нравится. Мутный он какой-то.</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_7">
    <text>М-м-м-м... я не хотел, но... Видимо придётся.</text>
</string>
<string id="doctor_set_actor_8">
    <text>Что не хотел?</text>
</string>
<string id="actor_neytral_0">
    <text>О... что со мной? Мутит меня, как же хреново мне.</text>
</string>
<string id="actor_neytral_1">
    <text>Ничего, пройдёт. Потерпи немного. Я вколол тебе сильнодействующее снотворное. Это, так скажем, постэффект от него.</text>
</string>
<string id="actor_neytral_2">
    <text>У меня с головой что-то не так, никак не могу ничего вспомнить...</text>
</string>
<string id="actor_neytral_3">
    <text>Не переживай, твоя память вернётся, но постепенно. Надеюсь, это тебе поможет вспомнить, кто ты на самом деле и как оказался в Припяти. Даже не знаю, как тебя называть. Вы же там в своём "Братстве" почти все без имени. Братья, одним словом. Да, я тебе там шлем положил. Ни в коем случае не выбрасывай его. Он тебя сможет защитить от пси-излучения. Если ты снимешь его, то Монолит опять начнёт управлять тобой.</text>
</string>
<string id="actor_neytral_4">
    <text>Парень, дай время прийти в себя... Меня... меня зовут Стрелок. Я вспомнил! Я вспомнил, зачем я пришёл в Припять! Я ищу брата! Ты... Ты случайно ничего не знаешь о сталкере по прозвищу "Капитан" и о рейде сталкеров к Саркофагу два с лишним года назад?</text>
</string>
<string id="actor_neytral_5">
    <text>Ну, здравствуй, Стрелок! Поздравляю тебя с "возвращением" к самому себе. Сталкера по прозвищу Капитан я не знаю. И о рейде к Саркофагу двухгодичной давности тоже ничего не слышал. Я недавно в Зоне... Да и ещё на всякий случай тебе скажу: не забывай, твои прежние друзья теперь тебе больше не друзья. Так что не советую тебе возвращаться обратно. На ЧАЭС вряд ли твоему приходу обрадуются. Я бы тебе посоветовал вообще убраться подальше от Припяти. Тебе нужно обязательно попасть к Болотному Доктору. У него ты сможешь найти ответы на многие свои вопросы. Возможно, он что-то знает о твоём брате. Призрак тебе может помочь добраться до "Болот". Кстати о Призраке. Он в опасности, я уверен. Этот Харон всегда подстраховывается. Наверняка, кроме тебя он послал ещё кого-нибудь на случай, если ты не справишься. Призрак тебе нужен. Не дай ему умереть.</text>
</string>
<string id="actor_neytral_6">
    <text>Фельдшер, или как там тебя, я же не помню, кто такой Призрак, Харон и прочие. А почему ты сам не можешь отвести меня к Доктору?</text>
</string>
<string id="actor_neytral_7">
    <text>Вот видишь, к тебе возвращается постепенно память. Мы тут застряли немного в Припяти... Старый путь на Болота через Радар сейчас недоступен, а другого пока нет... Но, как я сказал, Призрак может помочь найти тропу на "Болота", а у меня ещё в Припяти есть кое-какие дела. Ладно, для начала я сброшу метку на местонахождение Призрака. Тебе надо срочно найти его. Возможно, люди Харона уже там. Надеюсь, держать в руках оружие ты не разучился?</text>
</string>
<string id="actor_neytral_8">
    <text>По-моему это врождённое... Ладно, пойду Призрака найду.</text>
</string>

<string id="prizrak_doc_need_0">
    <text>Ты Призрак? Мне кажется я раньше тебя видел.</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_need_1">
    <text>Было такое.</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_need_2">
    <text>Нет... нет, не припомню.</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_need_3">
    <text>Недавно... Ладно, всё равно ничего не помнишь. Послушай меня. Фельдшер сказал вывести тебя из Припяти на Болота к Доктору. Но есть проблема. Проход на Радар контролируют наёмники. И даже если ты пройдёшь, то дальше с недавних пор образовалось довольно сильное пси-излучение. От него тебе никакой ствол не поможет, умрёшь быстро и болезненно. Когда оно сменит дислокацию - неизвестно, а ждать времени нет. Есть ещё одна тайная тропинка на Болота из Припяти. Но вот где она? Есть информация, что где-то в Саркофаге, в бункере управления есть секретные документы. Если ты их найдёшь, то на них должен быть отображён переход. Неси документы мне, я попробую их расшифровать. Дорогу в Бункер Управления найдёшь?</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_need_4">
    <text>Постараюсь.</text>
</string>

<string id="prizrak_doc_est_0">
    <text>Призрак, вот документы.</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_est_1">
    <text>Нашёл? Молодец! Дай ка гляну. Ага... так... Всё, разобрался. Так, сейчас иди к Клыку, он тебя до места сопроводит. Координаты перехода я ему скину, а уж он тебе тропу на месте покажет, тут недалеко, но вдвоём безопасней.</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_est_2">
    <text>Понял, уже иду. Да, я кстати практически всё уже вспомнил! Вспомнил, например, что я тебя недавно спас из плена наёмников.</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_est_3">
    <text>Быстро у тебя память восстанавливается. Ладно, иди. Времени нет, удачи и спасибо тебе!</text>
</string>
<string id="prizrak_doc_est_4">
    <text>И тебе не хворать, Призрак, надеюсь, ещё увидимся.</text>
</string>
<string id="kliyk_start_dialog_0">
    <text>Ты Клык?</text>
</string>
<string id="kliyk_start_dialog_1">
    <text>Он самый, меня Призрак проинформировал. Готов идти?</text>
</string>
<string id="kliyk_start_dialog_2">
    <text>Да, готов! Здесь мне делать больше нечего.</text>
</string>
<string id="kliyk_start_dialog_3">
    <text>Идём осторожно, не спешим, главное на патруль монолитовцев не нарваться. Всё, поехали.</text>
</string>
<string id="kliyk_perehod_dialog_0">
    <text>Мы на месте?</text>
</string>
<string id="kliyk_perehod_dialog_1">
    <text>Да, вот смотри: переход на Болота чуть позади меня, на ПДА я тебе метку скинул. Ну всё, брат, бывай. Удачи тебе, ещё увидимся. Доктору привет передавай!</text>
</string>
<string id="kliyk_perehod_dialog_2">
    <text>И тебе всего хорошего, до встречи.</text>
</string>
<string id="kliyk_perehod_dialog_3">
    <text>Постой-постой... Тут Призрак что-то хочет от нас. Ага, вот... сообщение прислал. Короче, просит вернуться к нему.</text>
</string>
<string id="kliyk_perehod_dialog_4">
    <text>Ё-моё! Я уже одной ногой, можно сказать, из Припяти на "Болота" перешагнул, а тут опять возвращаться...</text>
</string>
<string id="kliyk_perehod_dialog_5">
    <text>Да ты не переживай, это быстро, Призрак пишет, что забыл тебе лично кое-что очень важное передать от Доктора.</text>
</string>
<string id="kliyk_perehod_dialog_6">
    <text>А, ну тогда ладно, пошли вернёмся к Призраку.</text>
</string>

<string id="suvenir_dialog_0">
    <text>И снова здравствуйте. Что там для меня есть?</text>
</string>
<string id="suvenir_dialog_1">
    <text>Да память у меня ни к чёрту, совсем забыл, Фельдшер для тебя тут кое-что передал в подарок: три аптечки армейских и свою MP`шку, она ему не один раз жизнь спасала, говорит, тебе она нужнее. Вот, держи и, как говорится, ни пуха тебе, брат.</text>
</string>
<string id="suvenir_dialog_2">
    <text>И тебе ни пуха, ни пера. Фельдшеру от меня большое спасибо. Знаешь, немного страшно... что там меня ждет?</text>
</string>
<string id="suvenir_dialog_3">
    <text>Не дрейфь! Ты толковый мужик, всё будет хорошо! Если что, знаешь где нас найти. А теперь иди, тебя Доктор ждет. Да, и мой тебе совет: не вздумай трогать "пациентов" Доктора" - ему это не понравится, понял?</text>
</string>
<string id="suvenir_dialog_4">
    <text>Понятно, ладно. Всё, я пошёл на Болота к Доктору, наверняка свидимся ещё как нибудь.</text>
</string>

<string id="aes_solomon_dialog_0">
    <text>Ты кто?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_1">
    <text>Не узнаёшь, паскуда?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_2">
    <text>Не поверишь - и вправду не узнаю. Фельдшер в Припяти мне капитально мозги прочистил.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_3">
    <text>Знаешь Фельдшера?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_4">
    <text>Знаю ли я Фельдшера? Да он мне всю голову прочистил. Я чист как младенец. Считай, вторая жизнь.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_5">
    <text>Фельдшер - это помощник Болотного Доктора, но ни он, ни Доктор мне про тебя ничего не говорили... Хммм.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_6">
    <text>Поверь, я не вру, еще не научился. Просто с Болотным Доктором я ещё не встречался, но очень много о нём наслышан, в том числе и от Фельдшера.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_7">
    <text>Слушай, как тебя?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_8">
    <text>Меня зовут Стрелок! Ты отобрал всё моё оружие, снаряжение, хабар и деньги. Верни мне это всё обратно.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_9">
    <text>Да не ори ты так. Я не брал ни твоих вещей, ни твоих денег. Я такими делами не занимаюсь. Я нашёл тебя тут уже лежащим без памяти, как говорится, в одних трусах. Видимо, те, кто тебя обобрал, решили, что ты уже концы отдал, иначе живым бы тебя они не оставили. Так что, считай, тебе повезло.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_10">
    <text>Если не ты, то кто же тогда меня оглушил и ограбил?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_11">
    <text>Это мне неизвестно. Могу только предположить, что это кто-то из твоих "старых друзей" из Саркофага. А теперь слушай сюда, Стрелок. Ты сейчас не двигаешься, а я медленно... очень медленно передаю тебе ствол и патроны. Усёк?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_dialog_12">
    <text>Я хоть и "младенец", но быстро соображающий.</text>
</string>

<string id="aes_solomon_pismo_0">
    <text>Слушай, почему ты мне помог?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_1">
    <text>Это всё Доктор. Скажи ему спасибо, если увидишь. Они вместе с Фельдшером когда-то спасли меня. Я теперь считаю себя по гроб жизни им обязанным, в особенности Доктору. Да и мозги прочистили мне, как и тебе.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_2">
    <text>А что ж ты не ушёл отсюда?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_3">
    <text>Куда? Да и зачем? Я был на хорошем счету у Харона, он меня командовать на ЧАЭС-2 отправил. Я здесь практически сам себе хозяин. Так, иногда приходится грязную работу выполнять. А потом ты и не знаешь, сколько у меня по ту сторону врагов. Мне там и дня не прожить. Да и стар я уже...</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_4">
    <text>Слушай, я собираюсь валить на ту сторону. Может, есть просьба?</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_5">
    <text>М-м-м... Да, пожалуй, есть одна. Мне бы посылку послать туда, в большой мир. Дочка у меня там, правда, большая уже. Я её уже лет десять не видел.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_6">
    <text>Вряд ли получится.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_7">
    <text>Есть один человек на Кордоне, торговец. Барменом кличут. Он поможет. Я ещё когда одиночкой был, всё поражался, какие дела он проворачивает. Да, а чтобы тебя заинтересовать, я рецепт трансмутации один дам. Как из артефакта "Плёнка" можно сделать модификат "Шкура", если поможешь.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_8">
    <text>Да не надо, я и так отнесу.</text>
</string>
<string id="aes_solomon_pismo_9">
    <text>Надо, брат, надо. Времена такие. Значит так. Как только договоришься, ко мне не иди. Пусть Бармен маляву напишет мне. Возможно, он даже помнит меня. А я уж тебе тогда на твой ПДА рецептик сброшу.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_0">
    <text>Бармен, по делу к тебе, аж с самого ЧАЭС.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_1">
    <text>Что за дело?</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_2">
    <text>Надо посылку одну послать туда, в "Большой Мир".</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_3">
    <text>М-мать... Ты рехнулся?! Вы с ЧАЭС все такие. Приходите, пока недельку-другую на Кордоне не передохнете, водочки литров надцать не выпьете. Такую чушь несусветную несёте. А может, тебе бабу охота? Вот то-то! Не приставай ко мне.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_4">
    <text>Бармен, родной ты мой! И бабу охота, и водки, а пуще всего, чтобы ты посылку отправил. Что хочешь взамен?</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_5">
    <text>Ты думаешь, это так просто? Там (указывает головой в сторону блокпоста) тоже народ жрать и пить хочет.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_6">
    <text>Ладно, Бармен, не томи. Сколько?</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_7">
    <text>Два артефакта "Кристалл", усёк?</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_8">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_9">
    <text>Нету у меня.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_10">
    <text>Тогда два артефакта "Плёнка".</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_11">
    <text>Эти есть, держи.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_12">
    <text>И их нету.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_13">
    <text>Вот когда будут, тогда и приходи.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_14">
    <text>Давай "Кристаллы". Да не беспокойся ты, канал надёжный, всё будет тип-топ.</text>
</string>
<string id="sidr_solomon_pismo_15">
    <text>Давай "Плёнки". Да не беспокойся ты, канал надёжный, всё будет тип-топ.</text>
</string>
<string id="sidr_two_solomon_pismo_0">
    <text>Бармен, привет! Как там насчёт посылки?</text>
</string>
<string id="sidr_two_solomon_pismo_1">
    <text>Принёс?</text>
</string>
<string id="sidr_two_solomon_pismo_2">
    <text>Да, вот, у меня как раз с собой 2 артефакта "Кристалл".</text>
</string>
<string id="sidr_two_solomon_pismo_3">
    <text>Да, вот, у меня как раз с собой 2 артефакта "Плёнка".</text>
</string>
<string id="sidr_two_solomon_pismo_4">
    <text>Да нет, это я так забежал. Ладно, пойду искать.</text>
</string>
<string id="sidr_two_solomon_pismo_5">
    <text>Давай "Кристаллы". Да не беспокойся ты, канал надёжный, всё будет тип-топ.</text>
</string>
<string id="sidr_two_solomon_pismo_6">
    <text>Давай "Плёнки". Да не беспокойся ты, канал надёжный, всё будет тип-топ.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_0">
    <text>Отец, есть что на продажу?</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_1">
    <text>Могу предложить дробь, аптечки обычные или патроны для калаша простые.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_2">
    <text>Нужна дробь.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_3">
    <text>Нужны аптечки.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_4">
    <text>Нужны патроны для калаша.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_21">
    <text>Пять пачек дроби меняю на 8 хвостов слепого пса или 6 копыт кабана или 6 когтей химеры или 2 артефакта "Выверт".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_211">
    <text>Захар, у меня есть хвосты.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_212">
    <text>Захар, у меня есть копыта.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_213">
    <text>Захар, у меня есть когти.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_214">
    <text>Захар, у меня есть "Выверты".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_215">
    <text>Пустой я сегодня.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_31">
    <text>Три аптечки меняю на 8 хвостов псевдопса, или артефакт "Слизняк", или артефакт "Каменный Цветок", или артефакт "Грави".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_311">
    <text>Захар, у меня есть хвосты псевдопса.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_312">
    <text>Захар, у меня есть артефакт "Слизняк".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_313">
    <text>Захар у меня есть артефакт "Каменный Цветок".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_314">
    <text>Захар, у меня есть артефакт "Грави".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_41">
    <text>Пять пачек патронов для калаша простых меняю на 6 щупалец кровососа, или артефакт "Ломоть Мяса", или 2 артефакта "Слизь", или 2 артефакта "Медуза".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_411">
    <text>Захар, у меня есть щупальцы.</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_412">
    <text>Захар, у меня есть артефакт "Ломоть Мяса".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_413">
    <text>Захар, у меня есть 2 артефакта "Слизь".</text>
</string>
<string id="atp_zahar_change_414">
    <text>Захар, у меня есть 2 артефакта "Медуза".</text>
</string>

<string id="dan_pismo_zahar_dialog_0">
    <text>Совсем забыл... Похоже, у меня для вас кое-что есть.</text>
</string>
<string id="dan_pismo_zahar_dialog_1">
    <text>Что?</text>
</string>
<string id="dan_pismo_zahar_dialog_2">
    <text>Весточка от вашего друга... От Захара. Знаете такого?</text>
</string>
<string id="dan_pismo_zahar_dialog_3">
    <text>Захар? Давно о нём ничего не слышал. Думал, уж и в живых его давно нет. Где ты его встретил? Как он там, мой старый друг, поживает?</text>
</string>
<string id="dan_pismo_zahar_dialog_4">
    <text>С Захаром всё в порядке. Он уже давно с "Охотниками" по лесам, по полям скитается. Вот, просил вам письмо личное передать. Говорит, хочет помириться.</text>
</string>
<string id="dan_pismo_zahar_dialog_5">
    <text>Вот ведь старый хрен! Да я никогда зла на него и не держал. Думаю, что он тоже. По глупости мы тогда поссорились. Ну да ладно, что было, то было... Хорошую весть ты мне принёс, парень.</text>
</string>
<string id="dan_pismo_zahar_dialog_6">
    <text>Вот, держите письмо.</text>
</string>

<string id="lucash_vstrecha_dialog_0">
    <text>Привет мужики, кто такие?</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_1">
    <text>Свободовцы мы, а сам-то ты кто таков будешь?</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_2">
    <text>Меня Стрелком кличут.</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_3">
    <text>Стрелок, желание заработать есть? Заодно нам поможешь, мы в долгу не останемся.</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_4">
    <text>Что за работа?</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_5">
    <text>Вон, видишь, база неподалёку? Ну так вот, там сейчас вояки. Командиром у них Белчук, тварь редкостная. Вчера троих наших поймал и тут же к стенке. Вот падла! Погоди, доберусь я до него.</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_6">
    <text>Ага, вижу. Что дальше?</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_7">
    <text>Нам эта база край как нужна. Пока мы вояк оттуда не выкинем, сталкерам проход в центр Зоны закрыт. Вот и ищем свободных сталкеров, кто не побоится и вместе с нами пойдёт. Нас, как видишь, немного. Так что лишний ствол не помешал бы. Пойдёшь с нами? Не боись, я заплачу хорошо. Брат, ты сам подумай, Зона - это наш дом, твой и мой. И не воякам указывать, куда и зачем нам ходить. Мы тут и без них каждый день рискуем. Что не день, то друга теряем. А этот Белчук - просто беспредельщик. Дорвался до власти и мочит нашего брата. Кого поймают - стреляют на месте.</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_8">
    <text>Ладно-ладно брат, уговорил, ну что, когда выступаем?</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_9">
    <text>Да прямо сейчас.</text>
</string>
<string id="lucash_vstrecha_dialog_10">
    <text>Ну что ж, поехали.</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_0">
    <text>Ну что, Лукаш, база наша! Белчук мёртв.</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_1">
    <text>Да, полдела сделано.</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_2">
    <text>Что за полдела? Ты вроде говорил, что надо будет базу захватить и всё - дело сделано.</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_3">
    <text>Надо будет ещё вояк с Барьера выбить, и вот тогда всё. Путь к центру относительно свободен.</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_4">
    <text>А что же ты сразу не сказал?</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_5">
    <text>Да ладно тебе, нужное дело делаем. Как Барьер захватим, заплачу, не боись. Давай, брат, торопись, пока вояки не прочухали.</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_6">
    <text>Я один пойду?</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_7">
    <text>Нет, конечно. Вон, Кэп с ребятами тоже пойдут. Кэпа береги, он должен остаться живым.</text>
</string>
<string id="lucash_baza_dialog_8">
    <text>Лады, убедил.</text>
</string>
<string id="lucash_after_dialog_0">
    <text>Ну всё, Лукаш, дело сделано.</text>
</string>
<string id="lucash_after_dialog_1">
    <text>Да, славно поработали! Ты и впрямь мастер, дело знаешь.</text>
</string>
<string id="lucash_after_dialog_2">
    <text>Ну как там с расчётом?</text>
</string>
<string id="lucash_after_dialog_3">
    <text>Ну, это само собой, я же обещал. Кстати, Стрелок, вот смотрю я на тебя... не похож ты на остальных бродяг, коих полно по Зоне шастает в поисках наживы... У тебя в глазах какой-то другой "огонь". Что ты в Зоне делаешь, если не секрет, конечно?</text>
</string>
<string id="lucash_after_dialog_4">
    <text>Ты прав, я тут не ради наживы. Я ищу своего брата. Потерялись мы с ним при очень странных и малообъяснимых обстоятельствах. Вот я и пытаюсь найти след брата. А может, посчастливится и его самого. Ты ничего не слышал о человеке по прозвищу "Капитан", который два с лишним года назад с группой других сталкеров отправился в Саркофаг?</text>
</string>
<string id="lucash_after_dialog_5">
    <text>Нет, такого сталкера я лично не знаю. О той вылазке в "сердце" Зоны я, конечно, слышал, как и все остальные. Но чего-то большего сказать не могу. Так что не обессудь. Ладно, вот, держи свою награду.</text>
</string>
<string id="lucash_after_dialog_6">
    <text>Всё равно спасибо тебе, Лукаш. Давай, что там для меня приготовил.</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_0">
    <text>Стоять.</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_1">
    <text>Здорово.</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_2">
    <text>Слышь, мужик, эта территория наша и пройти бесплатно не удастся.</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_3">
    <text>Сколько?</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_4">
    <text>2000 за разовый проход через нашу территорию.</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_5">
    <text>Чёрт, чековую книжку дома забыл.</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_6">
    <text>Держи.</text>
</string>
<string id="esc_koha_prohod_7">
    <text>Вот, сразу видно, деловой человек. Когда обратно, на выход пойдёшь, или снова к нам зайти захочешь, ко мне подойти не забудь! А я уж скажу, надо тебе ещё платить или нет. Тут Князь главный. Как он cкажет, так и будет. А пока, без баблосов даже и не суйся!</text>
</string>
<string id="informator_buy_pda_0">
    <text>Привет.</text>
</string>
<string id="informator_buy_pda_1">
    <text>Здорово, деловое предложение к тебе есть.</text>
</string>
<string id="informator_buy_pda_2">
    <text>Что за предложение?</text>
</string>
<string id="informator_buy_pda_3">
    <text>Я скупаю ПДА мертвых сталкеров.</text>
</string>
<string id="informator_buy_pda_4">
    <text>Зачем тебе?</text>
</string>
<string id="informator_buy_pda_5">
    <text>Ну я же Осведомитель, поэтому должен знать как можно больше, профессия обязывает. Послушай, за 10 ПДА я дам тебе мелочёвки разной, смотря что будет: патроны, медикаменты, может части монстров попадутся. Ну, а если 20 ПДА принесёшь, то я с тобой информацией о тайнике поделюсь. Правда, тут уж как повезет: если тайник мастера какого, то и хабар соответствующий. Ну, а если новичка... сам понимаешь, что там тебя ждёт.</text>
</string>
<string id="informator_buy_pda_6">
    <text>Ладно, если будут ПДА - принесу.</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_0">
    <text>Привет, как жизнь, торговец слухами?</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_1">
    <text>Ну, не только слухами, давай к делу, что принёс?</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_2">
    <text>Вот, собрал для тебя 10 ПДА.</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_3">
    <text>У меня сегодня богатый улов. Держи 20 ПДА.</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_4">
    <text>Дел по горло, некогда ПДА собирать, в следующий раз принесу.</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_5">
    <text>Ну раз 10 ПДА принёс, то вот, держи, как и обещал.</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_6">
    <text>20 ПДА - это ж сколько информации! Давай свой ПДА, скину тебе информацию о тайнике.</text>
</string>
<string id="informator_beret_pda_7">
    <text>Ну что, тогда до следующего раза.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_0">
    <text>Боров, купить кое что хочу.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_2">
    <text>Есть патроны и оружие.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_3">
    <text>Патроны.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_4">
    <text>Оружие.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5">
    <text>Какие патроны?</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_6">
    <text>Есть Сайга и АКМС.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5111">
    <text>Для АКМ, обычные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_51">
    <text>7.62x39мм, 3 пачки за 5 банок консервов.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5211">
    <text>Для АКМ, бронебойные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_52">
    <text>7.62x39мм бронебойные, 3 пачки за 4 бутылки водки.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5311">
    <text>Для калаша, обычные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_53">
    <text>5.45x39мм 3 пачки, за 5 буханок хлеба.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5411">
    <text>Для калаша, улучшенные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_54">
    <text>5.45x39мм БП, 3 пачки за 4 бутылки водки.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5511">
    <text>Для lr-300, обычные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_55">
    <text>5.56х45мм SS109, 3 пачки за 5 палок колбасы.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5611">
    <text>Для LR-300, улучшенные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_56">
    <text>5.56х45мм AP, 3 пачки за 4 бутылки водки.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5711">
    <text>Для СВД, обычные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_57">
    <text>7,62x54R 7Н1, три пачки за 1 артефакт "Каменный Цветок".</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_5811">
    <text>Для винтореза, вала или грозы, обычные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_58">
    <text>9х39 ПАБ-9, три пачки за 1 артефакт "Слизняк".</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_6111">
    <text>АКМС.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_61">
    <text>АКМС - за 2 артефакта "Слюда".</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_6211">
    <text>Сайга.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_62">
    <text>Сайга - за 2 артефакта "Ломоть мяса".</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_611">
    <text>АКМС - моё любимое оружие, давай сюда.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_612">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_613">
    <text>Дороговато.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_621">
    <text>Сайга? Ну всё, снорки, берегитесь! Вот, держи 2 "Ломтя".</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_623">
    <text>Не, не сегодня, пустой я.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_511">
    <text>Давай, что ли, обычные.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_512">
    <text>Съел я консервы, голодный был.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_521">
    <text>Для АКМ - бронебойные? Давай.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_522">
    <text>Нету.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_531">
    <text>Давай обычные, а то калаш есть, а патроны на исходе.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_532">
    <text>Нету, весь воронам раздал.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_541">
    <text>Бронебойные? Давай.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_542">
    <text>Нету, погуляли мы вчера в деревне малость.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_551">
    <text>Для LR-300 нужны.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_552">
    <text>Кончилась.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_561">
    <text>Натовские, да еще и бронебойные? Давай.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_562">
    <text>Да уж, всем водка нужна, нету у меня - закончилась.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_571">
    <text>Давай, у меня как раз с собой "Каменный Цветок".</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_572">
    <text>Да уж, всем водка нужна, нету - закончилась.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_581">
    <text>Мне как раз для грозы, давай.</text>
</string>
<string id="trader_bratok_dialog_582">
    <text>Нету у меня, на мели я сегодня.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_0">
    <text>Здравия желаю.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_1">
    <text>Что привело тебя ко мне, Сталкер?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_2">
    <text>Мне Лукаш сказал, что ты можешь мне показать, как попасть отсюда с территории Армейских Складов в Бар.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_3">
    <text>Да, я могу показать тропинку в Бар, но только если и ты мне поможешь. Ты как раз кстати пришёл. Есть тут одно дело срочное: на той базе, что вы со Свободовцами у вояк отбили, после них должны остаться кое-какие документы. Где они точно - не скажу, но то, что на территории базы - это точно. Если их Свободовцы раньше тебя найдут... В общем, мне бы не хотелось, чтобы эти документы нашли люди Лукаша. Скажем так, по этическим соображениям.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_4">
    <text>Надо найти некие документы на базе Свободы. Я правильно тебя понимаю?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_5">
    <text>Совершенно точно. Отыщешь документы, а я за это покажу тебе, как попасть в Бар.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_6">
    <text>И как ты себе это представляешь? Там этих документов горы, у меня вся жизнь уйдёт на их поиски. А мне дальше идти надо.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_7">
    <text>Стой, брат, не горячись. Эта папочка особая, уверяю тебя. Она наверняка спрятана, но не среди прочих документов, (сильно понижая голос, шёпотом) на папочке должно быть написано: агенты и номер дела. И ещё, папка эта в защитной, водонепроницаемой и несгораемой прозрачной обложке. Так что лежать она может где угодно, даже под открытым небом. Усёк? Я очень... очень желаю ее получить, сталкер. Так что, кроме перехода в "Бар", я тебе ещё один рецепт трансмутаций артефактов подкину.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_dialog_8">
    <text>Ну хорошо, по рукам. Попробую отыскать эту секретную папку на базе Свободы, деваться-то мне некуда, надо как-то выйти со Складов.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_0">
    <text>Приветствую, был я на базе.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_1">
    <text>Ну и что там? Нашёл?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_2">
    <text>Да, нашёл. Занимательная папочка. Я краем глаза заглянул туда и кое-что очень важное для себя нашёл... Я ведь не просто так сюда пришёл. Я ищу брата, с которым мы разминулись довольно давно. Его прозвище - Капитан. В той секретной папке я нашёл упоминание о нём. И записи эти довольно свежие. От силы им полгода, судя по некоторым датам. Тебе что-нибудь известно об этом человеке?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_3">
    <text>Вообще-то, в чужие бумаги совать свой нос как-то не прилично. Ну да ладно, проехали. А насчёт твоего Капитана: считай, что ты его уже нашёл. Он недавно присоединился к группировке Долг, служит у них проводником, он ведь матёрый сталкер, всю Зону вдоль и поперёк излазил в своё время. Так что желаю тебе как можно скорее его отыскать. Вот такие дела. Надеюсь, я тебе помог.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_4">
    <text>Это самая лучшая новость за всё время, что я в Зоне! Спасибо тебе огромное за столь важную информацию о брате. А где мне искать эту самую группировку Долг?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_5">
    <text>Насколько мне известно, Долговцы сейчас обосновались в Тёмной Долине. Так что как раз через территорию Бара туда и попадёшь. Правда, потом через Свалку ещё пройти придётся, но это так, мелочи. А сейчас я отмечу на твоём ПДА переход на территорию Бара и, как и обещал, дам тебе рецепт трансмутаций один, пригодится.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_6">
    <text>Спасибо, ты действительно "Справочная Служба" Зоны. Может, ещё что-то полезное посоветуешь?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_7">
    <text>Ну, хорошо, дам я тебе бесплатно одну ценную информацию. Обитает в Зоне в тоннеле на Агропроме один человек - Колдун. Занимается он "чёрной магией". И самое интересное то, что он может воскрешать умерших. Так что если вдруг тебе понадобится вернуть кого-то к жизни, то ищи Колдуна на Агропроме.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_est_8">
    <text>Ну, спасибо на информацию! Надеюсь, мне не придётся пользоваться услугами "чёрной магии".</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_second_0">
    <text>Могу ли я ещё что-то для тебя сделать?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_second_1">
    <text>Да, можешь. Есть ещё одно дело срочное. Тут ребята-диггеры на Радаре в беду попали. Кто-то их нычку обворовал. Они теперь совсем без еды, без медикаментов сидят.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_second_2">
    <text>Что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_second_3">
    <text>Да в общем-то всё просто. Что надо я для них соберу. На первое время хватит. Твоя задача отнести им посылку. Координаты группы я тебе сброшу. Заодно и переход с Армейских Складов на Радар покажу. Пригодится впоследствии, небось.</text>
</string>
<string id="mil_osvedomitel_second_4">
    <text>Ладно, скидывай координаты, и я пошёл. Надо спешить. Схожу на Радар ребятам помогу. Заодно по дороге и артов для себя пособираю. Говорят, их там много, типа "Клондайк". Ну, а уж потом в Бар рвану. Может, хоть там немного отдохнуть удастся. А потом пойду, познакомлюсь с Долговцами и надеюсь, что встречу там своего брата.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_help_0">
    <text>Кто это вас так?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_help_1">
    <text>Да лучше и не спрашивай. Всякое я видел, но такого... Кровосос, но такой могучий. Мы в него из шести стволов, а ему хоть бы хны. Хорошо он сытый был, убивать нас не стал - так, помучал мальца. Вот зараза! Что зона с ними делает, это не монстры, а терминаторы какие-то... Ладно, ну, а ты то, сталкер, что тут делаешь?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_help_2">
    <text>А, да, совсем забыл. Я тут по поручению Осведомителя. Он тут для вас кое-что собрал. Говорит, вас обворовали намедни. Ну, тут немного: продукты, аптечки, водка. А вообще я в Зоне ищу брата, "Капитаном" кличут. Потерялись мы с ним много времени назад. Не слышал ли ты чего о сталкере по прозвищу "Капитан" и о его команде?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_help_3">
    <text>Нет, про такого сталкера я ничего не слышал, так что извини... А тебе спасибо. Выручил ты нас сильно. Чем бы тебя отблагодарить? А, вот, есть кое-что! Возьми, мы тут чей-то схрон оружейный нашли, патронами разжились. Тебе каких дать? Натовсих или наших?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_help_4">
    <text>Давай натовских.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_help_5">
    <text>Давай наших.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_0">
    <text>Ну что, раз я забрёл в такую глухомань, может найдётся работёнка для меня?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_1">
    <text>Как насчёт поохотиться?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_2">
    <text>Это не на того ли кровососа, который чуть вас не порвал на лоскуты?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_3">
    <text>На него родимого! Или боишься? Хочу из него чучело себе на память сделать.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_4">
    <text>Да нет, не боюсь. А где его искать?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_dialog_5">
    <text>Да здесь он, недалеко ошивается. Давай я тебе на него метку скину. Убьёшь тварь - тащи тушу этой скотины мутировавшей ко мне.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_est_0">
    <text>М-м-мать! Ну и зверюга. Еле справился.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_est_1">
    <text>Во-во, и я про то же. Как ты с ним справился? До сих пор не понимаю.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_est_2">
    <text>Да уж, повозиться пришлось. Ладно, вот туша, принимай работу.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_krovosos_est_3">
    <text>Здоровый буйвол. И воняет, зараза. Ну да ладно. Вот, возьми аптечек немного.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_0">
    <text>Что дальше?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_1">
    <text>Я думаю, надо поймать того ублюдка, который у нас спёр вещи из нычки.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_2">
    <text>Это как?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_3">
    <text>Да очень просто. Смотри, я положил немного хабара в наш схрон, а ты как туда придёшь, засядешь рядом. Так как воровать кроме своих некому, то я соберу всех своих и расскажу им об этом схроне. Раз "Крыса" среди нас, то наверняка пойдёт ещё раз на воровство, ну а там... там я надеюсь на тебя, брат.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_4">
    <text>Свиблов, я не подведу.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_dialog_5">
    <text>Только это, ты там не пали преждевременно. Дождись, пока он до нычки дойдет, а то мало ли, просто гуляет человек. Да и на глаза не попадайся, сам пойми, дело щекотливое. Шум нам ни к чему.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_0">
    <text>Приветствую тебя, Свиблов.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_1">
    <text>О, наш спаситель! Кстати, а как зовут-то тебя?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_2">
    <text>Стрелком меня зовут.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_3">
    <text>Стрелок, так Стрелок. Как там дело наше?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_4">
    <text>Обстряпал всё по-тихому. Некий Федя-разбойник.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_5">
    <text>Ах ты чертяка! Я тоже подозревал его, но вот доказательств не было. Ладно, благодарю за службу. Да, вот твоя награда - снайперская винтовка. Ребята где-то раскопали. Гляди, хорошая штука. Патронов снайперских пачку тоже тебе дам.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_6">
    <text>За карабин спасибо! Да, кстати, я снял с шеи у этого Феди-разбойника какой-то старинный Амулет. Очень странная вещь, хочу тебе сказать. Вот, посмотри... Не знаешь, что это за штука?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_7">
    <text>Да, вещица любопытная... Фонит немного, но явно имеет какое-то защитное свойство. Ты знаешь что? Покажи этот Амулет Страннику. Вон он у стены стоит, недавно из рейда вернулся. Он наверняка знает, что это за вещь такая.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_predatel_est_8">
    <text>Окей, давай мою награду и я пойду покажу Амулет Страннику.</text>
</string>

<string id="rad_sveeblov_lab_dialog_0">
    <text>Ну что Свиблов, есть ещё работа, а то я пошёл тогда.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_dialog_1">
    <text>Есть, конечно, куда же без работы. Надо будет спуститься в Бункер и притащить оттуда... Да, в общем, тащи всё, что тащится.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_dialog_2">
    <text>М-м-м, задание немного расплывчатое. Можно уточнить, что именно, а то может и столы со стульями тоже нужны.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_dialog_3">
    <text>По идее, всё, что нам нужно - это системник от компьютера. Но... но возможно, там ещё будут какие-либо документы бумажные. Так вот, если будут, тащи их сюда тоже.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_dialog_4">
    <text>Всё понял, уже выполняю.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_est_0">
    <text>Ну, Свиблов, нашёл место, куда послать! Там монстров, как тараканов.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_est_1">
    <text>Это очень важные документы. Ты нашёл их?</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_est_2">
    <text>Да, вот системник, а вот и документы.</text>
</string>
<string id="rad_sveeblov_lab_est_3">
    <text>Вот молодец! За такое я тебе рецептик трансмутаций один подброшу. Мои ребята этот рецепт у одного наёмника с его ПДА сняли.</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_0">
    <text>Лукаш, как насчёт работы?</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_1">
    <text>Работы? Ну, работы пока нет, а вот просьба есть.</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_2">
    <text>Что за просьба?</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_3">
    <text>Надо человека одного найти.</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_4">
    <text>Убить в смысле?</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_5">
    <text>Ты меня не так понял. Есть человек один, Левша, мастер на все руки. Мы же базу у вояк отбили. Работы много: там подкрасить, здесь подбить, ещё подпилить. Ну, сам понимаешь. Как бы его к себе Долговцы не заманили.</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_6">
    <text>Долговцы? А это кто?</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_7">
    <text>А, солдатня с бредовой идеей - "очистить Зону". Ну, не будем о них. Найди Левшу и уговори его. Он мне нужен.</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_8">
    <text>Ладно. Если найду Левшу, попробую договориться.</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_9">
    <text>За мной тоже не заржавеет. Ты же видишь, я за работу хорошо плачу. Да, и ещё: тут на территории "Армейских Складов", в деревне, что недалеко от заброшенного блокпоста, человек один есть. Осведомителем кличут. Мутный тип. Ты с ним поосторожней, но сходить к нему придётся. Чтобы выйти с территории "Армейских Складов" нужно знать, где расположен переход. Насколько мне известно, сейчас можно со Складов попасть только в Бар, но дорогу туда знает только Осведомитель. Так что, иди к нему.</text>
</string>
<string id="lukash_need_levsha_dialog_10">
    <text>Понятно, пойду поговорю с Осведомителем.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_0">
    <text>Привет. Ты Левша?</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_1">
    <text>Да, это я.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_2">
    <text>Говорят, ты мастер на все руки?</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_3">
    <text>Ну, умею много чего. А ты чего хотел-то?</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_4">
    <text>У меня есть просьба одного человека. Он бы хотел, чтобы ты к нему на базу пришёл. И, ну, там ремонт разный. В общем, всё то, что ты умеешь.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_5">
    <text>Не, я к Воронину больше ни ногой. Субординация, дисциплина, бр-р-р. Ну её, я лучше на вольных хлебах проживу.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_6">
    <text>Да нет. Не к Воронину, а к Лукашу.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_7">
    <text>А, ну к Свободовцам можно. Только это как же я к ним пойду? Глянь на меня, весь в обносках, оружия нормального нет, а путь не близкий. В общем так. Принеси мне "Грозу" и костюм. Например, вот, "Научник наёмников". Хороший костюм, получше "Севы" будет. Естественно, всё новое должно быть. И тогда, считай, договорились.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_dialog_8">
    <text>Эх, блин, и зачем я с тобой связался? Ну ладно, поищу для тебя новый "Научник наёмников" и "Грозу" новую.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_est_0">
    <text>Ну, Левша, привет.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_est_1">
    <text>И тебе привет. Ну что, нашёл обновки для меня?</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_est_2">
    <text>Да, нашёл. Вот, держи всё, как ты просил: "Научник наёмников" и "Гроза" - всё в отличном состоянии.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_est_3">
    <text>Ну, мужик, спасибо! Если что нужно будет починить, то сразу ко мне обращайся.</text>
</string>
<string id="levsha_about_lukash_est_4">
    <text>Хорошо, договорились. Удачи тебе!</text>
</string>
<string id="lukash_est_levsha_0">
    <text>Привет, Лукаш.</text>
</string>
<string id="lukash_est_levsha_1">
    <text>О, Стрелок, заходи. Чем обрадуешь?</text>
</string>
<string id="lukash_est_levsha_2">
    <text>Нашёл я Левшу. Он, конечно, маленько поупрямился, но в итоге согласился. Так что, жди гостей.</text>
</string>
<string id="lukash_est_levsha_3">
    <text>Ты как всегда не подвёл. Спасибо. С меня причитается, как и договаривались. Да, кстати, тут у Скряги к тебе дело есть. Зайди к нему потом обязательно.</text>
</string>
<string id="lukash_est_levsha_4">
    <text>Хорошо, пойду зайду к Скряге.</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_0">
    <text>Чего тебе?</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_1">
    <text>Брат, выручи.</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_2">
    <text>Да толком-то обьясни. Что надо?</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_3">
    <text>Бандосы моих корешей, захомутали, и держат в местной тюрьме.</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_4">
    <text>А что, здесь тюрьма есть?</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_5">
    <text>Ну, типа да. Просто переоборудовали старый бункер под тюрьму и всех, кто им должен, туда сажают.</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_6">
    <text>Ну, а я-то чем могу помочь? Денег тебе дать или что?</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_7">
    <text>Да ты понимаешь, бугор местный, Князь, со мной разговаривать не хочет, шавка я для него. А ты сразу видно, мужик солидный. С тобой он точно заговорит. Помоги ребят освободить, уговори Князя их отпустить. А я... а я тебе один рецепт трансмутации дам.</text>
</string>
<string id="saha_need_dialog_8">
    <text>Ладно, поговорю с Князем, но ничего не обещаю.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_0">
    <text>Привет братве.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_1">
    <text>Здорово, фраер. Откуда нарисовался? Лясы поточить или по делу пришёл?</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_2">
    <text>Из далека пришёл. Дело к тебе есть, некогда мне лясы точить.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_3">
    <text>Ну, давай, балаболь, что за дело у тебя.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_4">
    <text>Говорят, ты парочку сталкеров за долги у себя в тюрьме держишь?</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_5">
    <text>Та-а-ак, без Сахатого опять не обошлось. Мля! Он мне уже все ухи прожужжал, надо его вообще за территорию лагеря выкинуть нах. Задолбал уже, в натуре.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_6">
    <text>Ну, так что с пацанами?</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_7">
    <text>Да суки они позорные! Насадили мой личный уникальный дробовик "Маршал 12". Мне его Левша на днюху подарил. Я с ним на псевдогиганта в одиночку... А эти крысы... Дело так было: заваливаю я в бар, а ствол, чтобы не мешал, кладу на стойку, ибо знаю: тут все свои, не тронут. Ну и в комнату отдыха. Храпанул часок-другой, выхожу в зал, там только пара моих ребят и Боров. Глянул, а ствола-то и нет! В натуре НЕТ! Ну я, естественно, разборки, то да сё, своим врезал, Борова пожурил. Выяснилось в итоге, что эти два ублюдка незадолго до этого заходили в бар. \n\nНу я за ними погоню оформил. Поймали их. Давай колоть. Эти черти в несознанку играть вздумали: "Мы? Да никогда, Князь! Мы тебя уважаем, нам жизнь дороже!". Ну, в общем, всё как всегда, мля. Ну, мои провели работу воспитательную, но всё, что удалось из них выбить, так это то, что видели они одного урода бандитской наружности, который пулей вылетел из бара и чуть их с ног не сбил. Ты глянь - "бандитской наружности", да тут все бандитской наружности (ржёт). Ну вот и пришлось их засадить в тюрягу. Я им так сказал: Пока не сознаются и не отдадут ствол плюс неустойку, хрен оттуда выйдут.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_8">
    <text>Если я тебе ствол найду, ребят отпустишь?</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_9">
    <text>Ствол и неустойку. Скажем, штук пятнадцать.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_10">
    <text>Десять тысяч и ствол, больше не могу.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_dialog_11">
    <text>Ладно, по рукам, фраер. Надеюсь, твои слова чего-то да стоят. Да ты на Сахатого нажми. Он, рожа хитрая, явно не всё тебе рассказал.</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_0">
    <text>Ну что? Хочешь, чтобы я тебе помог?</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_1">
    <text>Конечно. Зачем бы я тебя тогда просил?</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_2">
    <text>Ну, тогда кончай гнать мне фуфло и расскажи всё как было.</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_3">
    <text>Понимаешь, кто-то стащил дробовик Князя, а Кот с Вованом в баре были примерно в это время. Ну вот, теперь все думают на них. Тем более все знают, что Кот заядлый картёжник и постоянно проигрывает. Полбару уже должен. Согласись, с такой репутацией не трудно на него подумать? Только это не он.</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_4">
    <text>А кто?</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_5">
    <text>Ребята, когда в бар заходили, видели мужика одного. Он им встретился и чуть не сшиб. Они на него думают.</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_6">
    <text>Ну и где же мне искать мужика, который их чуть не сшиб?</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_7">
    <text>Короче, вот что я тебе скажу: когда Кота с Вованом в тюрьму вели, а я рядом шёл и слышал мельком от бандюков, что мужик тот из банды Кочерги, кличка у него Орех. Он и ещё двое, ну те самые, что ребят вели, пошли за очень редкими и ценными артефактами. Говорили, что где-то в одном укромном уголке явление одно странное случилось. Все известные аномалии в одном месте образовались, и три дня бушевало чудовищное марево. И прикинь, образовалось там после этого около десятка редчайших артефактов. \n\nСварились они в этом самом месиве. Где это место, я толком не расслышал, но точно говорилось, что где-то в Тёмной Долине. И что артефакты, которые там образовались, то появляются, то исчезают, как сквозь землю проваливаются. И кому посчастливится, тот и сможет их найти и собрать. Так вот, эти трое решились сорвать куш и пошли туда наудачу. Но в том месте было столько монстров, мама не горюй! Ну, тогда те двое обоссались и дёру дали. А Орех как увидел арты, так у него крышу-то и сорвало. Он и попёр напролом. Но успел только один арт забрать, потом его химеры подрали сильно. Ну и он тоже тогда дёру дал. Долго бежал, но всё равно уйти не смог... Израненый сильно был.</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_8">
    <text>Что ж ты раньше-то молчал?</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_9">
    <text>Я не молчал, да вот только слушать меня никто не хотел.</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_10">
    <text>Так, ну ладно, с этим всё ясно. Ты лучше скажи, где же мне теперь искать именной дробовик Князя?</text>
</string>
<string id="saha_second_dialog_11">
    <text>Да не горячись ты! Думаю, что ствол Князя там и лежит, где Ореха химеры добили. Ведь зверью оружие не нужно... А бандюки как раз и говорили, что дело было в Тёмной Долине. И добежал тот чувак до небольшого строения двухэтажного, которое на заправке рядом с недостроенным зданием фабрики. В нём он и пытался сховаться, но не судьба, видать... Там, в доме на заправке поискать надо.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_est_0">
    <text>Ну что, Князь? Нашёл я твой именной дробовичок.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_est_1">
    <text>А деньги, деньги принес?</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_est_2">
    <text>Да, деньги с собой.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_est_3">
    <text>Нет, денег нет.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_weapon_est_4">
    <text>Чисто сработал! Вот это в жилу, мля! Подмазал ты меня, брателла! Ну всё, я ребятам своим скажу, чтобы этих двоих уродов освободили.</text>
</string>
<string id="saha_tri_dialog_0">
    <text>Ну что, ты доволен? Нашёл я ствол Князя.</text>
</string>
<string id="saha_tri_dialog_1">
    <text>Вот спасибо, вот выручил. А ребят? Ребят отпустят?</text>
</string>
<string id="saha_tri_dialog_2">
    <text>Да, Князь уже распорядился.</text>
</string>
<string id="saha_tri_dialog_3">
    <text>Ну, я... Ну... Вот, записывай рецепт. Спасибо тебе ещё раз.</text>
</string>
<string id="bes_help_dialog_0">
    <text>Что хотел?</text>
</string>
<string id="bes_help_dialog_1">
    <text>Мужик, помощь твоя нужна. Нашего брата Левшу наёмники захватили. Нас всего шестеро, а их докучи. Нам сейчас каждый ствол важен. Выручай, брат, пошли с нами. Не дадим в обиду нашего товарища.</text>
</string>
<string id="bes_help_dialog_2">
    <text>О, Левша! Он-то мне и нужен.</text>
</string>
<string id="bes_help_dialog_3">
    <text>Следуй за нами.</text>
</string>
<string id="bes_help_dialog_4">
    <text>Всё понял.</text>
</string>
<string id="bes_help_est_0">
    <text>Бес, патронов подкинешь?</text>
</string>
<string id="bes_help_est_1">
    <text>Могу для калаша дать.</text>
</string>
<string id="bes_help_est_2">
    <text>Ну, давай хоть для калаша. А то я свои все на этих мразей перевёл.</text>
</string>
<string id="dolg_voronin_help_est_0">
    <text>Это что было?</text>
</string>
<string id="dolg_voronin_help_est_1">
    <text>Да бандиты, мародёры, чтоб их. Мы им тут войну объявили, зачистили от них практически всю Тёмную Долину, а то никому проходу не давали. Ну вот они в отместку и решили накрыть нас всем скопом. Ладно, мы ещё покажем, кто в доме хозяин.</text>
</string>
<string id="dolg_voronin_help_est_2">
    <text>Понятно. Что-то вы место не совсем удачное выбрали для базы.</text>
</string>
<string id="dolg_voronin_help_est_3">
    <text>Ну, мы группировка относительно молодая... Вот погоди, сил наберёмся и Бар возьмём. Давно пора оттуда бандюков выгнать.</text>
</string>
<string id="dolg_voronin_help_est_4">
    <text>Трудновато вам придётся. Больно хорошо они там закрепились.</text>
</string>
<string id="dolg_voronin_help_est_5">
    <text>Дай время, и мы будем там. Это я, генерал Воронин, тебе обещаю. Кстати, спасибо за помощь. Вот, возьми от меня, пригодится.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_0">
    <text>Здравия желаю, товарищ Полковник.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_1">
    <text>Приветствую тебя, сталкер, что хотел?</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_2">
    <text>Да вот, хочу кое-что прикупить.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_3">
    <text>Есть патроны, аптечки и оружие.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_4">
    <text>Патроны.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_5">
    <text>Оружие.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_6">
    <text>Аптечки.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41">
    <text>Какие патроны?</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51">
    <text>Какое оружие?</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_61">
    <text>Есть армейские.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_411">
    <text>Патроны 5.45x39мм БП, бронебойные.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_4111">
    <text>3 пачки - за артефакт "Медуза".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41111">
    <text>Есть у меня "Медуза" - держи.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41112">
    <text>Ну и ладно.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_412">
    <text>Патроны 7,62x54R 7Н1, снайперские.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_4121">
    <text>3 пачки - за артефакт "Ломоть Мяса".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41211">
    <text>Давай, а то снайперка без дела в рюкзаке.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41212">
    <text>Не, нету у меня.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_413">
    <text>Патроны 7.62х54R 7Н14, бронебойные.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_4131">
    <text>3 пачки - за артефакт "Вспышка".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41311">
    <text>Давай бронебойные - это самое то.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41312">
    <text>Не, нету у меня "Вспышки".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_414">
    <text>Патроны 9х39 СП-5, снайперские.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_4141">
    <text>3 пачки - за артефакт "Грави".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41411">
    <text>Давай, самое то для грозы.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41412">
    <text>Да где ж я тебе "Грави" возьму?</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_415">
    <text>Патроны 9x39 СП-6, бронебойные.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_4151">
    <text>3 пачки - за 2 артефакта "Бенгальский Огонь".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41511">
    <text>Давай, у меня как раз с собой 2 артефакта "Бенгальский Огонь".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_41512">
    <text>Ну ты загнул.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_511">
    <text>АН-94 «Абакан».</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_5111">
    <text>АН-94 «Абакан» - за 2 артефакта "Грави".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51111">
    <text>Давай, у меня как раз с собой 2 артефакта "Грави".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51112">
    <text>Ну ты загнул.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_512">
    <text>Штурмовой "Абакан".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_5121">
    <text>Штурмовой "Абакан" - за 2 артефакта "Морской Ёж".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51211">
    <text>Давай, у меня как раз с собой 2 артефакта "Морской Ёж".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51212">
    <text>Цены!!! Цены!!! Я лучше с калашом побегаю.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_513">
    <text>Пулемёт Калашникова.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_5131">
    <text>Пулемёт Калашникова - за 2 артефакта "Рубиновая Пружина".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51311">
    <text>Давай, у меня как раз с собой есть две "Рубиновых Пружины".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51312">
    <text>Да и не надо было, так спросил.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_514">
    <text>ВСС "Винторез".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_5141">
    <text>ВСС "Винторез" - за 2 артефакта "Рубиновая Батарейка".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51411">
    <text>Давай, у меня как раз с собой есть пара "Рубиновых Батареек".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51412">
    <text>Да и не надо было, так спросил.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_515">
    <text>РПГ-7В.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_5151">
    <text>РПГ-7В - за 2 артефакта "Каменный Цветок".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51511">
    <text>Давай, у меня как раз с собой есть два артефакта "Каменный Цветок".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_51512">
    <text>Дороговато.</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_611">
    <text>Армейские по чем?</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_6111">
    <text>З армейские аптечки - за один артефакт "Слизняк".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_61111">
    <text>Давай, у меня как раз есть с собой один артефакт "Слизняк".</text>
</string>
<string id="dolg_changhe_61112">
    <text>Дороговато.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_dolg_0">
    <text>Есть работа, Князь?</text>
</string>
<string id="knyaz_need_dolg_1">
    <text>А чё, фраер, с нами не боязно работать? Сам понимаешь, работа у нас "особенная", по-понятиям всё больше.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_dolg_2">
    <text>Сам понимаю, давай выкладывай.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_dolg_3">
    <text>Вот тебе задание для начала простое: Есть фраерок один, Жекой кличут. Так вот он денег нам задолжал, гнида позорная. Околачивается он сейчас где-то на Свалке.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_dolg_4">
    <text>Что надо сделать?</text>
</string>
<string id="knyaz_need_dolg_5">
    <text>Варианта два: либо пусть гонит бабки, сучёнок, 15 штук, либо... сам понимаешь.</text>
</string>
<string id="knyaz_need_dolg_6">
    <text>Лады, поговорю с ним.</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_0">
    <text>Ты Жека?</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_1">
    <text>Ну, я. Чего хотел?</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_2">
    <text>Я от Князя. Догадываешься, о чём разговор пойдёт?</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_3">
    <text>Достал он меня. Говорил же я ему: "Подожди чуток, дела вот-вот на лад пойдут.". А сейчас Свалка практически пустая. Голяк одним словом, сидим без дела.</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_4">
    <text>Князя такой ответ не устроит.</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_5">
    <text>Ну что ты хочешь? На, убей меня... Но денег ему в карман от этого не перепадёт... Или слушай, есть один вариант...</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_6">
    <text>О чём ты?</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_7">
    <text>Могу предложить одну вещь: это... это фрагмент карты. Если её полностью собрать, то узнаешь местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_8">
    <text>Вот фуфло ты мне толкаешь. Зачем мне этот кусок бумаги?</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_9">
    <text>Нет, я знаю, что говорю. Мне его один старый диггер дал, не помню, как зовут. Мы с ним выброс пережидали. Я переждал, а он... а он нет. Он вместе с Семецким до Саркофага дошёл. У них группа образовалась как раз из восьми человек плюс Семецкий. А дальше он один пошёл. Сказал, если вернётся живым, то и дорогу остальным укажет. А напоследок достал карту, где его схрон помечен и поделил на восемь разных частей. И раздал всем присутствующим. То ли на память, то ли ещё зачем, не упомню я сейчас...</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_10">
    <text>И что предлагаешь?</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_11">
    <text>Ну, я Тебе кусок карты, а ты долг за меня отдашь.</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_12">
    <text>Врёшь, наверное... Эх, была не была, давай кусок карты.</text>
</string>
<string id="djeka_first_speak_13">
    <text>Не, брат, меня не проведёшь!!!</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_0">
    <text>Привет, Князь.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_1">
    <text>И ты здоров будь, чем обрадуешь?</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_2">
    <text>Да он, этот Жека, меня пытался развести. Пришлось пристрелить. Тем более долг он всё равно отдавать не собирался.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_gadnyi_durak_3">
    <text>Эх. Сразу видно, фраер, людей на бабки развести не смог. Ну да ладно. Вот, возьми.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_normal_0">
    <text>Привет, Князь.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_normal_1">
    <text>Привет, ну как там дело наше?</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_normal_2">
    <text>Да всё путём. Рассчитался он.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_normal_3">
    <text>Ну, тогда бабки гони.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_normal_4">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_normal_5">
    <text>Вот блин, я кошелёк на Свалке потерял. Погоди, я мигом туда и обратно.</text>
</string>
<string id="knyaz_igrok_normal_6">
    <text>Молодцом, фраер! Нормально сработал. А вот и тебе от меня небольшой презент за работу.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_need_0">
    <text>Ещё поработаем? Кстати, меня Стрелком зовут.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_need_1">
    <text>Дельце есть одно, Стрелок. С одной стороны лёгкое, а с другой... Короче, нам тут мешок скинули с травой. Сам понимаешь, не с сеном. Дело перед выбросом было, а Зона перед выбросом ведёт себя нихера не гостеприимно. Вертолёт сам чуть не разбился. Ветрище был - мама не горюй, да и укачало пилотов знатно, так что пришлось им мешок сбросить, где придётся. Единственное, что они смогли сказать, что там башня была рядом, водонапорная. Я фраерков своих посылал искать, да только не нашли они никуя... Так что считай, что башня - твой единственный ориентир.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_need_2">
    <text>Да уж, ориентир. Это, считай, несколько километров. На пузе проползать?</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_need_3">
    <text>Да, проблема... Слухай сюда. Можно ещё к ботанам на Янтарь сходить. Уж они-то наверняка смогут тебе помочь. Попроси этих яйцеголовых повесить метку на мешок с травой.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_need_4">
    <text>Ладно, посмотрим. Если сам не найду, пойду к учёным на поклон.</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_0">
    <text>Приветствую, Уважаемый.</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_1">
    <text>И тебе привет, сталкер. От монстров прячешься или по делу пришёл?</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_2">
    <text>Да, в общем-то, по делу.</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_3">
    <text>Ну, выкладывай.</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_4">
    <text>Да мне бы метку повесить на вещицу одну.</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_5">
    <text>Что за вещь? Говори яснее.</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_6">
    <text>Мешок с травой. Марихуана, скорее всего, там...</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_7">
    <text>Ух ты, ценный товар! Даже не спрашиваю откуда... Метку повесим, не проблема, но сам понимаешь...</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_8">
    <text>Сколько?</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_9">
    <text>2 артефакта "Огненный шар".</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_10">
    <text>Дороговато, конечно. Ну да ладно, держи.</text>
</string>
<string id="kruglov_help_metka_11">
    <text>М-мать, ну и цены. Лучше я сам поищу.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_est_0">
    <text>Привет братве.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_est_1">
    <text>И Тебе не кашлять, фраер.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_est_2">
    <text>Вот, держи! Мешок тяжёлый, зараза. Намок, что ли? Не пойму.</text>
</string>
<string id="knyaz_trava_est_3">
    <text>Высушим, не боись! Дельно работаешь, моим бы у тебя поучиться надо. Ну да ладно. Вот, я тут припас кое-чего. Возьми, в расчёте будем.</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_0">
    <text>Что тебе?</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_1">
    <text>Я вижу, ты парень крепкий. Заработать не хочешь?</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_2">
    <text>Ты хочешь мне работу предложить?</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_3">
    <text>Ну, есть тут одно место, можно неплохо денег поднять. Правда и риск существенный.</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_4">
    <text>Что за место, что за работа? Не темни.</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_5">
    <text>Ладно, есть мужик один, Варяг. Найти его можно в подвалах агропрома. Так вот, он предлагает сыграть в игру одну. Платит хорошо. Но есть одно но...</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_6">
    <text>Что за "но"?</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_7">
    <text>Проблема в том, что ещё никто не выигрывал. Ни разу. А проигрыш равнозначен смерти.</text>
</string>
<string id="djeka_predlagaet_work_8">
    <text>Весело. Ладно, подумаю. Может и рискну.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_start_dialog_0">
    <text>Варяг?</text>
</string>
<string id="agro_varayg_start_dialog_1">
    <text>Да, это я. Решил проверить себя?</text>
</string>
<string id="agro_varayg_start_dialog_2">
    <text>Ну, вроде как да.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_start_dialog_3">
    <text>Условия знаешь? Нет? Рассказываю: надо пройти подряд четыре круга. С каждым разом монстров будет всё больше, и они будут всё коварнее. Если пройдёшь подряд все четыре круга, получишь вознаграждение: Рецепт трансмутаци "Бусы Бабки Бюрера" и оружие - винтовку М16. Запомни!!! Нельзя, пока ты участвуешь в забеге, покидать подвалы агропрома. И ещё тебе придется сдать свое оружие. Только нож. Больше ничего брать с собой нельзя. Бежать надо будет в тот конец подземелья, почти до конца. В том месте тебя будет ждать аптечка. Надеюсь, разберёшься. Как добежишь, дам сигнал вернуться.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_first_krug_0">
    <text>Мне всё ясно.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_first_krug_1">
    <text>Ну что, готов?</text>
</string>
<string id="agro_varayg_first_krug_2">
    <text>Да, вроде того.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_first_krug_3">
    <text>Сдавай свои вещи. Напоминаю, как добежишь до конца, тебя там будет ждать аптечка и бинт. Вернёшься, если вернёшься, конечно, тоже дам аптечку и бинт. И так каждый круг. Так что твои вещи тебе пока не понадобятся.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_first_krug_4">
    <text>Держи.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_second_krug_0">
    <text>Да, вроде ничего так. Правда зомби эти, суки, живучие...</text>
</string>
<string id="agro_varayg_second_krug_1">
    <text>Да ты отдышись. Вот, аптечку возьми.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_second_krug_2">
    <text>Спасибо.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_second_krug_3">
    <text>Ну что, первый круг пройден.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_second_krug_4">
    <text>Да уж, вижу.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_second_krug_5">
    <text>Ну всё, давай на второй.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_second_krug_6">
    <text>Можешь мне удачи пожелать.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_tri_krug_0">
    <text>Во, сейчас потяжелее было.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_tri_krug_1">
    <text>Аптечку сейчас выдам.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_tri_krug_2">
    <text>Спасибо.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_tri_krug_3">
    <text>Ну что, готов?</text>
</string>
<string id="agro_varayg_tri_krug_4">
    <text>Ага, вроде отдышался... Ну, я пошёл на второй...</text>
</string>
<string id="agro_varayg_four_krug_0">
    <text>Вот кровососы! Твари! Чуть не порвали на куски.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_four_krug_1">
    <text>Да уж, с ними лучше не связываться... Особенно без оружия.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_four_krug_2">
    <text>Ну да ладно. Последний круг остался.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_four_krug_3">
    <text>Да, ты прав. Вот, аптечку возьми.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_four_krug_4">
    <text>Ну всё, пошёл я.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_finish_dialog_0">
    <text>Я сделал это!</text>
</string>
<string id="agro_varayg_finish_dialog_1">
    <text>Да уж, не ожидал! Молоток!</text>
</string>
<string id="agro_varayg_finish_dialog_2">
    <text>Ладно, вещи отдай. Надо бы пожрать что-нибудь.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_finish_dialog_3">
    <text>Вот твои вещи. А вот и приз твой. И ещё рецепт трансмутаций один тебе даю. Пригодится.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_finish_dialog_4">
    <text>Спасибо, а за рецептик особенно. Пойду-ка я этим бюрерам преподам урок вежливости.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_fail_0">
    <text>Блин, Варяг, у меня не получилось.</text>
</string>
<string id="agro_varayg_fail_1">
    <text>Вот твои вещи и катись отсюда, шулер.</text>
</string>
<string id="bes_patron_need_0">
    <text>Что хотел, Брат?</text>
</string>
<string id="bes_patron_need_1">
    <text>Слышь, брат. Тут мы у наёмников два ствола уникальных надыбали. Нам они без надобности, всё равно патронов к ним найти трудно. А Долг, наверное, ими заинтересуется. Отнеси им эти стволы, ну а взамен возьми у них ящик патронов, но только для калаша.</text>
</string>
<string id="bes_patron_need_2">
    <text>Ну, мне не совсем по пути...</text>
</string>
<string id="bes_patron_need_3">
    <text>Да ладно тебе, брат, выручи. Я тоже в долгу не останусь. Подброшу кое-какое барахлишко.</text>
</string>
<string id="bes_patron_need_4">
    <text>Лады, уговорил. Давай их сюда.</text>
</string>
<string id="petrenko_patron_need_0">
    <text>Приветствую, Полковник.</text>
</string>
<string id="petrenko_patron_need_1">
    <text>О, Стрелок? Какими судьбами?</text>
</string>
<string id="petrenko_patron_need_2">
    <text>Да вот, принёс вам кое-что.</text>
</string>
<string id="petrenko_patron_need_3">
    <text>О-о, откуда это у тебя?</text>
</string>
<string id="petrenko_patron_need_4">
    <text>Это Бес передал. Он с ребятами у наёмников их отбил, просит патроны для калаша.</text>
</string>
<string id="petrenko_patron_need_5">
    <text>Винтовки занимательные, и вроде просят немного. Ладно, не буду тебя задерживать. Вот, возьми патроны. Бесу привет. Хороший мужик, жаль что не с нами.</text>
</string>
<string id="bes_patron_est_0">
    <text>Здравствуй, Бес. Привет тебе от Петренко. Зовёт к себе.</text>
</string>
<string id="bes_patron_est_1">
    <text>Нет, Стрелок, не пойду я к ним. У них свои дела, у меня свои. Да и муштра ихняя мне не по душе.</text>
</string>
<string id="bes_patron_est_2">
    <text>Ладно брат. Вот патроны, держи. Как и обещал.</text>
</string>
<string id="bes_patron_est_3">
    <text>Вот спасибо. И я для тебя кое-что припас.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_0">
    <text>Здравствуйте, Профессор.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_1">
    <text>Приветствую вас, молодой человек. У вас дело ко мне?</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_2">
    <text>Да. Вот, зашёл прикупить кое-что. Ну и может работа какая есть для меня?</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_3">
    <text>М-м-м... Вообще-то есть. Но справитесь ли?</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_4">
    <text>Давайте попробуем, Профессор. Я способный.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_5">
    <text>Ну что ж, вот вам задание: мы обнаружили несколько особей монстров, которые обладают неожиданными для их видов способностями, а именно очень быстрой регенерацией. Нас очень интересует, почему и когда произошла эта мутация. Да и необходимо просто понаблюдать за ними. Для этого надо повесить, так сказать, метку.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_6">
    <text>Где их искать и каким образом вешать на них метку? Они вряд ли будут рады общению со мной.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_need_7">
    <text>Псевдогиганта видели последний раз на Ростоке. Там ещё вертолёт подбитый давно лежит. "Лысую" химеру можно встретить в Тёмной Долине. Знаете, там ещё заброшенная фабрика, бандиты иногда там своё логово устраивают. Так вот, за ней есть небольшое болотце, прямо у забора, где сточные трубы. Ну, надеюсь, поняли. А кровосос обитает на Кордоне. Знаете, там ещё мост разрушенный и рядом две заброшенные свинофермы. Вот где-то там. Теперь о способе повесить метку: я вам дам карабин, переделанный одним нашим умельцем. Так вот, он стреляет только спецпатроном, который при соприкосновении с телом жертвы вешает на него метку, при этом не причиняя вреда. Таким образом, вы сможете повесить метку на всех троих. Да, карабин потом не забудьте вернуть, он всё равно вам не нужен, убить из него не получится, а нам ещё пригодится. Если все пройдёт успешно, взамен я вам скину на ПДА полезную информацию - переход с Янтаря на Радар и обратно. Ну и, конечно, нельзя убивать подопытных, они мне нужны живые.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_est_0">
    <text>Профессор, я вернулся.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_est_1">
    <text>Вы хорошо справились с заданием, Стрелок. Не ожидал, если честно.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_est_2">
    <text>Я же говорил вам, Док, что я способный. Хотя побегать пришлось.</text>
</string>
<string id="sahar_first_work_est_3">
    <text>Ну что ж, давайте сюда карабин и ваш ПДА. Запишу на него данные о переходе Янтарь-Радар.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_need_0">
    <text>Док, ну что? Ещё поработаем?</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_need_1">
    <text>Ну что ж, есть одно очень тонкое дело. Один из наших учёных, доцент Дородин, предал нас. Выкрал один очень редкий артефакт и передал его через майора одного продажного заказчику на Большую Землю, получив за это очень большие деньги, которые ему перевели на банковский счёт. Потом договорился с тремя военными, чтобы те помогли ему выбраться из Зоны. Вместе с ним сбежал ещё один учёный, его ассистент. И этот второй обладает очень ценными данными, за которые на Большой Земле готовы заплатить тоже немалую сумму. Память у него феноменальная, всю информацию в голове держит. Но без Дородина он никто и звать его никак. С ним даже разговаривать там никто не будет.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_need_2">
    <text>Так. И что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_need_3">
    <text>За такое предательство наказать надо сурово! Ликвидировать Дородина и точка. Со вторым поступай, как сочтёшь нужным. Он для нас потом будет уже более не опасен. Хотя наказать его тоже следует.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_need_4">
    <text>Боюсь, что с военными мне не по пути. Вряд ли они мне обрадуются.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_need_5">
    <text>Давайте так: Задание на ликвидацию доцента Дородина я вам даю, а все подробности у Дэна. Он вроде всё уже распланировал. Как-никак он у нас начальник охраны.</text>
</string>
<string id="dan_second_work_need_0">
    <text>Привет, Дэн. Профессор сказал, что ты в курсе и всё мне объяснишь.</text>
</string>
<string id="dan_second_work_need_1">
    <text>Привет, Стрелок! Вижу, Сахаров тебе вкратце про предательство Дородина и его помощника рассказал. Мы отследили их передвижение. Эти двое ещё в Зоне. Сейчас они в Тёмной Долине под охраной трёх продажных вояк и ждут вертолёт, который их должен переправить за пределы Зоны. Тебе надо их найти и ликвидировать. Дородин должен быть уничтожен. Он твоя главная цель. Второго предателя для порядка тоже следует пристрелить, но это уже как получится.</text>
</string>
<string id="dan_second_work_need_2">
    <text>Всё понятно. Давай по делу, что и как?</text>
</string>
<string id="dan_second_work_need_3">
    <text>Знаешь лабораторию Х-18 в Тёмной Долине? Вот чуть правее есть такое поле холмистое, аномалий и мутантов много. Там ещё заборчик как бы по краю... Ладно, метку в ПДА тебе повешу. Так вот, трое вояк, которые охраняют предателей, явно спецы. Тебе, конечно, с ними встречаться не надо. Я тебе место отмечу на карте. Заберёшься на крышу комплекса Х-18, там прекрасная огневая точка. И запомни, твоя главная задача - ликвидация Дородина. Его надо снять тихо. И главное, не попадаться до этого воякам на глаза, а то всё дело провалишь. Да, и ещё: оба учёных одеты в одинаковые зелёные научные комбинезоны. Так что времени разбираться "кто из них кто" у тебя не будет. Поэтому вали обоих по очереди, пуля сама разберётся. Как доберёшься до крыши, действуй тихо и быстро. А как снимешь Дородина, то потом вояк можешь положить уже совершенно спокойно. Я буду на связи. Читай сообщения от меня...</text>
</string>
<string id="dan_trade_0">
    <text>Дэн. Винтовки нет снайперской?</text>
</string>
<string id="dan_trade_1">
    <text>Могу подогнать мощную снайперскую винтовку и тридцать снайперских патронов к ней.</text>
</string>
<string id="dan_trade_2">
    <text>Сколько?</text>
</string>
<string id="dan_trade_3">
    <text>Немного. Четыре артефакта "Огненный Шар".</text>
</string>
<string id="dan_trade_4">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="dan_trade_5">
    <text>Нету у меня.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_est_0">
    <text>Профессор, добрый день.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_est_1">
    <text>Проходите, Стрелок. Вы хорошо справились с заданием, я доволен нашим сотрудничеством.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_est_2">
    <text>Приятно слышать. Надеюсь, это отразится как-то на моём благосостоянии?</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_est_3">
    <text>Знаете, я тут подумал, что оружие и патроны вы ещё успеете заработать. А я дам вам лучше ценную информацию и пару рецептов трансмутации артефактов. Давайте Ваш ПДА, скину на него информацию о переходе с Агропрома на Янтарь и обратно. Да, и ещё: Опять ваша помощь требуется. Тут у нас один сотрудник пропал. Вся информация у Круглова. Поговорите с ним, пожалуйста.</text>
</string>
<string id="sahar_second_work_est_4">
    <text>Хорошо, пойду поговорю с Кругловым.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_0">
    <text>Профессор, у вас есть что-нибудь на продажу?</text>
</string>
<string id="sahar_trade_1">
    <text>Есть патроны, аптечки, оружие.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_2">
    <text>Что за патроны?</text>
</string>
<string id="sahar_trade_3">
    <text>Что за оружие?</text>
</string>
<string id="sahar_trade_4">
    <text>Какие аптечки?</text>
</string>
<string id="sahar_trade_21">
    <text>Из патронов вот что есть:\n 
1)"7.62x51 мм НАТО" - две пачки пачки за три артефакта "Капля",\n 
2)"7.62x51 мм НАТО БП" - две пачки за два артефакта "Огненный Шар",\n 
3)"12.7x99 мм" для снайперской винтовки "WA-2000" - две пачки за артефакт "Плёнка".\n</text>
</string>
<string id="sahar_trade_31">
    <text>Есть снайперские винтовки натовские:\n 
1)Howa Type 20 - за - артефакт "Душа",\n 
2)HK G28 - артефакт "Кристалл",\n
3)Remington 700 McMillan - десять Глаз полтергейста.\n</text>
</string>
<string id="sahar_trade_41">
    <text>Аптечки научные - три штуки за десять хвостов кошки, Антирады - две штуки за десять Рук бюрера.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_211">
    <text>Давайте 7.62x51 мм НАТО у меня как раз три "Капли" с собой.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_212">
    <text>Давайте 7.62x51 мм НАТО БП. Люблю из бронебойных пострелять.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_213">
    <text>Давайте 12.7x99 мм для снайперской винтовки "W2000".</text>
</string>
<string id="sahar_trade_214">
    <text>Нет, Профессор, сегодня ничего не надо.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_311">
    <text>Давайте Howa Type 20. А то патроны есть, а стрелять не из чего.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_312">
    <text>Давайте Винтовку HK G28. Опробую, что за зверь такой.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_314">
    <text>Remington 700 McMillan - моя мечта, беру не глядя.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_411">
    <text>Аптечки научные нужны, беру.</text>
</string>
<string id="sahar_trade_412">
    <text>Давайте, что ли, антирадов, а то спина чешется, уж не от радиации ли?</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_0">
    <text>Встретился я с "Капитаном". Это не мой брат, ошибочка вышла...</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_1">
    <text>Жаль, сочувствую тебе.</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_2">
    <text>Генерал, мне капитан Соболев сказал, что вы можете показать тропинку на Кордон из Тёмной Долины.</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_3">
    <text>Ну, это известно будет через некоторое время. Я послал разведчика на фабрику, где бандюки засели. Вот он должен добыть информацию о том, где бандиты хранят сведения о переходах из Тёмной Долины. А пока и ты немного нам помоги.</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_4">
    <text>Ладно, генерал, я подожду. Чем могу вам помочь?</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_5">
    <text>Я смотрю, ты с оружием хорошо обращаешься. Так что, думаю, работа для тебя найдётся.</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_6">
    <text>Что надо сделать?</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_7">
    <text>Последнее время больно много разной нечисти развелось возле лаборатории Х-18. Надо бы зачистить всю прилегающую к Х-18 территорию. Нас учёные давно просили, но всё как-то руки не доходили.</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_need_8">
    <text>Понял, Генерал, уже выполняю.</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_est_0">
    <text>Генерал, разрешите доложить?</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_est_1">
    <text>Привет тебе, Стрелок. Всё шутишь? Ладно, что там с заданием?</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_est_2">
    <text>Задание выполнил, территория зачищена. Путь в лабораторию свободен.</text>
</string>
<string id="vorornin_snork_est_3">
    <text>Молодец! А вот и заслуженная награда.</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_0">
    <text>Ну что там с переходом на Кордон, генерал?</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_1">
    <text>Послушай, Стрелок. По нашим данным, где-то на территории заброшенной фабрики в Тёмной Долине есть бандитская нычка. Если найти её и, так сказать, экспроприировать, то этим мы нанесём довольно серьёзный урон местным бандитским шайкам. В этой нычке кроме оружия есть ещё вроде флешка или диск с информацией о переходе на Кордон.</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_2">
    <text>Генерал. Фабрика большая. Искать там нычку без точных координат - всё равно, что иголку в стоге сена.</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_3">
    <text>Понимаю. Но если бы всё было бы просто, мы бы сами давно уже нашли. Единственное, что скажу, есть человек один, бандит, "Жила" кличут. Найди его, он может помочь найти схрон.</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_4">
    <text>Странно. Бандит будет помогать мне своих же ограбить?</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_5">
    <text>У него какие-то тёрки с бандитами. Кому-то из главарей, видимо, дорогу перешёл. Так что, думаю, если с ним нормально поговорить, он расколется. Это, кстати, он слил полезную информацию моему разведчику.</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_6">
    <text>А где искать-то этого Жилу?</text>
</string>
<string id="vorornin_nychka_need_7">
    <text>Искать надо где-то возле фабрики, точнее не скажу. Он ото всех скрывается.</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_0">
    <text>Здорово! Ты, случаем, не Жила?</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_1">
    <text>Ну, я. А тебе-то что?</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_2">
    <text>Ну, если ты и есть Жила, то тогда я по адресу.</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_3">
    <text>Не томи. Что надо, фраер?</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_4">
    <text>Ты обладаешь некой информацией, которая нужна мне. А именно: Ты должен знать, где бандитский схрон.</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_5">
    <text>Ах, вон оно что. Только нахрен ты мне сдался?</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_6">
    <text>Для непонятливых расклад такой: Не сегодня-завтра тебя свои кокнут. Чужим ты нафиг не нужен. А тут я, твой спаситель. Ты мне поможешь, а я за тебя замолвлю словечко перед Ворониным. Сможешь у Долга на базе перекантоваться.</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_7">
    <text>Ладно, фраер. Только поменяем мальца расклад: Ты сначала договариваешься с Ворониным, а уж потом я тебе про схрон говорю. У тебя все козыри, а у меня только один. Сам понимаешь, если я тебе про схрон расскажу, то больше не нужен буду.</text>
</string>
<string id="jila_nychka_need_8">
    <text>Лады. Жди, скоро вернусь.</text>
</string>
<string id="voronin_after_jila_nychka_need_0">
    <text>Генерал!</text>
</string>
<string id="voronin_after_jila_nychka_need_1">
    <text>Что тебе, Стрелок?</text>
</string>
<string id="voronin_after_jila_nychka_need_2">
    <text>Нашёл я бандита того. Он согласен про схрон рассказать. Только это.. Он хочет, чтобы вы его под свою защиту взяли и пустили к себе на базу.</text>
</string>
<string id="voronin_after_jila_nychka_need_3">
    <text>Ещё чего! Зачем мне здесь всякое бандитское отребье? Вещи у ребят начнут пропадать. Знаю я этих уголовников, их только могила исправит.</text>
</string>
<string id="voronin_after_jila_nychka_need_4">
    <text>Воронин. Он десантник бывший, не вор. Ему просто не повезло. Ну, сел в тюрьму, а там про Зону узнал. Ну и рванул сюда после отсидки. А здесь к кому ещё ему идти? Вы же зеков бывших не берёте. Ну и пришлось парню к уголовникам прибиться. А так он нормальный мужик, я за него ручаюсь.</text>
</string>
<string id="voronin_after_jila_nychka_need_5">
    <text>Ну, если ты ручаешься, тогда ладно. Пусть идёт. Только предупреди его: Поймаю за воровство - сразу к стенке.</text>
</string>
<string id="jila_give_info_nychka_0">
    <text>Привет, Жила.</text>
</string>
<string id="jila_give_info_nychka_1">
    <text>Здорово.</text>
</string>
<string id="jila_give_info_nychka_2">
    <text>Ну, всё, договорился я с Ворониным, можешь к ним на базу перебираться. Только он ещё просил предупредить, что к стенке пойдёшь, если сопрёшь что-нибудь. Всё, я свою часть договора выполнил. Теперь очередь за тобой.</text>
</string>
<string id="jila_give_info_nychka_3">
    <text>Слушай меня. Нычка находится в кладовой, в основном здании бывшей фабрики. Я Тебе метку скину, с ней наверняка быстро найдёшь.</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_est_0">
    <text>Вот, генерал, держите. Всё, что нашёл.</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_est_1">
    <text>Не хило, патронов-то сколько! Можно маленькую банду вооружить!</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_est_2">
    <text>Там ещё та самая флешка была, о которой вы говорили.</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_est_3">
    <text>Вот молодец! Ну всё. Вот бандиты "обрадуются", когда обнаружат, что их нычка пуста. Ах да, вот, возьми за работу. Заслужил. Так, давай посмотрим, что там на флешке. Минуточку...</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_est_4">
    <text>Ну? Что там?</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_est_5">
    <text>Есть данные о переходе. Я готов скинуть тебе на ПДА метку тропы из Тёмной Долины на Кордон и обратно.</text>
</string>
<string id="voronin_nychka_est_6">
    <text>Ну вот и отлично. Теперь можно и на Кордон выдвигаться.</text>
</string>

<string id="dan_racia_zahar_0">
    <text>Что-то хотите сказать?</text>
</string>
<string id="dan_racia_zahar_1">
    <text>Попросить тебя хочу кое о чём. Кстати, как зовут тебя?</text>
</string>
<string id="dan_racia_zahar_2">
    <text>Называйте меня Стрелок. О чём хотите попросить?</text>
</string>
<string id="dan_racia_zahar_3">
    <text>Тут у меня радиостанция портативная есть. Отнеси её Захару. Хочу с ним постоянную связь иметь. Инструкция, если что внутри. Думаю, он разберётся. И скажи, что зла я на него не держу и при случае обязательно его найду.</text>
</string>
<string id="dan_racia_zahar_4">
    <text>Далековато, ну да ладно. Будет время - занесу.</text>
</string>
<string id="zahar_racia_give_0">
    <text>Захар, привет.</text>
</string>
<string id="zahar_racia_give_1">
    <text>Стрелок, привет! Решил нас снова навестить? Нашёл брата?</text>
</string>
<string id="zahar_racia_give_2">
    <text>Нет, брата я пока так и не нашёл. Зато нашёл я твоего друга, капитана Соболева. Он в Долге сейчас служит. Просил передать, что обиды на тебя не держит. Вот, тут он тебе рацию портативную передаёт для постоянной связи с тобой. Инструкция внутри.</text>
</string>
<string id="zahar_racia_give_3">
    <text>Спасибо тебе огромное, Стрелок! Добрую весть ты принёс старику. Вот, возьми. Тут немного дроби для тебя в качестве благодарности от меня.</text>
</string>
<string id="zahar_racia_give_4">
    <text>Да не стоит благодарностей, Захар. Сегодня я тебе помог, завтра ты мне. Так и живём в этой проклятой Зоне, чтоб её...</text>
</string>

<string id="zahar_vodyanoy_0">
    <text>Чем-то ещё могу быть тебе полезен?</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_1">
    <text>М-м. Есть одно дельце, в котором ты мне можешь помочь.</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_2">
    <text>Говори, что надо сделать.</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_3">
    <text>Да понимаешь, я после того, как тебя в прошлый раз проводил к переходу на Склады, возвращался назад в наш лагерь и насобирал редких артефактов. И в юго-западной части леса, когда проходил возле КПП, столкнулся со стаей псевдоплотей. Загнали они меня прямо под мост, еле отбился от тварей. Но вот незадача, выронил я где-то там контейнер с собранными артефактами. Искать не было времени, подранили меня слегка плоти. Надо было быстрее в лагерь идти. Слава Богу, успел до темноты добраться. Нога до сих пор болит.</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_4">
    <text>Я так понимаю, что ты предлагаешь мне отыскать твой контейнер с артефактами?</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_5">
    <text>Да, было бы очень кстати, если бы ты мне помог. Я в долгу не останусь. А место, где примерно поискать стоит, я тебе на карте обозначу. Правда, искать придётся под водой...</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_6">
    <text>Хорошо, Захар. Обозначай место для поисков, и я постараюсь тебе помочь.</text>
</string>

<string id="zahar_vodyanoy_est_0">
    <text>Захар. Нашёл я твой контейнер под мостом.</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_est_1">
    <text>Вот спасибо тебе, Стрелок!</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_est_2">
    <text>С тварями болотными столкнулся, на химер похожими. Чуть со свету меня они не сжили! Но ничего, справился.</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_est_3">
    <text>Да, Стрелок. Монстров в Лесу нынче много развелось. Не успеваем отстреливать. Ну, давай мой контейнер. А я тебе вот кое-что приготовил за твою работу.</text>
</string>
<string id="zahar_vodyanoy_est_4">
    <text>Вот, держи свой контейнер. И больше не теряй!</text>
</string>

<string id="dan_zombi_need_0">
    <text>Привет, Дэн.</text>
</string>
<string id="dan_zombi_need_1">
    <text>Давненько не виделись. А у нас зомби, понимаешь, по-прежнему каждый день прут и прут. Сколько наших уже полегло. Слушай, я вот что думаю...</text>
</string>
<string id="dan_zombi_need_2">
    <text>Что?</text>
</string>
<string id="dan_zombi_need_3">
    <text>На территории завода на Янтаре столько монстров и зомби... Уф-ф-ф... И вся эта нечисть каждую ночь воет, стонет, орёт и рычит. Я уже целую неделю заснуть не могу. Вот что: надо пойти туда и зачистить территорию. Возьмёшься?</text>
</string>
<string id="dan_zombi_need_4">
    <text>Работа непростая. Платишь хорошо?</text>
</string>
<string id="dan_zombi_need_5">
    <text>Заплачу не очень, честно скажу. Но есть у меня ручной гранотамёт и заряды к нему. Вот, возьми. Оторвись там по полной.</text>
</string>
<string id="dan_zombi_est_0">
    <text>Привет, Дэн. Ну что, был я там. Оторвался по полной!</text>
</string>
<string id="dan_zombi_est_1">
    <text>Да уж, слышали все. Наконец-то выспаться смогу.</text>
</string>
<string id="dan_zombi_est_2">
    <text>Гранатомёт заберёшь?</text>
</string>
<string id="dan_zombi_est_3">
    <text>Да нет, возьми в качестве награды. А я тебе ещё патронов подкину.</text>
</string>
<string id="petruha_about_tolik_0">
    <text>Что хотел?</text>
</string>
<string id="petruha_about_tolik_1">
    <text>Дружище, выручай. Толик сигнал SOS посылает, а я отойти не могу. Меня Волк здесь поставил. У нас проблемы последнее время с бандитами. Ну, до лагеря доберёшься, а там Волк всё объяснит. Ты это, в деревню не ходи, там бандосы, Волк с опытными в рейд уходили, а тут бандиты. Кому лагерь-то защищать? Новички кто разбежался, а кого сам понимаешь... Ну да ладно, чего-то заболтался я. Толику помоги.</text>
</string>
<string id="petruha_about_tolik_2">
    <text>А где его искать?</text>
</string>
<string id="petruha_about_tolik_3">
    <text>Меня Волк поставил сюда, а Толика возле перехода на Свалку. Стало быть, там и ищи. Поторопись, брат, тут зверья - не дай Бог завалят его!</text>
</string>
<string id="petruha_about_tolik_4">
    <text>Лады. Схожу посмотрю, что там случилось.</text>
</string>
<string id="tolik_need_help_0">
    <text>Ты Толик?</text>
</string>
<string id="tolik_need_help_1">
    <text>Я. Ой, брат, хреново мне.</text>
</string>
<string id="tolik_need_help_2">
    <text>Ну, ничего, оклемаешся. Главное, жив остался.</text>
</string>
<string id="tolik_need_help_3">
    <text>Брат, выручи. Помоги добраться до лагеря, там Волк тебя отблагодарит. А то боюсь, сам я не доберусь, в глазах двоится. Здорово меня кровосос боданул. Хорошо, что тут пара кабанов появилась, он на них переключился.</text>
</string>
<string id="tolik_need_help_4">
    <text>Ладно, брат, пошли. А то и вправду не дойдёшь.</text>
</string>
<string id="volk_thanks_tolik_0">
    <text>Ты главный?</text>
</string>
<string id="volk_thanks_tolik_1">
    <text>Да, я. Волком кличут. Спасибо, что Толика не бросил в беде.</text>
</string>
<string id="volk_thanks_tolik_2">
    <text>Да не за что. Помог и помог. Свои - сочтёмся.</text>
</string>
<string id="volk_thanks_tolik_3">
    <text>Да нет, брат, не каждый бросится помогать, а некоторые ещё и помогут на тот свет отправиться. За пушку хорошую или за артефакт ценный. Тут у меня есть кое-что, возьми. Немного, правда, не обессудь.</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_0">
    <text>Мне тут Петруха про бандитов рассказывал.</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_1">
    <text>Эх, да уж... тут такие дела натворились: я на Агропром ходил, ну, меня Бармен посылал. Ребят, что поопытней, с собой взял. В деревне остался Фанат да несколько новичков. Ну, бандиты этим воспользовались и пришли. Половину перестреляли, половина разбежались, а Фаната вообще сонного взяли. Говорил же ему пить поменьше. Он как нажрётся после этого спит сутки, его даже пушкой не разбудишь.</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_2">
    <text>Отбить не пытались?</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_3">
    <text>Да какой там! Посмотри сам. Нас меньше раза в 2-3. Да и с кем идти, один молодняк.</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_4">
    <text>Ну а если я вам помогу?</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_5">
    <text>Ну, ты, видно, матёрый сталкер! С тобой, конечно, шансов выбить бандитов из деревни больше, но всё равно нужны ещё люди поопытнее. Послушай, тут я на подмогу вызывал небольшую группу опытных сталкеров, да вот только что-то они по дороге задержались. Говорят, монстров боятся. Подумывают вообще назад двинуть. Сейчас они устроили стоянку тут недалеко. Вот бы этим ребятам помочь поскорее сюда добраться, тогда бы в два счёта бандитов из деревни выбили.</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_6">
    <text>Сходить-то я к ним могу. А сами-то чего? Тем более говоришь, что недалеко?</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_7">
    <text>Ты чего, не слышал?</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_8">
    <text>Нет. Про что?</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_9">
    <text>Там мутантов развелось, мама не горюй. Там теперь очень опасно. Не, брат, я туда не пойду. Уж больно рисковое это дело.</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_10">
    <text>Ну ладно, я схожу. Говори, куда?</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_11">
    <text>Ну, если ты не боишься, тогда слушай... А лучше давай я тебе метку скину на твой ПДА. Найдешь там ребят-сталкеров, уговори к нам присоединиться. Если согласятся, веди ко мне. Как придут, вот тогда можно и деревню попытаться отбить.</text>
</string>
<string id="volk_about_tainik_12">
    <text>Всё понял. Выдвигаюсь.</text>
</string>

<string id="podmoga_dialog_0">
    <text>Приветствую, сталкеры. Это вы к Волку идёте?</text>
</string>
<string id="podmoga_dialog_1">
    <text>Да, мы. Только вот боимся мы дальше идти... Нас пятеро было, двоих мутанты задрали. Пришлось нам тут затаиться.</text>
</string>
<string id="podmoga_dialog_2">
    <text>Понятно. Я пришёл, чтобы сопроводить вас к Волку. Не бойтесь, со мной быстро добежим. Если что, я прикрою. По рукам?</text>
</string>
<string id="podmoga_dialog_3">
    <text>По рукам. Да, честно говоря, мне и самому надоело всё время бояться. В конце концов, мы же не ссыкуны какие. Пошли, веди нас.</text>
</string>
<string id="podmoga_dialog_4">
    <text>О-о, вот это дело! Выдвигаемся, не отставать.</text>
</string>

<string id="volk_talk_vilage_0">
    <text>Ну что, Волк? Ребят я привёл.</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_1">
    <text>Вижу, молодец. Теперь можно и выступать. Эх, Фаната только бы не завалили. Ну да ладно, ты это, сам видишь. Народ в основном у меня неопытный, так что основная работа ложится на твои плечи. Ты только сильно вперёд не лезь, держись рядом со мной, пока до деревни идти будем, а потом уже действуй по обстановке.</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_2">
    <text>Понял, не впервой. Ну что, выдвигаемся?</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_3">
    <text>Давай. Иди рядом со мной. Новичков прикроем, если что. Далеко от меня не убегай.</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_est_0">
    <text>Ну что, Волк, радуйся - деревня наша.</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_est_1">
    <text>Да, брат, спасибо Тебе.</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_est_2">
    <text>Слушай, а Бармена бандиты что ж не тронули?</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_est_3">
    <text>Бармена? Ну ты даёшь! Этот старый лис из любой передряги выберется. Да и кто его тронет, с его-то связями? Бандиты тоже пить и есть хотят. Оружие опять же. Многое через него в Зоне проходит.</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_est_4">
    <text>Ладно, Волк, давай. Мне как раз к Бармену нужно зайти.</text>
</string>
<string id="volk_talk_vilage_est_5">
    <text>Погодь. Я тут рецептик трансмутаций один тебе сброшу, пригодится.</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_0">
    <text>Здорово, Князь! Работа найдётся?</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_1">
    <text>О, какие люди! Есть тут одно дельце, Стрелок. Мои ребятишки на стрелку с Чеховскими собрались.</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_2">
    <text>А кто такие, эти Чеховские?</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_3">
    <text>Да шваль одна. По беспределу в основном работают. За "Кровь Камня" мозги тока так вышибут, мля... В общем, по мне, так беспредельщики полные. Но силу имеют, так что считаться с ними приходится... Уроды.</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_4">
    <text>Ну, так в чём проблема?</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_5">
    <text>Проблема одна - я им нихрена не верю. Договорились, что встреча пройдёт без оружия. Посмотрим... В любом случае там Крест будет, мой кореш давний. Боюсь, как бы что не случилось. Надо бы Креста прикрыть на всякий случай.</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_6">
    <text>Где разговор должен состояться?</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_need_7">
    <text>На Свалке, недалеко от перехода в Тёмную Долину. Ты это, на глаза им не лезь. Чеховские люди нервные. Ещё бы, столько врагов нажили. Если запалишься, они шмалять начнут сразу. Там здание есть разрушенное, недалеко от блокпоста на Свалке. Вот ты наверх то и залезь. Вид оттуда преотличнейший. Заныкайся там и сиди. С места ни-ни. Если всё тип-топ, разойдемся по мирному. Ты оружие зачехлишь и ко мне. Ну а если шмалево начнётся, ты этих гнид, мля, живыми не оставляй, а главное Креста береги. Короче, до моего сигнала не вздумай стрелять и не попадайся им на глаза. Сиди на месте и жди. Знаю тебя: чуть что - сразу за ствол.</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_est_0">
    <text>Здорово, Князь.</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_est_1">
    <text>А, Стрелок пожаловал! Да уж, мастерски ты их обработал!</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_est_2">
    <text>Да я чуть не заснул. Думал, всё уже, миром разойдутся.</text>
</string>
<string id="knyaz_krest_razborka_est_3">
    <text>Ладно, ладно. За Креста особый респект. Вот, возьми. Подгон от братвы для тебя небольшой.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_0">
    <text>Здорово, наука.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_1">
    <text>И тебе привет, Сталкер. Заработать не хочешь?</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_2">
    <text>А что надо?</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_3">
    <text>Мы тут артефакт один обнаружили, до сих пор нам неизвестный. "Сердце Контролёра" называется. Надо, чтобы ты раздобыл один экземпляр.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_4">
    <text>А где искать-то мне этот артефакт? Первый раз о таком слышу.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_5">
    <text>Есть место одно, там он точно есть. На Агропроме, где болото. Вот где-то там он. Но берегись! Этот артефакт имеет странное свойство - он излучает телепатические волны, которые здорово давят на мозги. Кроме того, обнаружить его можно только одним прибором, который необходимо повесить на пояс.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_6">
    <text>Что за прибор? Где взять?</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_7">
    <text>Прибор я тебе дам. Уникальный в своём роде. Если повесишь его на пояс, то сможешь найти артефакт "Сердце Контролёра". Без него найти сей артефакт тебе не удастся.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_need_dialog_8">
    <text>Ладно, давай прибор. Повешу его на пояс и попробую найти этот артефакт.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_est_dialog_0">
    <text>Привет, наука. Ну и задание ты мне дал.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_est_dialog_1">
    <text>Тяжко было?</text>
</string>
<string id="kruglov_art_est_dialog_2">
    <text>Там контролёр был. Повозиться пришлось.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_est_dialog_3">
    <text>Этот артефакт притягивает к себе контролёров. Почему - пока не известно, но что-то в нём есть, что тянет их к нему. Ну да ладно. Я вот что предлагаю: Либо ты сейчас отдаёшь прибор, и я тебе выплачиваю награду за то, что ты раздобыл мне артефакт "Сердце Контролёра", либо я оставляю его тебе. А с ним ты уже будешь искать артефакты "Сердце Контролёра" и сдавать их мне. Ну а я уже буду тебе платить за каждый принесённый артефакт "Сердце Контролёра". Без этого прибора ты их не найдёшь, это точно. Да, платить буду редкими артами и не по одной штуке! Подумай...</text>
</string>
<string id="kruglov_art_est_dialog_4">
    <text>Не, брат. Давай лучше заплати мне сейчас за работу, а прибор забери себе.</text>
</string>
<string id="kruglov_art_est_dialog_5">
    <text>Ладно, оставлю прибор себе. Пригодится.</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_0">
    <text>Привет Круглов, я передумал.</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_1">
    <text>Ты насчёт чего?</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_2">
    <text>Да вот, хочу у тебя прибор взять твой. Говорят, ты неплохо платишь за каждый арт "Сердце Контролёра", а без него найти не могу.</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_3">
    <text>Могу дать, но не за просто так.</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_4">
    <text>Что хочешь?</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_5">
    <text>Бусы Бабки Бюрера.</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_6">
    <text>Дорого-то как! Ну да ладно, держи.</text>
</string>
<string id="actor_need_detector_7">
    <text>Нету у меня, позже принесу.</text>
</string>
<string id="kruglov_change_elite_detector_0">
    <text>Хотел спросить: У меня тут есть простецкий детектор аномалий. У тебя нет случайно детектора получше?</text>
</string>
<string id="kruglov_change_elite_detector_1">
    <text>Есть. Могу на арты поменять.</text>
</string>
<string id="kruglov_change_elite_detector_2">
    <text>Что хочешь?</text>
</string>
<string id="kruglov_change_elite_detector_3">
    <text>Один артефакт "Сердце Контролёра" меняю на "Элитный детектор".</text>
</string>
<string id="kruglov_change_elite_detector_4">
    <text>Эх, последний. Ну на, держи.</text>
</string>
<string id="kruglov_change_elite_detector_5">
    <text>Пойду искать.</text>
</string>
<string id="kruglov_change_0">
    <text>Привет науке.</text>
</string>
<string id="kruglov_change_1">
    <text>И Тебе, Стрелок, привет! Что принёс?</text>
</string>
<string id="kruglov_change_2">
    <text>Да вот, принёс артефакт "Сердце Контролёра".</text>
</string>
<string id="kruglov_change_3">
    <text>Молодец! Редкий артефакт. Вот и награда твоя.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_0">
    <text>Слышь. Есть разговор.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_1">
    <text>О чём?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_2">
    <text>Ну, ты же информацией торгуешь?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_3">
    <text>Есть такое.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_4">
    <text>У меня есть несколько фрагментов карты, на которой, если собрать все части вместе, отображено местонахождение тайника Семецкого.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_5">
    <text>Ну и?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_6">
    <text>Ну, я всю зону оббегал, но нескольких частей найти не могу. Может, поможешь определить координаты по тому, что есть?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_7">
    <text>Есть один человек. Но ты понимаешь...</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_8">
    <text>Что требуется?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_9">
    <text>Артефакт "Кристальная Душа Бенгала".</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_10">
    <text>Ух ты, дорого-то как! Ладно, поищу.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_dialog_11">
    <text>Ты ищи. А я человечка напрягу, пусть покумекает.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_0">
    <text>Привет, Осведомитель. Не с пустыми руками я к тебе!</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_1">
    <text>Что, принёс?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_2">
    <text>Вот, держи. Артефакт "Кристальная Душа Бенгала".</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_3">
    <text>Молодец. Давай сюда.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_post_0">
    <text>Ну, что там с моим делом?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_post_1">
    <text>Повозиться пришлось, конечно. Данных, что ты предоставил, маловато. Но всё же...</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_post_2">
    <text>Что "всё же"? Не темни.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_semeckii_est_post_3">
    <text>О, как побагровел-то аж! Да не бойся, всё нормально. Давай свой ПДА, скину координаты тайника.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_perehod_dialog_0">
    <text>Да, Осведомитель.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_perehod_dialog_1">
    <text>Есть информация о переходе Радар - Тёмная Долина. Туда и обратно.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_perehod_dialog_2">
    <text>Что хочешь?</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_perehod_dialog_3">
    <text>Два артефакта "Слёзы Химеры".</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_perehod_dialog_4">
    <text>Вот как знал! Сегодня утром сварил, как раз два. Держи.</text>
</string>
<string id="osvedom_trade_perehod_dialog_5">
    <text>Хорошо, пошёл варить.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_0">
    <text>Ну, здравствуй, Бармэн.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_1">
    <text>Привет Стрелок. Давно я тебя жду.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_2">
    <text>Ого! Ты знаешь меня?</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_3">
    <text>Запомни! Я знаю многое, если не всё. Ну ладно, давай сразу к делу. Знаю, брата ищешь. Пришёл ко мне. Это хорошо. Сейчас, правда, тебе пока помочь ничем не могу, но помогу чуть позже.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_4">
    <text>Да ты и вправду "Центр информации". Недаром люди говорят...</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_5">
    <text>Стрелок, комплименты мне не нужны. Тебе надо найти Магомета, так? Именно так, я знаю. Магомет опытный диггер-одиночка и у него какие-то свои тёрки с Сидоровичем. Это торговец, держит "точку" на территории периметра, станция Глубокое. Так что тебе надо к Сидоровичу. Он подскажет, где найти Магомета. А у меня в свою очередь тоже к Сидоровичу дело есть, но связаться с ним теперь я не могу, так как после последнего выброса Зона расширилась и захватила большую часть территории и что-то там непонятное со связью творится. А мне крайне надо Сидоровичу весточку послать, разумеешь? Так что у нас с тобой обоюдный интерес наметился.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_6">
    <text>И что предлагаешь?</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_7">
    <text>Я покумекаю немного, проконсультируюсь кое с кем, как тебе на территорию попасть. А ты, пока я решать этот вопрос буду, помоги хорошим людям.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_8">
    <text>Что за "хорошие люди" и чем же им помочь?</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_9">
    <text>Ты их знаешь: Клык, Призрак, Фельдшер... Продолжить?</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_10">
    <text>Да уж, знакомые всё люди... Что нужно от меня?</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_11">
    <text>Понимаешь, многие не верят во внеземное происхождение Зоны. Складывается впечатление, что без рук человека здесь не обошлось. Ты, наверное, знаешь, что есть на территории Зоны несколько лабораторий?</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_12">
    <text>Знаю. В некоторых даже побывал.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_13">
    <text>Ну так вот, для чего они? Какие эксперименты проводились? Непонятно... Военные наведывались в некоторые из них и нашли какие-то документы.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_14">
    <text>Продолжай.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_15">
    <text>Нужно найти эти документы. Или что-то, что может пролить свет на всю эту ситуацию.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_16">
    <text>Где же документы я найду? Более чем уверен, военные все документы уже вывезли за пределы зоны.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_17">
    <text>Тут ты прав, конечно. Но сам понимаешь, чтобы добраться до лаборатории, нужно знать Зону. Хорошо знать. Вояк наверняка кто-то провёл туда. Понимаешь, о чём я? У них был проводник. Это либо сталкер, либо военный из бывших сталкеров.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_18">
    <text>Как же мы найдём его?</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_19">
    <text>А вот тут я тебе помогу. Я знаю, кто был проводником. Сталкер по кличке "Варяг". Я даже могу примерно сказать, где его искать. На Агропроме. Точнее сказать не могу, но где-то там он. Найди его и попробуй разговорить. Мужик он серьёзный, так что будь с ним поосторожней. Иди, а я пока покумекаю, как тебе "пропуск" к Миротворцам сварганить и как вообще тебе туда пройти через блокпост вояк. Найдёшь Варяга, узнаешь, что и как и сразу ко мне. К тому времени сообразим что-нибудь путёвое.</text>
</string>
<string id="sidor_start_dialog_20">
    <text>Люблю деловых людей. Ладно, всё понятно, я иду к Варягу.</text>
</string>
<string id="varyag_zanat_0">
    <text>Ты Варяг?</text>
</string>
<string id="varyag_zanat_1">
    <text>Ну, я. А тебе-то что?</text>
</string>
<string id="varyag_zanat_2">
    <text>У меня к тебе пару вопросов. Меня Бармен послал.</text>
</string>
<string id="varyag_zanat_3">
    <text>У меня нет желания с тобой разговаривать. Тем более отвечать на твои вопросы. А Бармена твоего я в гробу видал. Всё, вали, мешаешь.</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_0">
    <text>Варяг, привет!</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_1">
    <text>О, привет, Стрелок! Какими судьбами?</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_2">
    <text>Слушай, Варяг, дело к тебе. Бармен меня к тебе направил. Вспомни, ты отводил военных к лаборатории? Они там ещё документы искали какие-то.</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_3">
    <text>А тебе или Бармену это зачем?</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_4">
    <text>Поверь Варяг, надо. Очень надо знать.</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_5">
    <text>Кого другого пристрелил бы, но ты первый, кто смог у меня выиграть... Ладно, слушай: Было это около года назад. Я тогда диггерствовал вовсю, исходил и исследовал Зону вдоль и поперёк. Особенно меня интересовали разные подземелья и лаборатории. Всё думал, вот найду такое место, где будет много-много артефактов, сорву, так сказать, куш и навсегда из Зоны свалю.</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_6">
    <text>Дальше.</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_7">
    <text>Ну и вот как-то с очередной ходки возвращаюсь на кордон, ну и как всегда прямой наводкой к Бармену. Иду, бурчу под нос что-то, в рюкзаке несколько артов неплохих, настроение хорошее. И тут откуда ни возьмись спецназ. Меня скрутили и отвели на блокпост. А там... майор Ярофеев. Сука редкостная! Он и давай мне втирать, дескать, либо я проведу группу военных к одной лаборатории, либо прямо здесь пристрелят, так как официально на территори Зоны людей нет, а всё что шевелится подлежит автоматическому уничтожению. \n\nНу что делать? Согласился, твою мать! В общем сводил я вояк в лабораторию. Причём из десяти человек только половина выжила. Говорил же слушаться меня во всём. Так нет, куда там, я для них всего лишь кусок мяса, который знает дорогу. Меня тоже, видишь, бюрер в лаборатории Х-18 приукрасил. Короче, вынесли они целую коробку с документами и обратно мы с ними на Кордон. Там я свалил от них, так как больше чем уверен, Ярофеев меня бы пристрелил. Нахер ему свидетель?</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_8">
    <text>Слушай, а те документы? Ты не знаешь, что в них? Ну, хоть примерно?</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_9">
    <text>Ну ты даёшь! Больше мне делать нечего было, как читать кучу документов всяких. Я выжить хотел, и тогда для меня это было главное. Думаю, тебе нужно как-то эту суку Ярофеева найти. Он по-любому что-то знает.</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_10">
    <text>Где найти его?</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_11">
    <text>Где-где... На Блокпосту, где ж ещё? Он хоть и хитрый, но пьянчуга ещё та. Из-за этого так навсегда на Блокпосту и останется. Как нажрётся, так давай орать, а потом сутки-двое может дрыхнуть - хер разбудишь. Короче, узнай у Бармена, как Ярофеева найти.</text>
</string>
<string id="varyag_about_lab_12">
    <text>Ну, спасибо тебе, Варяг. Пойду к Бармену на Кордон. Думаю, он подскажет, как мне с Ярофеевым повидаться.</text>
</string>

<string id="barman_yarofeev_talk_0">
    <text>Приветствую, Бармен. Был я у Варяга - серьёзный мужчина.</text>
</string>
<string id="barman_yarofeev_talk_1">
    <text>Ну и что? Удалось что-нибудь узнать по нашему вопросу?</text>
</string>
<string id="barman_yarofeev_talk_2">
    <text>Да, удалось кое-что выведать. Есть один майор на блокпосту. Ярофеев его фамилия. Вот он как раз и нужен. У него должна быть ключевая информация по нашему делу. Ты не знаешь, Ярофеев на блокпосту сейчас?</text>
</string>
<string id="barman_yarofeev_talk_3">
    <text>Знаю я эту гниду. Там он. Короче, нарисовывается такая картина: придётся немного повоевать с вояками, пришло время. Если не получится незаметно с ним поговорить. Ты постарайся проскочить, ну а там по обстановке. Короче, с Богом, Стрелок. После того, как выведаешь у Ярофеева информацию, сразу ко мне. Расскажешь, что и как, а я потом дам тебе пропуск к Миротворцам и письмо для Сидоровича. Вот такой план.</text>
</string>
<string id="barman_yarofeev_talk_4">
    <text>Ладно. Пойду опять повоюю.</text>
</string>

<string id="yarotheev_about_lab_0">
    <text>Ну что, Ярофеев. Разговор у меня к тебе есть.</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_1">
    <text>Ты кто, твою мать?</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_2">
    <text>Ты лучше вот, водички попей, а потом внимательно слушай. От твоего ответа будет зависеть, будешь ты жить или нет.</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_3">
    <text>Что тебе надо?</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_4">
    <text>Варяга помнишь? Год назад или что-то около того он группу военных водил в лабораторию Х-18.</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_5">
    <text>Подожди... ну да, было вроде... Было! Вспомнил! А от меня-то чего тебе надо?</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_6">
    <text>Мне надо знать, что было в тех документах, что были вынесены из лаборатории.</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_7">
    <text>Да откуда же я знаю? Это сверхсекретная операция. Кто мне будет что говорить?</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_8">
    <text>Ну, раз ты не знаешь, тогда ты мне не нужен.</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_9">
    <text>Стой... стой, я правда не знаю, что за документы, но помню, что один из их главных, полковник, кажется, который был "в теме", проболтался. Выпили мы, помню, много, вот и развязался малость у него язык. Говорил про то, что в этой лаборатории проводились исследования над заключенными. Что-то там с воздействием на мозги. Не знаю, я в этом нихрена не разбираюсь. Помню, ещё тот полковник говорил, что надо бы в Х-16 отправиться, там какая-то установка или что-то такое. Там должны быть какие-то важные документы. Только как туда попасть? Уже две группы пропали. Вертолёт там практически не посадить. Все лётчики говорят, как только к территории лаборатории начинаешь подлетать, штурвал как от рук отбивается, вертолёт сам собой как будто управлять начинает. Чертовщина какая-то.</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_10">
    <text>Это всё?</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_11">
    <text>Клянусь, это всё. Больше ничего не знаю.</text>
</string>
<string id="yarotheev_about_lab_12">
    <text>Как же тебя замочить хочется... Ну да ладно, живи. Но если рыпнешься - не обессудь. Пристрелю.</text>
</string>

<string id="barman_pismo_dialog_0">
    <text>Привет, Бармен.</text>
</string>
<string id="barman_pismo_dialog_1">
    <text>Ну что там с Ярофеевым?</text>
</string>
<string id="barman_pismo_dialog_2">
    <text>От Ярофеева узнал, что в лаборатории Х-18 какие-то исследования над зеками проводились. И есть ещё лаборатория Х-16, где какая-то установка. Так вот, он говорит, что там какие-то важные документы или ещё что-то должно быть. Но только попасть туда не просто. Там какая-то чертовщина происходит.</text>
</string>
<string id="barman_pismo_dialog_3">
    <text>Слышал я про эту лабораторию. Действительно опасное место. Ладно, надо будет покумекать, что дальше делать, кое с кем посоветоваться. А ты пока иди в на территорию станции Глубокое, найди там Сидоровича в деревне на северо-востоке и передай ему от меня зашифрованное письмо. А заодно и о Магомете у него узнаешь. Вот, держи письмо и пропуск к Миротворцам. Покажешь постовому, должны тебя пропустить. Миротворцы - не вояки, они вначале думают, потом стреляют. Но всё равно поосторожнее с ними. Скажешь, что проводником работаешь у военных на Кордоне. За пропуск не волнуйся, настоящий. Ну, почти настоящий. Никто не подкопается.</text>
</string>
<string id="barman_pismo_dialog_4">
    <text>Ясно. Давай письмо и пропуск, и я выдвигаюсь.</text>
</string>

<string id="sidor_about_lab_0">
    <text>Привет, Бармен.</text>
</string>
<string id="sidor_about_lab_1">
    <text>Ну, как успехи?</text>
</string>
<string id="sidor_about_lab_2">
    <text>Письмо твоё Сидоровичу отнёс. Он, в свою очередь, передаёт тебе ответ. Вот, держи. Узнал у него и про Магомета. Ну, где его можно найти. Для этого мне надо попасть вначале на Янтарь к учёным. Так что, поход был весьма полезен. Правда, пришлось и там пострелять и побегать, но я к этому уже привык. Ладно, что там дальше?</text>
</string>
<string id="sidor_about_lab_3">
    <text>Погоди. Сейчас посмотрю, что там Сидор пишет... Так-так, интересное предложение. Ладно, надо будет подумать...</text>
</string>
<string id="sidor_about_lab_4">
    <text>Что-то важное там?</text>
</string>
<string id="sidor_about_lab_5">
    <text>Да, довольно важные дела намечаются. Но тебе пока раскрывать секрет не могу. Надо будет хорошенько всё обдумать и кое с кем договориться, прежде чем принимать окончательное решение. Ладно, это потом. А теперь к неотложным делам. Насчёт лаборатории Х-16, про которую говорил Ярофеев: тебе надо будет сходить в эту лабораторию на Янтаре и найти что-нибудь: документы, компьютер, ноутбук, короче, любую вещь, которая нам поможет понять, что там происходило. Тем более тебе, как я понимаю, это по пути с твоими поисками брата. \n\nТы, если что найдёшь, неси Клыку, он тебя будет ждать на Армейских Складах, на Хуторе, возле базы Свободы. Попасть в Х-16 будет непросто. Говорят, что в самой лаборатории есть некая установка, которая выжигает мозги у всего живого. Надо поспрашивать учёных на Янтаре, возможно, они смогут помочь проникнуть в лабораторию. Поговори с Сахаровым. На Янтарь дорога лежит через "Росток". Как туда попасть, спросишь у Графа, тем более он просил тебя зайти по очень важному делу. Думаю, ты знаешь, где его искать. Тем более это по пути. Пока с этим вопросом разберёшься, я тут покумекаю насчёт нашего дела с Сидоровичем. Твоя помощь потом будет нужна.</text>
</string>
<string id="sidor_about_lab_6">
    <text>Всё понял. Выдвигаюсь.</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_0">
    <text>Приветствую вас, Профессор.</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_1">
    <text>О-о, Стрелок! Заходите, я всегда рад вас видеть. Как ваши дела? Нашли брата?</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_2">
    <text>Нет. Пока, к сожалению, не нашёл. У меня к вам несколько иное дело. Мне нужно пройти в лабораторию Х-16.</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_3">
    <text>Говорят, что там работает некая пси-установка, которая разрушает мозг любого живого человека. Даже не знаю, чем вам помочь...</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_4">
    <text>Доктор, посмотрите. У меня есть шлем, возможно с ним можно что-нибудь сделать?</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_5">
    <text>Дайте-ка гляну. Так, довольно неплохо сделано. Ваш шлем должен экранировать излучение, идущее от установки. Но, по-видимому, всё же защиты от вашего шлема недостаточно. Знаете, я подумал вот что: если ваш шлем немного перенастроить, то тогда, возможно, вы и сможете пройти в лабораторию.</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_6">
    <text>Профессор, это как?</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_7">
    <text>Но, увы, сам я не могу этого сделать.</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_8">
    <text>А кто может?</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_9">
    <text>Есть один человек. Мы с ним когда-то вместе работали, но потом... потом с ним стало происходить что-то ужасное: Он стал кричать по ночам, то внезапно замолкал и мог просидеть, смотря в одну точку целые сутки. Потом ещё хуже: Он стал бросаться на людей. Нам... мне пришлось расстаться с ним. По-видимому, его накрыло волной излучения из лаборатории. Убить его рука не поднялась. Дэн и ребята отвели его на Радар к Свиблову, но говорят, он сбежал. Так что вам необходимо его найти. Он когда-то давно занимался как раз влиянием излучения пси-установки на мозг человека и вёл дневник. В этом дневнике много чего ценного. И если бы раздобыть этот дневник, то я бы смог перенастроить ваш шлем.</text>
</string>
<string id="saharov_about_lab_10">
    <text>Понял. Пойду со Свибловым переговорю.</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_0">
    <text>Свиблов, привет.</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_1">
    <text>О-о, Стрелок! Что привело тебя к нам?</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_2">
    <text>Меня Сахаров послал к тебе. Я ищу свихнувшегося профессора.</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_3">
    <text>Этот полоумный сбежал ночью, зубами перегрыз верёвки и сбежал. Вон, даже Кольку поранил. Он как разбушуется, хрен остановишь. По мне, так его давно пристрелить надо было.</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_4">
    <text>И где ж мне его теперь искать?</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_5">
    <text>Ну, скорее всего в лаборатории. Но смысл его искать? Он же буйный. Нужно снотворное, иначе он просто напросто набросится на тебя. Раздобыл, урод, автомат где-то и шмаляет во всё, что движется.</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_6">
    <text>Где же мне снотвороное раздобыть?</text>
</string>
<string id="sveeblov_about_lab_7">
    <text>Ну, сходи к Круглову, он тебе даст снотворное. Заодно и пистолетик попроси. Есть у него такой специальный пистолет, транквилизаторами стреляет.</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_0">
    <text>Здорово, наука. Просьба у меня к тебе.</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_1">
    <text>Что за просьба?</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_2">
    <text>Говорят, у тебя есть пистолет, который транквилизаторами стреляет. Нужен он мне. Выручи. Дай мне его на пару дней.</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_3">
    <text>Могу дать, но не бесплатно, Сам понимаешь.</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_4">
    <text>Что хочешь?</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_5">
    <text>Я тут для Долга собрал кое-какие ценные материалы по монстрам. А отнести некому.</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_6">
    <text>Больно далеко идти.</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_7">
    <text>Отнесёшь, а я тебе кроме пистолета дам ещё рецепт один трансмутаций. Очень редкий. Да, и ещё просьба: иди через "Росток". Там какая-то банда отморозков появилась. Надо бы с ними разобраться.</text>
</string>
<string id="kruglov_about_lab_8">
    <text>Ладно, куда деваться. Схожу, с отморозками разберусь.</text>
</string>
<string id="voronin_about_lab_0">
    <text>Приветствую вас, Генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_about_lab_1">
    <text>О, Стрелок, заходи! С чем пожаловал?</text>
</string>
<string id="voronin_about_lab_2">
    <text>Да вот. Тут Круглов вам кейс передал.</text>
</string>
<string id="voronin_about_lab_3">
    <text>Наконец-то! А то я уже переживать начал. Теперь мы хоть примерно будем знать, какова ситуация с монстрами. Надеюсь, это нам поможет. Ну да ладно. Зайди к Петренко, он тебя искал зачем-то.</text>
</string>
<string id="petrenko_need_weapons_0">
    <text>Здравствуйте, полковник. У вас ко мне дело?</text>
</string>
<string id="petrenko_need_weapons_1">
    <text>Да, есть одно дельце. По слухам, свободовцы переделали РГ-6 под натовский Выстрел M-209.</text>
</string>
<string id="petrenko_need_weapons_2">
    <text>И что от меня требуется?</text>
</string>
<string id="petrenko_need_weapons_3">
    <text>Всё очень просто: Раздобудь один экземпляр для нас.</text>
</string>
<string id="petrenko_need_weapons_4">
    <text>Ладно, полковник, постараюсь.</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_0">
    <text>Стоять.</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_1">
    <text>Служивый, дело есть.</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_2">
    <text>Мне не велено никого пропускать.</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_3">
    <text>А если очень надо?</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_4">
    <text>Я взяток не беру.</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_5">
    <text>Да я так, водки может?</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_6">
    <text>Нахера мне твоя водка, у нас своей навалом.</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_7">
    <text>Может оружие какое или аптечек?</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_8">
    <text>Да есть у меня всё... Вот, может... пыхнуть чего хорошего, но где взять?</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_9">
    <text>Мне кажется, я могу тебе помочь. Ну что, договорились?</text>
</string>
<string id="svoboda_need_vzatka_10">
    <text>Ладно, неси траву, поговорим.</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_0">
    <text>Здорово, Князь. Есть дело к тебе.</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_1">
    <text>И тебе не хворать! Что хочешь?</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_2">
    <text>Трава нужна, сам понимаешь, не петрушка.</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_3">
    <text>Э-э-э, брателла, извини, но нету, что была продали, а новую через неделю подвезут.</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_4">
    <text>Да ладно, Князь, неужели для меня хоть немного не найдётся?</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_5">
    <text>Нууу, есть немного, но сам понимаешь...</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_6">
    <text>Что хочешь?</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_7">
    <text>Стрелок, тут у кореша моего днюха скоро, хочу ствол приличный подарить. Абакан с интегрированным коллиматором. Он давно такой хотел. Во, вспомнил! "Штурмовой Абакан" называется, в натуре!</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_8">
    <text>Лады, поищу тебе ствол, только ты это, траву никому не отдавай.</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_est_0">
    <text>Привет Князь, вот, держи, надыбал для тебя "Абакан Штурмовой".</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_est_1">
    <text>Вот уважил! Вот угодил, в натуре, мля! Вот пацан обрадуется. Давно он такой хотел. Ну, спасибо тебе!</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_est_2">
    <text>Ну что, траву не продал?</text>
</string>
<string id="knyaz_trade_trava_est_3">
    <text>Обижаешь, начальник! Все путём, вот трава твоя. Я в коробочку положил, так не намокнет. И ещё. Вот тут презент от меня. Бери, Князь фуфла не держит!</text>
</string>
<string id="svoboda_est_vzatka_0">
    <text>Здорово.</text>
</string>
<string id="svoboda_est_vzatka_1">
    <text>Привет, вот достал я траву, держи.</text>
</string>
<string id="svoboda_est_vzatka_2">
    <text>Вот молодец. Короче, я сейчас отхожу и делаю вид, что ничего не вижу. Давай, у тебя три минуты на всё-про-всё.</text>
</string>
<string id="petrenko_est_weapons_0">
    <text>Привет, полковник.</text>
</string>
<string id="petrenko_est_weapons_1">
    <text>Заходи, что принёс?</text>
</string>
<string id="petrenko_est_weapons_2">
    <text>Да вот, как и обещал, принёс РГ-6 модифицированный.</text>
</string>
<string id="petrenko_est_weapons_3">
    <text>Хорошо сработано, уважаю, а вот и награда твоя - запиши рецепт трансмутаций один и ещё: вот тебе, лично от меня, новый калаш.</text>
</string>
<string id="kruglov_give_weapons_0">
    <text>Ну что, выполнил я твою просьбу.</text>
</string>
<string id="kruglov_give_weapons_1">
    <text>Спасибо тебе, выручил.</text>
</string>
<string id="kruglov_give_weapons_2">
    <text>Ладно, Круглов, спешу я. Давай, что обещал, и пойду. Дел много.</text>
</string>
<string id="kruglov_give_weapons_3">
    <text>Вот, держи кольт специальный и дополнительную обойму с транквилизатором. Тебе это для сумасшедшего профессора?</text>
</string>
<string id="kruglov_give_weapons_4">
    <text>Для него родимого.</text>
</string>
<string id="kruglov_give_weapons_5">
    <text>Ну, тогда вот тебе совет: ты как его увидишь, сразу стреляй по нему, а то говорят, он бешеный. Если замешкаешься, палить по тебе начнёт. С этим пистолетом вреда ты ему не причинишь, зато если попадёшь, то сможешь с ним поговорить. Он на время успокоится. Думаю, времени поговорить тебе хватит. И ещё: попасть в сумасшедшего нужно только один раз, а если больше, то он может взбеситься ещё сильнее, и тогда его точно уже не успокоить ничем. Такая вот особенность.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_0">
    <text>Профессор... Профессор, очнитесь!</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_1">
    <text>Слушаю я... Я слушаю, я их слышу. Ты их слышишь?</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_2">
    <text>Кого?</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_3">
    <text>Голоса, они... они зовут меня.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_4">
    <text>Нет, я ничего не слышу.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_5">
    <text>Бу-бу-бу-бу-бу.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_6">
    <text>Профессор. Мне нужен ваш дневник.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_7">
    <text>Послушайте... они поют... так красиво...</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_8">
    <text>Да, да, очень красиво. Но послушайте меня хоть немного.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_9">
    <text>Дневник?</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_10">
    <text>Да, да! Голоса просили, чтобы вы мне отдали свой дневник.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_11">
    <text>Голоса... больно... и... красиво.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_12">
    <text>Они просят вас отдать дневник. И тогда всегда будет красиво и не будет больно.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_13">
    <text>Больно не будет, не хочу... голова.. очень-очень больно...</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_14">
    <text>Поверьте мне, всё будет хорошо. Отдайте мне дневник. Ведь он у вас есть?</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_15">
    <text>Ладно... ладно (отдаёт дневник). Больно не будет... они зовут... я буду счастлив... бу-бу-бу-бу-бу.</text>
</string>
<string id="mad_professor_dialog_16">
    <text>Не дай Бог со мной такое.</text>
</string>
<string id="sahar_dnevnik_est_dialog_0">
    <text>Профессор! Ну наконец-то я до вас добрался!</text>
</string>
<string id="sahar_dnevnik_est_dialog_1">
    <text>Вы раздобыли дневник?</text>
</string>
<string id="sahar_dnevnik_est_dialog_2">
    <text>Да. Вот он, держите.</text>
</string>
<string id="sahar_dnevnik_est_dialog_3">
    <text>Та-ак. Очень хорошо. Давайте взглянем... угу... понятно. Давайте ваш шлем... так... во-от. Всё. Теперь я думаю, он вас защитит от пси-излучения.</text>
</string>
<string id="sahar_dnevnik_est_dialog_4">
    <text>Я тоже на это надеюсь. Не дай Бог таким же, как ваш профессор, стать.</text>
</string>
<string id="sahar_dnevnik_est_dialog_5">
    <text>Ну что же, Стрелок. Надеюсь, у вас всё получится. Да хранит вас Бог. Ну, или в кого вы верите.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_0">
    <text>Ну вот и встретились.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_1">
    <text>Спасибо тебе, а то наёмники, сволочи, прижали.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_2">
    <text>Да ладно. Сегодня я тебе помогу, завтра ты мне.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_3">
    <text>Ты принёс документы из лаборатории Х-16?</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_4">
    <text>Документов не было. Вот ноутбук.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_5">
    <text>Давай глянем. Угу... так... Знаешь, что получается? Они проводили опыты над людьми в лаборатории Х-18, а потом уже полученными результатами пользовались в Х-16, настраивали свою пси-установку.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_post_0">
    <text>Ну и что же нам делать?</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_post_1">
    <text>Мы до сих пор не знаем, кто за всем этим стоит. Но мы узнали, что есть группа людей, которая производила страшные опыты над людьми. Что есть некая установка в Х-16. Кстати, по-моему, она не одна. Наверняка есть ещё. Вот что: Надо наведаться в лабораторию Х-18.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_post_2">
    <text>Зачем? Там же вояки уже были. Вряд ли они что-то нам оставили.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_post_3">
    <text>В ноутбуке есть относительно свежие записи. Есть даже месячной давности. Понимаешь, о чём я? Значит, кто-то там был совсем недавно.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_start_dialog_post_4">
    <text>Ладно, схожу. Может, найду что-нибудь интересное.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_0">
    <text>Привет, Клык.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_1">
    <text>Ну что, был в лаборатории?</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_2">
    <text>Был. И как ни странно, меня там ждали.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_3">
    <text>Кто?</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_4">
    <text>Монолитовцы.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_5">
    <text>Я почему-то так и думал, что они здесь как-то замешаны. Стрелок, ситуация накаляется! Такое ощущение, что Монолит что-то задумал. Диггеры передавали, что видели группу монолитовцев на Радаре. Твоя встреча с ними в лаборатории... Тут что-то очень серьёзное заваривается, да ещё эти наёмники... Короче, Стрелок, тебя ждёт Призрак. Нам необходимо, пока не поздно, разобраться во всём этом.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_6">
    <text>Обратно в Припять? Нет, я не пойду.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_7">
    <text>Но почему?</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_8">
    <text>Я еле ушёл оттуда. Нет, ну её, эту Припять и ЧАЭС вместе взятые! Как хочешь, но я пас...</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_9">
    <text>Чёрт... Не ожидал от тебя, Стрелок. Ну да ладно. Ещё одну просьбу выполнишь? Несложную.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_10">
    <text>Что нужно?</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_11">
    <text>Здесь небезопасно. Отнеси Бармену эту флешку, что ты принёс, и ноутбук из Х-16. Пусть у него до поры до времени полежат. Это всё, что я прошу, сходи. Да и у Бармена для тебя ещё какая-то работёнка есть. А я пока твоим вопросом займусь. Потом зайди, порешаем, как быть.</text>
</string>
<string id="mil_klyak_second_dialog_12">
    <text>Ладно, Клык. Отнесу Бармену ноутбук и флешку.</text>
</string>
<string id="sidr_last_work_dialog_0">
    <text>Привет Бармен. Тут посылка тебе от Клыка.</text>
</string>
<string id="sidr_last_work_dialog_1">
    <text>Что за посылка?</text>
</string>
<string id="sidr_last_work_dialog_2">
    <text>Флешка и ноутбук из лабораторий.</text>
</string>
<string id="sidr_last_work_dialog_3">
    <text>Эх, м-м-мать... ну... Ну ладно, давай. А что, другого места не нашлось?</text>
</string>
<string id="sidr_last_work_dialog_4">
    <text>Меня Клык просил. На Складах хранить небезопасно. На него и так уже было покушение.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_dialog_0">
    <text>Что хотел?</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_dialog_1">
    <text>Есть работа непыльная, иностранца немного по Кордону поводить.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_dialog_2">
    <text>Ну их этих туристов. Еще вляпается во что-нибудь. Они вообще о чем думают, здесь что, парк культуры и отдыха?</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_dialog_3">
    <text>Да ладно тебе, работа не пыльная, заплачу хорошо. Ты с ним далеко не ходи. Доведи до разрушенного моста, ну может чуть дальше, и обратно. Он сначала на Свалку просился, но я ему сразу сказал, что на Свалку с ним никто не пойдёт, слишком опасно, для него в первую очередь. Да он и этому будет рад.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_dialog_4">
    <text>Где твой турист?</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_dialog_5">
    <text>Он тебя в деревне ждет.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_dialog_6">
    <text>Ну ладно, поработаю немного гидом, надеюсь, он не полный кретин.</text>
</string>
<string id="freeman_start_dialog_0">
    <text>Привет, это ты искал проводника?</text>
</string>
<string id="freeman_start_dialog_1">
    <text>Да я... Я хочу монстров посмотреть, как это "кровосос", "химера".</text>
</string>
<string id="freeman_start_dialog_2">
    <text>Кровосос, химера... мда... чувствую повозиться придётся. Ну, пошли что ли.</text>
</string>
<string id="freeman_start_dialog_3">
    <text>Да, я готов.</text>
</string>
<string id="freeman_second_dialog_0">
    <text>Что встал то?</text>
</string>
<string id="freeman_second_dialog_1">
    <text>Трудно. Сейчас, дай отдышусь. А где кровосос? Хочу видеть живого кровососа.</text>
</string>
<string id="freeman_second_dialog_2">
    <text>Ну ты настырный, ладно пошли за мост, там, думаю, увидишь не только кровососа.</text>
</string>
<string id="freeman_tri_dialog_0">
    <text>Ну что, всех увидел, кого хотел?</text>
</string>
<string id="freeman_tri_dialog_1">
    <text>Не совсем, а может на Свалку?</text>
</string>
<string id="freeman_tri_dialog_2">
    <text>На Свалку сам пойдешь. Я тебя туда не поведу. Слишком опасно, в первую очередь для тебя.</text>
</string>
<string id="freeman_tri_dialog_3">
    <text>Жаль, очень жаль, ну ладно, тогда в лагерь возвращаемся.</text>
</string>
<string id="freeman_tri_dialog_4">
    <text>Давно пора.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_est_0">
    <text>Ну что, Сидор, дело сделано.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_est_1">
    <text>Я на тебя расчитывал, что не подведешь.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_est_2">
    <text>Ладно, давай расчет и я пойду.</text>
</string>
<string id="sidr_about_freeman_est_3">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_0">
    <text>Что ещё случилось?</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_1">
    <text>У Доктора и его друзей проблемы.</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_2">
    <text>Что за проблемы?</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_3">
    <text>Монолит объявил на них охоту, да и наёмники тоже покоя не дают. Короче, им нужна помощь.</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_4">
    <text>Опять двадцать пять! Я уж думал, займусь, наконец, своими делами.</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_5">
    <text>Нехорошо получается. Они же тебе помогли. К тому же проблему решать надо, от неё не убежать. Монолит что-то серьёзное задумал. Боюсь, как бы нам всем крышка не пришла. Короче, нужно идти в Припять, выручать Фельдшера и Призрака.</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_6">
    <text>Ну ладно, это мне по дороге. Я тоже собирался поближе к ЧАЭС перемещаться. Выяснил кое-что о моём брате. Надо кое-кого найти будет... Чёрт! Только как я в Припять-то попаду? Через Радар? Так там наёмников полно.</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_7">
    <text>Поговори с Доктором, он тебе поможет. Да, и ещё Клык просил тебя зайти. Что-то важное у него для тебя есть.</text>
</string>
<string id="sidr_about_doctor_8">
    <text>Ладно, пошёл я. К Клыку зайду по дороге. До встречи!</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_0">
    <text>Привет, Доктор.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_1">
    <text>Хорошо, что пришёл, Стрелок.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_2">
    <text>Ваши друзья в опасности. Чтобы им помочь, я должен попасть в Припять. Тем более мне и самому туда надо. Я иду на ЧАЭС. Кажется, я нашёл зацепку, которая может прояснить, что же случилось с моим братом.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_3">
    <text>Да, серьёзные дела сейчас закручиваются. Я подскажу тебе, как пройти в Припять, но если не трудно, помоги мне вначале. Для тебя это раз плюнуть будет. А я пока выясню, где тропа в Припять с Болот начинается.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_4">
    <text>Что вы хотите?</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_5">
    <text>Чувствую я себя в последнее время неважно. Вот, хочу лекарство себе сварить, но мне не хватает нескольких ингридиентов.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_6">
    <text>Каких?</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_7">
    <text>Мне нужно три глаза полтергейста, три руки бюрера, три хвоста кошки, и артефакт "Рубиновая Батарейка".</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_8">
    <text>Всё понял. Пойду искать.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_est_0">
    <text>Приветствую, Доктор.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_est_1">
    <text>Ну что? Нашёл, что я просил?</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_est_2">
    <text>Да, вот. Всё по списку.</text>
</string>
<string id="zahar_give_perehod_est_3">
    <text>Выручил, вот спасибо! Давай я тебе в твоём ПДА отмечу переход с Болот в Припять.</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_0">
    <text>Здравствуй, Фельдшер. Давно не виделись!</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_1">
    <text>Да... Судьбу не обмануть.</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_2">
    <text>Что ты хочешь этим сказать?</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_3">
    <text>Как бы ты ни пытался сбежать от того, что тебе предначертано, тебе не убежать. Ты должен выполнить свою миссию.</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_4">
    <text>Какая миссия? О чём ты?</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_5">
    <text>Стрелок, тебе необходимо пойти в Бункер управления ещё раз. По-видимому, за столь короткий срок произошло что-то очень нехорошее для всех нас, и тебе надо найти какую-то возможность предотвратить угрозу. Конкретных сведений о том, что именно затевают в Бункере те самые безумные учёные, нет. Поэтому действовать придётся по обстановке.</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_6">
    <text>Хорошо. Но каковы мои шансы?</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_7">
    <text>Врать не буду, шансов немного, но ты единственный, кто может справиться с этим заданием. Скорее всего, тебе придётся столкнуться в Бункере с каким-то новым видом пси-воздействия, судя по специфике экспериментов, которые затевают там учёные. Поэтому необходимо хоть как то обезопасить себя от возможной опасности. Есть один очень сильный препарат. Называется он "Адулин". Это мощное биохимическое средство, длительное время защищающее психику человека от различных пси-воздействий и пси-атак. Защита этого препарата гораздо выше, чем может дать пси-шлем.</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_8">
    <text>Так и где же взять этот препарат?</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_9">
    <text>Здесь недалеко, в самом центре Припяти, где-то на площади Ленина есть тайник, а в нём рюкзак с инъекторами "Адулина", которые лежат в специальном холодильном контейнере. Это тайник монолитовцев. Мне про него Соломон рассказывал. Принеси мне этот рюкзак, и я сделаю тебе инъекцию, которая защитит твой разум от возможного пси-воздействия или какого другого вмешательства в твою психику, в Бункере.</text>
</string>
<string id="doctor_final_dialog_10">
    <text>Хорошо. Пойду поищу рюкзак с "Адулином" в тайнике на площади.</text>
</string>






<string id="rukzak_dialog_0">
    <text>Вот, Фельдшер. Нашёл я на площади рюкзак с "Адулином".</text>
</string>
<string id="rukzak_dialog_1">
    <text>Так, хорошо. Давай его сюда.</text>
</string>
<string id="rukzak_dialog_2">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>


<string id="adulin_dialog_0">
    <text>Так... И что дальше?</text>
</string>
<string id="adulin_dialog_1">
    <text>Я сейчас сделаю тебе инъекцию "Адулина".</text>
</string>
<string id="adulin_dialog_2">
    <text>Надеюсь, это не больно.</text>
</string>
<string id="adulin_dialog_3">
    <text>Нет, Стрелок, это не больно. Но после инъекции какое-то время тебя будет немного "мутить". Но это быстро пройдёт.</text>
</string>
<string id="adulin_dialog_4">
    <text>Эх... Как же хочется взять и послать вас всех к такой-то матери.</text>
</string>
<string id="adulin_dialog_5">
    <text>Я тебя понимаю, но такова судьба... Твоя судьба. И ещё: пока ты отсутствовал, мы с Доктором приготовили для тебя подарок - одноразовый "Телепортатор". Он может тебе очень пригодиться, когда другого выхода уже не будет. Только помни: после активации телепортация произойдёт из той точки, где находится человек, держащий в своей руке "Телепортатор", на Болота к Доктору. Телепортация возможна только один раз и для одного человека. И будь осторожен: здесь, в Припяти, на меня уже одну облаву наёмники устроили. Но ничего, ушёл от них. Пришлось со стадиона сюда перебраться... Наверняка они и сейчас где-то рядом ошиваются. Смотри в оба! Ну вот, вроде всё сказал, что хотел. Теперь приготовь руку для инъекции.</text>
</string>
<string id="adulin_dialog_6">
    <text>Вот рука, коли быстрее. А за телепортатор спасибо. Наверняка пригодится. Ну и прощай, на всякий случай.</text>
</string>








<string id="oso_final_dialog_0">
    <text>У меня есть выбор?</text>
</string>
<string id="oso_final_dialog_1">
    <text>Нет. Ты нужен нам. Кроме того, ты слишком много знаешь.</text>
</string>
<string id="oso_final_dialog_2">
    <text>И что вы намерены со мной сделать?</text>
</string>
<string id="sidor_change_0">
    <text>Есть что на продажу?</text>
</string>
<string id="sidor_change_1">
    <text>Есть оружие, патроны и аптечки простые.</text>
</string>
<string id="sidor_change_2">
    <text>Что за оружие?</text>
</string>
<string id="sidor_change_3">
    <text>Какие патроны?</text>
</string>
<string id="sidor_change_4">
    <text>Почём аптечки?</text>
</string>
<string id="sidor_change_21">
    <text>Есть пистолет-пулемёт ОЦ-02 Кипарис за 40 хвостов слепой собаки, "Карабинер" за 30 хвостов псевдособаки, ну и пистолет-пулемет "Скорпион Полимера" за 25 щупалец кровососа.</text>
</string>
<string id="sidor_change_31">
    <text>Есть патроны для калаша обычные - 3 пачки за 6 когтей химеры и есть дробь - 3 пачки за 6 копыт кабана.</text>
</string>
<string id="sidor_change_41">
    <text>Аптечки 2 штуки за 6 глаз плоти.</text>
</string>
<string id="sidor_change_211">
    <text>Давай Кипарис, нравится он мне.</text>
</string>
<string id="sidor_change_214">
    <text>Да, Бармен, жадным быть хорошо, но в меру.</text>
</string>
<string id="sidor_change_212">
    <text>Где "Карабинер"? Моё любимое оружие, беру.</text>
</string>
<string id="sidor_change_213">
    <text>"Скорпион" - это вещь, беру.</text>
</string>
<string id="sidor_change_311">
    <text>Патроны для Калаша? Давай, у меня как раз с собой когтей много.</text>
</string>
<string id="sidor_change_312">
    <text>Дробь? Нужна, давай.</text>
</string>
<string id="sidor_change_313">
    <text>По таким ценам!!! Сам застрелись.</text>
</string>
<string id="sidor_change_411">
    <text>Ну, давай что ли аптечек, а то мне в глубь зоны идти, мало ли что.</text>
</string>
<string id="freeman_change_predlag_0">
    <text>Что хотел?</text>
</string>
<string id="freeman_change_predlag_1">
    <text>Я тут бизнес небольшой делаю.</text>
</string>
<string id="freeman_change_predlag_2">
    <text>Что за бизнес?</text>
</string>
<string id="freeman_change_predlag_3">
    <text>Скупаю части монстров, но не всех.</text>
</string>
<string id="freeman_change_predlag_4">
    <text>Какие именно?</text>
</string>
<string id="freeman_change_predlag_5">
    <text>Голову тушкана - 10 штук за 3 пачки натовских патронов, 
Рука зомби - 10 штук за 3 пачки натовских бронебойных патронов, 
Лапа псевдогиганта - 5 штук за 3 пачки патронов к СВД, снайперских, 
Рука контролёра - 5 штук за 5 аптечек армейских, плюс пять антирадов.</text>
</string>
<string id="freeman_change_predlag_6">
    <text>Ладно, будет - принесу.</text>
</string>
<string id="freeman_change_0">
    <text>Привет, Мазай. Вот, принёс кое что.</text>
</string>
<string id="freeman_change_1">
    <text>Что есть? Учти, принимаю по фиксированной таксе:
Голову тушкана - 10 штук за 3 пачки натовских патронов, 
Рука зомби - 10 штук за 3 пачки натовских бронебойных патронов, 
Лапа псевдогиганта - 5 штук за 3 пачки патронов к СВД, снайперских, 
Рука контролёра - 5 штук за 5 аптечек армейских плюс 5 антирадов.</text>
</string>
<string id="freeman_change_2">
    <text>У меня есть 10 голов тушкана.</text>
</string>
<string id="freeman_change_3">
    <text>У меня есть 10 рук зомби.</text>
</string>
<string id="freeman_change_4">
    <text>У меня есть 5 лап псевдогиганта.</text>
</string>
<string id="freeman_change_5">
    <text>У меня есть 5 рук контролёра.</text>
</string>
<string id="freeman_change_6">
    <text>Прости, я ошибся.</text>
</string>
<string id="svoboda_change_0">
    <text>Что на продажу есть?</text>
</string>
<string id="svoboda_change_1">
    <text>Оружие, патроны и аптечки армейские.</text>
</string>
<string id="svoboda_change_2">
    <text>Какое оружие?</text>
</string>
<string id="svoboda_change_3">
    <text>Какие патроны?</text>
</string>
<string id="svoboda_change_4">
    <text>Почём армейские аптечки?</text>
</string>
<string id="svoboda_change_21">
    <text>Есть вот что:\n
1)SIG 552 за 1 артефакт "Булыжник".\n
2)SIG 550 за 1 артефакт "Слёзы Огня".\n
3)Пулемет Калашникова за 1 артефакт "Симбион".\n
4)M4 Tact за 1 артефакт "Рубиновая Пружина".\n
5)AUG A1 за 1 артефакт "Золотой Ломоть".\n
6)SIG 552 Tact за 1 артефакт "Капли Души".\n</text>
</string>
<string id="svoboda_change_211">
    <text>Давай SIG 552</text>
</string>
<string id="svoboda_change_212">
    <text>Давай SIG 550</text>
</string>
<string id="svoboda_change_213">
    <text>Давай Пулемет</text>
</string>
<string id="svoboda_change_214">
    <text>Давай M4 Tact</text>
</string>
<string id="svoboda_change_215">
    <text>Давай AUG A1</text>
</string>
<string id="svoboda_change_216">
    <text>Давай SIG 552 Tact</text>
</string>
<string id="svoboda_change_217">
    <text>Не, по таким ценам, ну его, я лучше с калашом похожу.</text>
</string>
<string id="svoboda_change_31">
    <text>Есть вот что:\n1)"5.56x45мм AP" - 3 пачки за 2 артефакта "Капля",\n2)"5.56х45мм SS109" - 3 пачки за 2 артефакта "Кровь Камня",\n3) "Граната Ф-1" - 3 штуки за 2 артефакта "Бенгальский Огонь".</text>
</string>
<string id="svoboda_change_311">
    <text>Давай бронебойные.</text>
</string>
<string id="svoboda_change_312">
    <text>Давай обычные патроны.</text>
</string>
<string id="svoboda_change_313">
    <text>Давай гранаты.</text>
</string>
<string id="svoboda_change_41">
    <text>Армейские аптечки, 2 штуки - за 3 артефакта "Слизь"</text>
</string>
<string id="svoboda_change_411">
    <text>Давай армейские аптечки.</text>
</string>
<string id="krest_about_valet_0">
    <text>Что хотел?</text>
</string>
<string id="krest_about_valet_1">
    <text>Чувак! Есть работенка одна, заработать хочешь?</text>
</string>
<string id="krest_about_valet_2">
    <text>Что за работа?</text>
</string>
<string id="krest_about_valet_3">
    <text>Короче, чувак, слухай сюда... Ик... Кореш мой, Валетом кличут, как всегда, мля, на ходку пошёл. Ну знаешь, там барахлишко всякое с "Большой Земли" таскает. Но тут косяк вышел, человечек, что обычно прикрывает его, ну сам понимаешь, без этого никак, то ли заболел, то ли в отгул ушел, зараза. Нас не предупредил. И теперь Валет, буквально в заднице... Ик... Без этого человека он пройти там не может, и обратно на "Большую Землю" ему нельзя, там кто-то шухер поднял, весь периметр вертушками  охраняют. Пля, полная жопа, нах... Ик...</text>
</string>
<string id="krest_about_valet_4">
    <text>Ты что, бухой? Смотреть противно, её богу! Как Князь таких уродов терпит? Ладно... Ну, а чем я помочь то могу?</text>
</string>
<string id="krest_about_valet_5">
    <text>Да не боись, я в норме! А за тебя Князь говорил, что ты чувак стоящий, не чета большинству этих говёных сталкеров. Они только у костра горазды басни рассказывать, да водку жрать, а как до дела, так сразу в кусты. Выручай, фраер, надо Валета вывести, он сейчас недалеко от границы с Зоной, возле блокпоста шкерится. А может, его уже вояки схапали... Найди кореша, выведи его с блокпоста, ну а я отблагодарю тебя нормально... Будь спок - слово пацана!... Ик... Ну, а я пока пойду, ещё стакашок накачу, чтоб не отвыкнуть (ржёт).</text>
</string>
<string id="krest_about_valet_6">
    <text>Лады, попробую.</text>
</string>
<string id="valet_about_valet_0">
    <text>Здорово, ты Валет?</text>
</string>
<string id="valet_about_valet_1">
    <text>Ну я, а ты кто, мать твою? Семки есть? Водка?</text>
</string>
<string id="valet_about_valet_2">
    <text>Семок нет. Водка есть, но тебе сейчас не надо. Меня Крест послал, твою задницу прикрыть.</text>
</string>
<string id="valet_about_valet_3">
    <text>Да уж, прикрыл, ты такой шухер тут поднял, сейчас сюда вертушку пригонят, да спецназ. Как слон по посудной лавке прошёлся. Короче, хана нам, кореш...</text>
</string>
<string id="valet_about_valet_4">
    <text>Ты за языком то своим следи, я тебя выручить пришёл, а если не нужен, могу и уйти.</text>
</string>
<string id="valet_about_valet_5">
    <text>Да не, ёпта, ну чё ты, в натуре. Спасибо тебе, конечно. Это я перенервничал, просто. Два дня здесь кантуюсь - голодный и на трезвак, вот нервы и сдают. Не кипишуй, брателла.</text>
</string>
<string id="valet_about_valet_6">
    <text>Ладно, кончаем базар, давай выбираться потихоньку.</text>
</string>
<string id="krest_work_est_0">
    <text>Здорово.</text>
</string>
<string id="krest_work_est_1">
    <text>Ааа, Стрелок, етить твою мать! Ну, типа, хэллооуу тебе и всё такое... Ну чё там с Валетом?</text>
</string>
<string id="krest_work_est_2">
    <text>Хорош бухать, Крест! На человека уже не похож... Вывел я твоего Валета с блокпоста, а дальше не знаю куда он пошёл и что с ним. Хам он, конечно, редкостный, такой же как и ты.</text>
</string>
<string id="krest_work_est_3">
    <text>Нууу, ёёёптыть! Ну ты молодец, фраер! Не ошибся Князь, ты и правда дело своё знаешь. Ну и я, хуле, как обещал - вот, возьми, это для тебя. Презент, типа!</text>
</string>
<string id="levsha_remont_detector_0">
    <text>Привет, Левша.</text>
</string>
<string id="levsha_remont_detector_1">
    <text>И тебе не кашлять. Давненько не виделись.</text>
</string>
<string id="levsha_remont_detector_2">
    <text>Дело к тебе имеется. Есть детектор у меня один необычный. Я его нашёл у монолитовца одного. Посмотри. Может, можно его отремонтировать?</text>
</string>
<string id="levsha_remont_detector_3">
    <text>Ну-ка, дай ка посмотрю. О-о-о. Это очень хороший детектор! Если его настроить, то он будет отображать практически все аномалии. Так... так, в принципе сделать можно, но его надо заново настроить. А для этого нужны артефакты тех аномалий, которые мы хотим, чтобы он показывал. Короче, нужны 6 артефактов: \n1)"Слюда"; \n2)"Кристалл"; \n3)"Золотая Рыбка"; \n4)"Душа"; \n5)"Рубиновая Пружина"; \n6)"Вспышка".</text>
</string>
<string id="levsha_remont_detector_4">
    <text>Ё-моё! Где же я столько артефактов хороших добуду? Ну да ладно, пойду искать.</text>
</string>
<string id="levsha_remont_art_est_0">
    <text>Привет Левша.</text>
</string>
<string id="levsha_remont_art_est_1">
    <text>Здорово, брат. Нашёл арты?</text>
</string>
<string id="levsha_remont_art_est_2">
    <text>Ползоны оббегал. На вот, держи.</text>
</string>
<string id="levsha_remont_art_est_3">
    <text>Ладно, подожди немного. Сейчас ещё чуть-чуть... так... Вот и всё. Держи, как новенький. Теперь должен распознавать аномалии... почти все. Ну, во всяком случае, самые опасные, это точно.</text>
</string>
<string id="fanat_start_dialog_0">
    <text>Привет. Что хотел?</text>
</string>
<string id="fanat_start_dialog_1">
    <text>Ох, башка трещит. У тебя нет чего?</text>
</string>
<string id="fanat_start_dialog_2">
    <text>Ну, есть немного.</text>
</string>
<string id="fanat_start_dialog_3">
    <text>Погоди, сейчас принесу.</text>
</string>
<string id="fanat_start_dialog_4">
    <text>Ну, давай, что ли, впрыснем?</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_0">
    <text>Давай. Ну так что за дело у тебя?</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_1">
    <text>Хорошо пошла. Давай ещё по одной?</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_2">
    <text>Вот, держи.</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_3">
    <text>Короче, есть рецептик трансмутаций у меня. Очень ценный.</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_4">
    <text>Что за рецепт?</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_5">
    <text>Ну, это... Давай ещё по одной?</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_6">
    <text>Ладно, давай... Ну так что за рецепт?</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_7">
    <text>Рецепт трансмутаций "Каменного Дикобраза". Редкий, скажу я тебе, артефакт! Мне бы один такой... Эх...</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_8">
    <text>Что хочешь за него?</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_9">
    <text>Знаешь, у меня последнее время со здоровьем проблемы. Печень ни к черту. Знающие люди посоветовали на пояс два экземпляра одного редкого артефакта повесить. "Золотой Ломоть" называется. А вот двух таких артефактов у меня-то и нету.</text>
</string>
<string id="fanat_second_dialog_10">
    <text>Ладно, брат. Если найду, принесу. Ты только про рецептик не забудь. И прекращай бухать, добром не кончится!</text>
</string>
<string id="fanat_art_est_0">
    <text>Привет, я по твою душу.</text>
</string>
<string id="fanat_art_est_1">
    <text>Чего хотел?</text>
</string>
<string id="fanat_art_est_2">
    <text>Ты чего, старик, забыл что ли? Насчёт рецепта я.</text>
</string>
<string id="fanat_art_est_3">
    <text>Ё-моё, вот память стала дырявая! Ну что, раздобыл арты?</text>
</string>
<string id="fanat_art_est_4">
    <text>Ага. Вот, держи.</text>
</string>
<string id="fanat_art_est_5">
    <text>Ну, выручил, спасибо! Полечусь теперь. Ну, а тебе рецептик трансмутаций скину. Давай свой ПДА.</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_0">
    <text>Слышь, брателло.</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_1">
    <text>Чего хотел?</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_2">
    <text>Работёнка есть одна, непыльная.</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_3">
    <text>Что за работёнка?</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_4">
    <text>Короче, фраер один есть, Лапшой зовут. Так вот эта сука моего кореша вальнула. М-мать! Знал бы, где он... Вот этими бы руками гадёныша...</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_5">
    <text>От меня что требуется?</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_6">
    <text>Короче, надо эту гниду найти и порешить. А я за это тебе один рецептик трансмутаций сброшу, "Младший Брат Гиганта". На всякий случай скажу: приходил тут один чел недавно. Говорил, что видел этого очкастого ублюдка на Свалке недалеко от перехода в Тёмную Долину. Попробуй там его поискать. Только поторопись, иначе он куда-нибудь может свалить.</text>
</string>
<string id="band_kill_dialog_7">
    <text>Лады, попробую найти твоего Лапшу.</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_0">
    <text>Что же ты натворил?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_1">
    <text>О чём ты?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_2">
    <text>А ты, типа, не догадываешься? Заказали тебя!</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_3">
    <text>Кто? за что?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_4">
    <text>А вот это тебе лучше знать...</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_5">
    <text>А, этот... Ты понимаешь, мы тут с одним мужиком, я с ним немного знаком был, пошли за артефактами. Ну, нашли малёхо. На обратном пути нашли труп сталкера. Ну, сам понимаешь, обшманали, то да сё, нашли рецепт трансмутаций один, артефактов несколько. Хороших, я тебе скажу, артефактов. \n\nВечерело. Мы ночлег устроили. Он, мой напарник, на охране остался, а я у костерка прилёг. Проснулся от того, что кто-то душит меня. Вот сука! Патронов пожалел, а может не хотел шуметь, сам понимаешь, монстры-шмонстры. А у меня нож в голенище, большой такой, охотничий. Ну, я кое-как до него дотянулся и, короче, мужичка пырнул насмерть. А вот дружки его, видимо, мстить мне за это пытаются.</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_6">
    <text>Гонишь, поди?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_7">
    <text>Поверь, так и было! Послушай, он, этот Хмырь, что тебе за меня обещал?</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_8">
    <text>Рецепт трансмутаций "Младший Брат Гиганта".</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_9">
    <text>Вот с-сука! Как он про него узнал? Ну да ладно... Давай так. Я даю тебе рецепт трансмутаций "Младший Брат Гиганта" и сверху, так сказать, вещицу одну. Раритетный ствол: револьвер "MP 412". Вещь очень редкая и ценная. Очень мощный ствол. Правда патронов к нему найти сложно будет. Так что вот, даю тебе ещё одну пачку запасную. Извини, больше нету. А так, если ствол понравится, то патроны к нему у Антиквара можно раздобыть. Он всяким раритетным оружием приторговывает. Это у него я револьвер купил... Задорого! В Баре Антиквара ищи, он туда частенько наведывается. Поспрашивай Борова, он подскажет, где его найти.</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_10">
    <text>Да пошёл ты!</text>
</string>
<string id="atp_barman_dialog_11">
    <text>Ладно, уговорил. Давай рецепт и револьвер. А Антиквара я найду по-любому. Люблю раритетные "игрушки".</text>
</string>
<string id="band_kill_est_0">
    <text>Ну чё? Как там дело наше?</text>
</string>
<string id="band_kill_est_1">
    <text>Да всё. Скопытился твой Лапша.</text>
</string>
<string id="band_kill_est_2">
    <text>Пацан сказал - пацан сделал. Уважаю.</text>
</string>
<string id="band_kill_est_3">
    <text>Как там насчёт рецепта?</text>
</string>
<string id="band_kill_est_4">
    <text>Давай свой ПДА, закину рецепт. С тобой шутить опасно, кореш!</text>
</string>
<string id="barman_about_kogot_0">
    <text>Боров, есть работа?</text>
</string>
<string id="barman_about_kogot_1">
    <text>Стрелок, такое дело. Ко мне тут человек должен был прийти с важной информацией.</text>
</string>
<string id="barman_about_kogot_2">
    <text>Ну, и?</text>
</string>
<string id="barman_about_kogot_3">
    <text>А что и! Нету его, уже второй день, как должен был объявиться.</text>
</string>
<string id="barman_about_kogot_4">
    <text>Ну хоть что-нибудь известно?</text>
</string>
<string id="barman_about_kogot_5">
    <text>Да толком ничего. Единственная зацепка, так это то, что последнее сообщение от него из Тёмной Долины пришло. Наверное, его Долговцы повязали или беспредельщики-мародёры, которые там частенько ошиваются. Вот что, сходи к Воронину, он вроде там со своей ментовской братвой Долину контролирует. Может, чего прояснить удастся. Только, разумеется, не надо говорить, по чьей просьбе ты пришёл. Сам понимаешь, у нас с Долгом некоторые идейные расхождения имеются.</text>
</string>
<string id="barman_about_kogot_6">
    <text>Ладно. Постараюсь аккуратно всё разузнать.</text>
</string>
<string id="voronin_about_kogot_0">
    <text>Здравия желаю, генерал.</text>
</string>
<string id="voronin_about_kogot_1">
    <text>Привет Стрелок, что привело тебя к нам?</text>
</string>
<string id="voronin_about_kogot_2">
    <text>Меня один человек послал. Говорит, что у него курьер пропал. У вас, в Тёмной Долине.</text>
</string>
<string id="voronin_about_kogot_3">
    <text>Про курьера ничего не знаю. Да и не всю Долину мы контролируем. На фабрике вообще чёрти-что творится. Хотя... Тут недавно объявилась банда ублюдков, как раз на территории заброшенной фабрики. Так вот, я ребят своих туда посылал проверить. И ни слуху ни духу от них. Сходи, посмотри, может и выяснишь что.</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_0">
    <text>Привет. Уж не тебя ли Боров ищет?</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_1">
    <text>Ага, меня. Спасибо тебе, брат.</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_2">
    <text>Что случилось-то?</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_3">
    <text>Да дёрнул меня чёрт подсократить путь немного. Думал, с Радара через Тёмную Долину, а там и до Бара недалеко. Ага, подсократил... Вот два дня как здесь сижу.</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_4">
    <text>А что ж они тебя не убили?</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_5">
    <text>А я им сказал, что Боров за меня выкуп даст. Знал, что не даст, но время потянуть хотел.</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_6">
    <text>Понятно. Ладно, давай к делу. Информация, которую ты нёс Борову, где она?</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_7">
    <text>Да они же меня обчистили под ноль! Так что у меня её нету.</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_8">
    <text>Вот дерьмо! Где же я её искать буду?</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_9">
    <text>Не переживай. Я подслушал малость разговор бандитов. Они меня всё равно кокнуть хотели. У них схрон где-то в лаборатории Х-18. Не в самой лаборатории, а в той её части, что наверху.</text>
</string>
<string id="kogot_about_kogot_10">
    <text>Ну ладно, спасибо и на этом. Пойду ПДА искать.</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_0">
    <text>Ну что, Боров. Походу всё, уплыл ПДА. Рвануло так, что весь схрон к чёртовой матери.</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_1">
    <text>Теперь придётся опять идти в Припять к Призраку, это он мне информацию добыл и передал через курьера, а я ему уже и заплатил авансом. Короче, придётся просить Призрака, чтобы дал копию информации, если, конечно, у него есть копия...</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_2">
    <text>Есть ещё одно но!</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_3">
    <text>Что за но?</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_4">
    <text>Дороги в Припять нету... Как туда попасть?</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_5">
    <text>Ах ты чёрт... Вот что, Стрелок, есть выход один.</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_6">
    <text>Какой?</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_7">
    <text>Говорят, недавно Свободовцы то ли в саму Припять, то ли на Радар ходили... Но, поговаривают, что они точно нашли проход в Припять. А что если поговорить с Лукашом?</text>
</string>
<string id="barman_about_pda_8">
    <text>Ладно, попробую с ним поговорить.</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_0">
    <text>Приветствую тебя!</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_1">
    <text>Здорово, Стрелок. Что-то давно ты не заходил.</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_2">
    <text>Да всё некогда было. Слушай, я по делу.</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_3">
    <text>Что за дело у тебя?</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_4">
    <text>Говорят, вы нашли дорогу в Припять?</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_5">
    <text>Тебе кто сказал?</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_6">
    <text>Да ладно тебе. Не всё ли равно? Мне позарез в Припять нужно.</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_7">
    <text>Ну, есть вроде тропка одна. Информация хоть и не 100%, но, скорее всего, точная. Наши, когда на Радаре были, случайно обнаружили.</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_8">
    <text>Ну так что? Поможешь?</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_9">
    <text>Слушай, давай так: Услуга за услугу.</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_10">
    <text>Что хочешь?</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_11">
    <text>На Радаре, в лесу недавно вертолёт разбился. Ну так вот, на нём учёные кое-что перевозили. Это кое-что в контейнере металлическом. Я посылал ребят туда, но они ничего не нашли. Найди мне этот контейнер, и я тебе помогу.</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_12">
    <text>Понял. Тебе нужен железный контейнер, который должен находиться недалеко от разбитого вертолёта?</text>
</string>
<string id="lucash_need_box_13">
    <text>Да. Забыл предупредить, контейнер радиоактивен, так что не забудь с собой прихватить антирадов побольше. И если есть арты, выводящие радиацию, то ты на пояс их повесь.</text>
</string>
<string id="lucash_est_box_0">
    <text>Привет.</text>
</string>
<string id="lucash_est_box_1">
    <text>Ну что, нашёл контейнер?</text>
</string>
<string id="lucash_est_box_2">
    <text>Ага, вот он. Забирай быстрее, уж больно фонит от него.</text>
</string>
<string id="lucash_est_box_3">
    <text>Вот молодец. А мои... только водку жрать, да басни у костра рассказывать. Идиоты!</text>
</string>
<string id="lucash_est_box_4">
    <text>Ладно, Лукаш. Что там с просьбой моей?</text>
</string>
<string id="lucash_est_box_5">
    <text>Ах да. Выручил ты меня здорово. Давай ПДА, отмечу дорогу на Припять.</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_0">
    <text>Привет. Вот и свиделись.</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_1">
    <text>Здорово, Стрелок, заходи. По делу, небось?</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_2">
    <text>По делу, как же без него. Ты Борову через курьера информацию кое-какую передавал?</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_3">
    <text>Ну, было, а что? Тебя, наверное, удивляет, что я с бандитами связался? Боров хоть и ублюдок редкостный, но платит хорошо. А нам тогда позарез деньги нужны были. Вот и ввязались мы с Клыком в эту афёру. Добыли нужную информацию и передали её через курьера.</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_4">
    <text>Понятно. Но вот такое дело: беда случилась. Курьера того мародёры... Нет, он живой, но ПДА потерян.</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_5">
    <text>Вот чёрт. Та информация в единственном экземпляре была... хотя... хотя погоди, вспомнил. Клык вроде делал копию. Вот только сохранилась ли она у него?</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_6">
    <text>Ты предполагаешь, что у Клыка должна быть копия?</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_7">
    <text>Да, скорее всего, он мужик дотошный, любит перестраховываться. Так что теперь тебе только Клык поможет.</text>
</string>
<string id="prizrak_about_pda_8">
    <text>Ну что ж, остаётся одно - идти к Клыку. Ладно, бывай. Может, ещё увидимся.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_0">
    <text>Привет, Клык.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_1">
    <text>Здорово, Стрелок.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_2">
    <text>Ну, надеюсь, хоть ты меня обрадуешь.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_3">
    <text>Постараюсь. А что хотел?</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_4">
    <text>Послушай, долго объяснять, но ПДА, который через курьера Призрак передавал Борову, потерян. Призрак сказал, что, возможно, у тебя есть копия данных.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_5">
    <text>Могу тебя обрадовать! Да, у меня есть копия.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_6">
    <text>Славу богу! Ну так где она?</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_7">
    <text>ПДА здесь недалеко, в деревне кровососов. Там домик есть с угла, в нём погреб. Я этот погреб обычно поддоном закрываю. От людей, конечно, не спасёт, ну так люди там и не ходят. Да и фонит прилично. Но зато зверьё случайно не провалится. Правда, есть одна проблема.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_8">
    <text>Что за проблема?</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_9">
    <text>С недавних пор в этом доме то ли аномалия завелась, то ли ещё что. Но попасть в свой схрон я не могу. Меня как будто выбрасывает оттуда.</text>
</string>
<string id="klyak_about_pda_dialog_10">
    <text>Ладно, всякие чудеса - это по моей части. Разберёмся.</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_0">
    <text>Привет.</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_1">
    <text>Здорово. Посиди у костра, поболтаем.</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_2">
    <text>Я спросить тебя хотел: Ты не в курсе, что за аномалия во-он в том доме? Пытаюсь пройти, а меня выталкивает оттуда.</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_3">
    <text>Фонит в котором? Ты это, приходи ночью, всё объясню.</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_4">
    <text>А почему ночью?</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_5">
    <text>Придёшь, всё объясню... Да, сладкое что-нибудь с собой захвати. Люблю я сладости.</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_6">
    <text>Шоколадка подойдёт?</text>
</string>
<string id="monach_day_dialog_7">
    <text>Да, неси её.</text>
</string>
<string id="monach_night_dialog_0">
    <text>Ну что, принёс я тебе шоколадку.</text>
</string>
<string id="monach_night_dialog_1">
    <text>Вот спасибо!</text>
</string>
<string id="monach_night_dialog_2">
    <text>Ну, давай, рассказывай.</text>
</string>
<string id="monach_night_dialog_3">
    <text>Вот что я тебе скажу: с недавних пор поселилась в деревне семейка полтергейстов. Ночью они на прогулку, так сказать, выходят, а днём в этом домике отсыпаются. Как уж они так делают, я не знаю, но и днём пока отдыхают, и ночью как будто силовое поле вокруг себя выставляют. И пройти в этот дом решительно нельзя. Ну, теперь понял, почему ночью?</text>
</string>
<string id="monach_night_dialog_4">
    <text>Да, вроде понял. То есть днём, пока они в доме, до них не добраться?</text>
</string>
<string id="monach_night_dialog_5">
    <text>Правильно думаешь. Пока их всех не перебьёшь, в дом тебе не попасть.</text>
</string>
<string id="barman_pda_est_dialog_0">
    <text>Да уж. Ну и работёнку ты мне задал. Ползоны оббегал, пока ПДА искал, а тут такой сюрприз!</text>
</string>
<string id="barman_pda_est_dialog_1">
    <text>Ты нашёл его?</text>
</string>
<string id="barman_pda_est_dialog_2">
    <text>Да, нашёл. Вот, держи.</text>
</string>
<string id="barman_pda_est_dialog_3">
    <text>Это очень ценная информация, молодец! Вот, возьми, ты заслужил.</text>
</string>
<string id="spy_dopr0">
    <text>Ну что, Дьяк, молчит наш гадёныш?</text>
</string>
<string id="spy_dopr1">
    <text>Молчит, собака. Придётся пристрелить.</text>
</string>
<string id="spy_dopr2">
    <text>Подожди, брат. Его никчёмная жизнь ещё нужна Монолиту.</text>
</string>
<string id="spy_dopr3">
    <text>Ладно, я подожду. Но потом, позволь мне пристрелить этого неверного.</text>
</string>
<string id="spy_dopr4">
    <text>На всё воля Монолита. И неисповедимы пути, которые открывает он нам.</text>
</string>
<string id="spy_ded0">
    <text>Я закончил, брат. Его жизнь больше не нужна Монолиту. Я думаю, ты знаешь, что нужно дальше делать.</text>
</string>
<string id="spy_ded1">
    <text>Не сомневайся, я всё сделаю.</text>
</string>
<string id="spy_ded2">
    <text>Я и не сомневаюсь, Дьяк. Делай, что должен сделать. А мне пора, Харон ждёт.</text>
</string>
