<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_01">
    <text>Ну что, Меченый, порадовал! Костюм у военных знатный, 
    попробуем внедрить их новшество с пропиткой ткани в наши комбезы.    
    Ну, а в награду мы тебе дадим кое-какие рецепты. 
    Есть тут у нас местный гений. Поваром зовут. 
    Может уже с ним знаком; так он смог из простой "Капли" 
    сотворить новые артефакты. В общем, прочтёшь всё сам. 
    Названиям не удивляйся - Повар у нас после ранения в 
    голову глубоко поэтичной личностью стал, 
    так что с пониманием к нему, лады?</text>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_02">
    <text>Конечно, о чём звук.</text>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_03">
    <text>И ещё, Меченый. Надеюсь эти, которые наносят пользу и причиняют добро, из "Долга", не узнают этого рецепта.</text>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_04">
    <text>Это я могу гарантировать.</text>
  </string>

  <string id="trader_beads_1">
    <text>Ну, а помимо того барахла, что я тут тебе в награду дал, 
    держи рецепт, как из одного артефакта другой сотворить. 
    Да, ты не ослышался, такое можно провернуть. 
    Ну чего ты вылупился, аки дитятко невинное? 
    Доставай свой КПК, скину тебе информацию.</text>
  </string>

  <string id="trader_beads_2">
    <text>Я так понимаю, спрашивать, откуда ты такую 
    информацию взял, бессмысленно?</text>
  </string>

  <string id="trader_beads_3">
    <text>Ага. Ты ещё спроси у меня ключик от квартиры, где деньги лежат. 
    Ха-ха: откуда такие фразы вылезают? Ну чего, так и будешь ушами 
    хлопать или всё же достанешь свой КПК?</text>
  </string>

  <string id="ecolog_prizrak_outfit_reward_1">
    <text>Ну, а за костюм мы хотели бы Вас отблагодарить особо, ибо он очень важен для наших исследований. Если Вам не трудно, достаньте снова ваш КПК. Смею Вас заверить, информация об этом гипермодификате, которую Вы сейчас получите, очень ценна. "Слёзы химеры" помогут Вам не только противостоять атакам контролёров, но и, возможно, пройти в Припять! Хотя, это лишь домыслы. Всё, информация закачана! Надеюсь, Меченый, наше с Вами сотрудничество продлится и будет столь же плодотворным!</text>
  </string>

<string id="drunk_dolg_reward_phr_1"><text>Знаешь, сталкер, у нас  есть такая поговорка: ""Долг" в долгу не остаётся". Держи рецепт, как апгрейд на кое-какой артефакт сделать. Поверь мне – информация редкая и стоящая. Пользуй на здоровье.</text></string>

<string id="val_sos_dialog_21_amk_1"><text>
Спасибо, друг! Выручил ты меня, нет слов. Если живы будем и ещё доведётся свидеться - постараюсь свой долг вернуть. Сейчас разве что информацией интересной поделиться получится. Значит, на юг отсюда есть ферма, там вольные сталкеры обосновались. Так вот, один из них продаёт винтовку Гаусса совсем дёшево, за восемьсот. Я сам собирался купить, и на тебе - в такую лажу попал... Так что, если есть деньжата, вперёд. Ты уж извини, кроме информации о той винтовке Гаусса ничего толкового тебе в благодарность даже дать не могу... Хотя... Ты что-нибудь слыхал о "Сопливом дикобразе"?
</text></string>
<string id="val_sos_dialog_21_amk_2"><text>
Занятная, должно быть, зверюга...
</text></string>
<string id="val_sos_dialog_21_amk_3"><text>
Да нет, это такой изменённый артефакт! Ну, а название у него... сочится он весь какой-то вонючей дрянью, да так, зараза, обильно, что лучше его на пояс в подсумке не одевать – штаны потом хрен отстираешь! Лучше в мешочек непромокаемый или контейнер пластиковый. И герметичный! В общем, думаю, разберёшься, если сможешь его сделать. 
</text></string>
<string id="val_sos_dialog_21_amk_4"><text>
- Где же ты рецепт этот раздобыл? По мне – так ты в Зоне недавно...
</text></string>
<string id="val_sos_dialog_21_amk_5"><text>
- А что, сильно заметно? Блин... а, это... наткнулся я на мёртвого долговца, не думай – это не я его, у меня с обрезом против его экзоскелета и «Вала» шансов было бы ноль! Его что-то могучее грохнуло – экзоскелет словно пожевали и выплюнули. На автомат вообще больно было смотреть. А КПК то ли из рюкзака вынесло, то ли из кармана, не знаю. В общем, в КПК я нашёл рецепт от учёных, они вроде как с долговцами кенты, судя по записи. Да ты и сам сможешь всё прочитать!
</text></string>
<string id="val_sos_dialog_21_amk_6"><text>
- Ну что ж, спасибо! Удачи тебе!
</text></string>


  <string id="amk_zapiska">
    <text>Исписанный клочок бумаги</text>
  </string>

  <string id="amk_zapiska_s">
    <text>Записка</text>
  </string>

  <string id="mil_freedom_commander_3001_amk">
    <text>Спасибо, Меченый, помог. Мои парни измотаны – часа два назад на нас оттуда контролёр вышел со своей армией из кабанов и снорков. Еле отстрелялись, трое моих полегло, а всем остальным контролёр по мозгам нехило дал, голова до сих пор свинцовая. Да ты по меткости заметить мог – палят точно, да не туда... Контролёр ушёл, зараза... Ну да ладно. Я тебе в благодарность за своевременную помощь рецепт один дать хочу. У нас Гриша Звук вернулся с рейда, там история неприятная вышла c его отрядом... В общем, долговцев грохнул; так у одного из них в КПК информация интересная была с записью учёных. Короче, прочтёшь – сам всё поймешь. Ну, давай. Надеюсь, свидимся!</text>
  </string>
  
  <string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1_amk">
    <text>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу и в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю тебе понравится... Да и ещё, Меченый. Нам тут учёные по старой дружбе рецепт скинули. В благодарность за нашу службу, так сказать. Ты, смотрю, мужик толковый, да и сдаётся мне – скоро в наших рядах окажешься... в общем, давай, брат, доставай свой КПК, я на него файл скину.</text>
  </string>

  <string id="opt_hud">
    <text>Динамический худ</text>
  </string>
  <string id="opt_mus">
    <text>Динамическая музыка</text>
  </string>
  <string id="opt_hit">
    <text>Хитмаркер</text>
  </string>
  <string id="opt_trs">
    <text>Содержимое тайников</text>
  </string>
  <string id="opt_wpn">
    <text>Разброс и отдача</text>
  </string>
  <string id="opt_snd">
    <text>Звук подбора предмета</text>
  </string>
  <string id="opt_eat">
    <text>Анимации использования предметов</text>
  </string>


  
  <string id="opt_treasure_old">
    <text>Классические тайники</text>
  </string>
  <string id="opt_treasure_new">
    <text>Случайные тайники</text>
  </string>
  <string id="opt_treasure_rare">
    <text>Редкие тайники</text>
  </string>

  <string id="opt_disabled">
    <text>Выключить</text>
  </string>
  <string id="opt_enabled">
    <text>Включить</text>
  </string>

<string id="amk_options">
    <text>Доп. опции</text>
  </string>
    
  <string id="amk_rkd0">
    <text>Здорово.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_rkd1">
    <text>Парень, у меня есть для тебя две новости: хорошая и плохая. Начну с плохой. Не знаю, во что ты вляпался, но вляпался точно - меня послали тебя прикончить.</text>
  </string>
  
  <string id="amk_rkd2">
    <text>...?!</text>
  </string>
  
  <string id="amk_rkd3">
    <text>Хорошая новость - мне не очень хочется это делать. Почему? Сам не знаю. Но у тебя есть неплохой шанс спасти свою шкуру. Сам понимаешь, всё в жизни даётся не бесплатно.</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd4">
    <text>Да пошёл ты!</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd5">
    <text>Знаешь, Меченый, а я так и думал, что рано или поздно так случится...</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd6">
    <text>Ну парень, решай...</text>
  </string>
  <string id="amk_rkd8">
    <text>Радуйся, парень. У меня сегодня хорошее настроение.</text>
  </string>
  
<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_text" >
    <text>Запись 1: "... при этом мы видели весь процесс от начала и до конца, несмотря на то, что монолитовцы окружили "Трамплин" плотным кольцом, пытаясь закрыть от возможного наблюдения процесс трансмутации и сам артефакт. Но Артём был на довольно выгодной позиции и ему удалось в бинокль рассмотреть брошенный в аномалию артефакт. Им оказался "Сопливый дикобраз" (название странное, но оно оригинальное, данное сталкером-создателем, мы эти данные проверили). Через девять часов, уже ночью артефакт выбросило аномалией обратно. Теперь нам предстоит забрать его у монолитовцев. Артём предложил сделать это во время их очередной молитвы "Монолиту". Она начнётся через 40 минут. После возвращения хочу похлопотать об этом толковом парне. Владислав Леонидович, думаю, Вы поддержите..." \n\nЗапись 2: "... данные фрагментарно скину на флешку, продублирую. С монолитовцами разобрались довольно быстро – пока они совершали какой-то странный обряд вокруг принесённого одним из них вместо рюкзака чёрного прямоугольника (я сначала думал, что это ранец, а оказалось, что это переносной алтарь (!); Владислав Леонидович, я думаю, этот факт будет интересен и российским, и иностранным коллегам). Артём открыл огонь из «Винтореза», а я добавил пару гранат из подствольника. Главные опасения к нашей радости не оправдались – изменённый артефакт остался невредим. После двух суток нашего похода я отметил следующие качества "Каменного дикобраза" (название дали, учитывая его свойства и происхождение от "Сопливого дикобраза"): данный артефакт, который я отнёс бы к классу абсолют, снижает дозу радиации, полученную человеком, на 50 мЗв/час! Помимо этого редчайшего качества, "Каменный дикобраз" снижает чувствительность человека к электрошоку, эффективно уменьшает кровотечение и добавляет выносливости..." \n\nЗапись 3: "... за нами погоня. Монолитовцы, человек пятнадцать. Мы пробовали оторваться – не получилось. Зажимают постепенно в кольцо. Флешку с дублем информации оставлю Артёму Инкину, а сам попытаюсь задержать преследователей..."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_text" >
    <text>Запись 1: "... меня они взяли на выходе из деревни... пятерых я успел... мы ведь даже пеленг выдать не успели, группа быстрого реагирования так и сидит в ожидании... Андрею Семёновичу на мох глазах отстрелили ногу чуть ниже колена, суки! Вели долго, я нёс раненого Андрея Семёновича. Даже и не знал, что здесь у них есть подземный схрон. Эти скоты сказали, что мы ответим за то, что убили их братьев... Андрея Семёновича бросили в соседнюю клетку, он уже тогда был без сознания... мне развязали руки и даже не забрали КПК с рюкзаком, только оружие и патроны..." \n\nЗапись 2: "... я не знаю что это... я не знаю... это не кровосос, это не химера... это не... Оно выползло из ямы на их пение! Они открыли дверцу клетки с Андреем Семёновичем... оно их не тронуло, оно сразу двинулось к клетке... оно проползло туда... и... И НАЧАЛО ЕГО ПОЖИРАТЬ! А ОН ЕЩЁ БЫЛ ЖИВ И КРИЧАЛ!!! ОНО ОБГЛАДЫВАЛО ЕГО ЛИЦО, А ОН ХРИПЕЛ И ПЫТАЛСЯ РУКАМИ..." \n\nЗапись 3: "... оно придёт... монолитовцы ушли, а оно сидит там в земле... я слышу его мысли. Они ушли и открыли дверцу моей клетки... а оно спустилось вниз и оттуда разговаривает со мной и... и Андрей Семёнович говорит... в голове. Я уйду... только руку Андрея Семёновича возьму... он говорит, что пусть хотя бы рука, это уже хорошо... она... важна, очень важна... а оно... не вылезает... оно там светится внизу... в яме... как радуга... и говорит мне, чтобы я никуда не уходил.... а я уйду... они даже дверь на закрыли... говорили, что оно мне не даст выползти... а оно ушло к себе, как обглодало Андрея Семёновича... только руку оставила... Андрей Семёнович говорит, чтобы я уходил сейчас... пока оно внизу думает... И руку забрал... потому что она для него важна..." \n\nЗапись 4: "Я обманул его... оно глупое... я взял руку Андрея Семёновича и рюкзак... и пошёл. Оно начало реветь и выползать... но вдруг остановилось - я сказал ему, что мне очень нужно выйти. Оно поверило и не пошло за мной дальше! Только долго ревело и светилось в темноте... Я ОБМАНУЛ ЕГО! Я его обманул..."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_steel_kolobok_text" >
    <text>Запись 1: "Нашёл мёртвого сталкера. Вернее то, что от него осталось рядом с "Трамплином". У него в рюкзаке "Колобок" лежал, да какой-то странный – светится, зараза. Я мозгами пораскинул, решил бросить свой "Колобок" в "Трамплин" да посмотреть, что будет. Жалко, конечно, выпивки много можно было получить за него, но... хрен с ним, попробую." \n\nЗапись 2: "Три часа уж сижу, жду. Зомбака одинокого грохнул. Зря я скормил "Колобка" этой аномалии, ох зря!" \n\nЗапись 3: "Есть! Вылетел, родимый, как пробка! Пять часов прошло, и он тут как тут. Светится! Это дело надо обмыть!" \n\nЗапись 4: "Уф! Пронесло! Буду бухим ходить по Зоне стопудово. Был бы трезв - точно помер! На бандюка нарвался. Шмальнул он в меня из ПМ, да заклинило у него ствол сразу после выстрела. Так эта паскуда ножичек вытащила да полоснула меня. Я его с обреза положил, суку!" \n\nЗапись 5: "Не всё так просто. Не сходится как-то. Вот, к примеру, точно помню, когда бандит в меня стрелял, пуля словно ушла. Попала не в голову, а как будто её в сторону сдуло... и ножичком он мне куртку кожаную распорол легко, удар лезвия помню, а на животе – только царапина. Может мне мои "Колобки" помогли? "Стальные колобки"... А ведь они лучатся, заразы круглые. Мда, а "Стальные яйца" были бы круче..."</text>
</string>

<string id="amk_recipt_titan_kolobok_text" >
    <text>Сарацин приволок какого-то новичка пойманного. Говорит, что не грохнул сразу, потому что этот новичок очень уж забавно оглядывался, будто нёс что-то очень ценное. Упёртый, сопляк! В рюкзачке его нащупали занятный "Колобок". Ну как, "Колобок"... вроде он, а вроде не он. Спросили его, что за зверь у него в рюкзачке, молчал как партизан. Уважаю! Дрыщ-то с виду ещё тот! Швед ему пару пальцев сломал, прежде чем он рассказал, что к чему. Говорит, что это изменённый в "Карусели" "Стальной колобок". Мол, пять часов там поваляется и становится другим. Говорит, что от пуль бережёт неплохо, опять же неплохо спасает от разрыва и огня, но мля, радиоактивен. Название ему придумал прикольное – "Титановый колобок"! Надо будет проверить, правду этот фраер говорил или нет. Ещё бы "Стальной колобок" найти...</text>
</string>

<string id="amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
    <text>Данный гипермодификат, получаемый методом трансмутации в аномалии "Холодец" мезомодификата "Титановый колобок", придаёт коже носящего его человека стойкость к разрыву, уменьшает воздействие огня и химически агрессивной среды и своим полем "отводит" часть пуль. Минусом этого довольно полезного гипермодификата является то, что он испускает радиационное излучение.</text>
</string>

<string id="amk_recipt_controller_skalp_text" >
    <text>Да пребудет Он в Вечности, да изменит Он Мир! \n\nНаставник Виктор возвестил об очередной удаче своих естествоиспытателей! Наставник, как и все мы, уверен, что Он вновь преподнёс нам, последователям Его, дар в укрепление веры нашей! После боестолкновения с отрядом военных, которые охраняли учёных, лидер фаланги Остах с телами и трофеями принёс "Панцирь". Вместе с телами заблудших он был принесен в жертву Пламени Его, но Следящие, брат Аким и брат Лехо, обнаружили выпавший через шесть часов из "Жарки" "Панцирь". Он необычно светился, что утвердило Следящих в знаке Его. Этот изменённый "Панцирь" прошёл два боестолкновения вместе с естествоиспытателем братом Романом. На обратном пути его фаланга столкнулась в катакомбах и приняла бой с четырьмя бюрерами. Брат Роман утверждает, что это изменённый "Панцирь" творил чудеса – пси-атаки бюреров брат Роман почти не ощущал! Помимо этого, артефакт каким-то образом убрал большую долю излучения, которую получил брат Роман. Также он заметил, что всё время, пока носил на себе этот артефакт, он не хотел есть. Воистину, Он дарит нам частицы Вечности даже сейчас! Дальнейшие естествоиспытания показали, что этот артефакт, получивший от Квалитета имя "Скальп контролёра", улучшает самочувствие и спасает от химических ожогов. Вера наша растет и крепнет день за днём! Ибо Он помнит о нас! Да пребудет Он в Вечности! Да изменит Он Мир!
    </text>
</string>


<string id="amk_recipt_souls_text" >
    <text>... в общем, было так. Ночью седьмого июля, полмесяца назад, короче, в корпусе №3 всплыл "Шатун" - блуждающая аномалия "Жарка", йопт. Я в этом корпусе один остался, Макс и Юрка Севастополь ушли, хотя как - я до сих пор не въезжаю... пили мы не по-детски. Только я собрался в уголочке себе постелить – опа, из стены огонь! Я то бухой, сначала думал что Тимур Маринад починил найденный пехотный огнемёт и прикалывается с ним. Потом подумал, что в стенах газовод пробило – за стеной кухня была когда-то. Потом вспомнил, что газ здесь в трубах кончился лет пятнадцать назад, растерялся малость, стал водой заливать. Но когда увидел, что пламя движется по стене, допёр уже, да поздно было – свой HK G36 сорвать с гвоздя успел, а вот сумку с найденной два дня назад "Душой" – нет. Расстроился сильно, выпил. А через четыре часа из огня вываливается моя "Душа"! Только светится прикольно так, как лампа. Ну, я её хвать и в контейнер. Наутро проснулся, смотрю: пацаны на "Жарке" кабанчика румянят. Тут я сразу вспомнил про "Душу". Предупредил Макса да попёр к яйцеголовым. Добирался весело, ну да это другая история. Дошёл, дал эту "Душу" на замеры. Сахар после них лысину долго чесал. "У артефакта помимо улучшения здоровья человека, - говорит, - появилась способность снижать дозу радиации". Ещё этот арт (я его "Каплей души" назвал, прикольно звучит) усталость прибавляет. Сахар меня долго уламывал продать его, но я не повёлся. У меня уже к тому времени план зародился - кинуть ещё раз в "Жарку" этот арт и посмотреть, что будет, а потом опять принести на замеры Сахару. Тот снова долго череп чесал, но согласился. Я взял свою "Каплю души" и двинул к тоннелю. Там этой "Жарки" - жопой жри. Бросил, жду. Через шесть часов он начал проявляться, но из аномалии никак не выскакивал. Еле-еле его достал, опалился, чуть такой же лысый, как Сахар, не стал. Принёс на замер и оказался прав! Этот арт (я его назвал "Огненной душой") в два раза лучше стал защищать от радиации! Не, всё же зря я в институт не поступал. Глядишь, был бы профессором, академиком там... В общем, пошёл я в третий раз к "Жарке", как, мля, Старик к синему морю. По пути пару зомбей свалил, один оказался бывшим Михой Камеруном, я потом за его упокой выпил. Вот ведь судьба, сука такая, ведь месяц назад я с ним пил, а сегодня пулю в голову... пусть земля ему... Кинул я "Огненную душу" в "Жарку" и начал снова ждать. Только долго очень – аж через 10 часов выскочила (хорошо хоть в этот раз в аномалию соваться не пришлось). Я вздремнуть умудрился за это время... Светится так радостно. Я подобрал арт и двинул к яйцеголовым. Там уже целая бригада на стрёме, меня кофиём с коньяком поят, сами с артефактом возятся. Я ему под светское настроение с кофе и Хеннеси название придумал – "Кристальная душа". Яйцеголовые ахают там, восторгаются, говорят, что этот гип... гипердиф... короче, "Кристальная душа" и здоровье улучшает, и какой-то там небывалый показатель по защите от радиации получила. Я наутро опять к "Жарке" спокойно добрался, бросил в аномалию свою ненаглядную "Кристальную душу". Ждал долго. Смотрю - выпрыгнул арт. Я ничего не понял – свечение нихрена не изменилось. Ну, думаю, хрен с тобой, не хочешь - не надо. Пошёл обратно, гляжу – в переходе "Электра" блуждающая прёт. Пройти – никак. Сидел я, сидел, потом думаю: "Кину-ка я в "Электру" свой арт"! Получилось как в "Жарке" – исчез он там и всего через час выпрыгивает обратно. Свет идёт совершенно другой! Я дождался, когда "Электра" мигрирует дальше, и пошёл своей дорогой. Принёс "Кристальную душу" на Янтарь, дал Сахару. Того долго не было, выходит из лаборатории – глаза за очками светятся аж, реально как у психа. Говорит, что это какой-то абсолют. Если раньше транс... трансм..., в общем, изменённая "Душа" уменьшала выносливость человека, то этот арт ещё помимо улучшения здоровья и защиты от радиации увеличивает, а не уменьшает, выносливость. Бабла я тогда срубил с яйцеголовых за изучения своей "Души" нормально...</text>
</string>

<string id="amk_recipt_tears_electra_text" >
    <text>Артефакт "Капля" помещается в аномалию "Электра". Полученный модификат "Слёзы "Электры"" выводит из человеческого организма радиацию (дозы до 10мЗв/час переносятся без последствий), а также немного снимает усталость. Отрицательного воздействия на человеческий организм не зафиксировано.
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_tears_fire_text" >
    <text>Модификат "Слёзы "Электры"" помещается в аномалию "Жарка". Полученный мезомодификат "Слёзы огня" довольно хорошо выводит из организма человека, носящего этот артефакт на поясе, радиацию (предельная доза 30±2мЗв/час). Отрицательного воздействия не зафиксировано.
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_tears_chimaera_text" >
    <text>Мезомодификат "Слёзы огня" помещается в аномалию "Холодец". Этот гипермодификат кроме того, что очень хорошо выводит из организма радиацию, также полезен тем, что блокирует почти половину пси-излучения. Отрицательные характеристики "Слёз химеры" - ухудшение самочувствия человека и плохое заживление ран.
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
    <text>Для обязательного ознакомления. \n\nБойцы! Наши товарищи, учёные, предоставили информацию о возможности изменить артефакт "Мамины бусы" с последующим получением у него новых характеристик. Данный артефакт подвержен изменению только в аномалии "Электра", в которую необходимо поместить артефакт на пять часов. После этого он с большой долей вероятности получает новые характеристики. Привожу цитату из документа учёных: "Полученный модификат повышает показатель выносливости и генерирует темпоральное поле, довольно значимо замедляющее скорость попадающих в него пуль, тем самым защищая человека от критических ранений. Немного радиоактивен и уменьшает стойкость к электрошоку." \n\nРекомендую скопировать файл в свои КПК и при встрече с квадами, находящимися в рейде, передать информацию непосредственно лидеру встреченной группы...
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
    <text>... Ваньку Четыре Пальца нашёл в деревне. Я от стаи псов туда заныкался. Сижу, из подполья открытого слышно потрескивание счётчика Гейгера. Я сразу за ствол схватился: мало ли, может там бандюган какой или мерк заныкался. Глянул, а он там валяется лицом в "Холодце". Я его только по бандане дебильной и узнал – красная с серпасто-молоткастыми гербами. И ведь часа четыре, как расстались с ним; он пошёл вперед, а я Вадика Румяного дожидался, чтоб пакет передать. Обидно, мля... Ну, в общем, я противогаз нацепил и полез его вытаскивать. Долго не мог понять, как он туда сверзился, ведь он Зону уже четвёртый год топтал, пока не увидел, что шею ему кто-то свернул. Я, ясен перец, в землю его хоронить сразу раздумал. Мало ли какая хозяюшка себе консервы из опытного сталкера заготовила, да и не пасётся ли эта самая хозяюшка где-нибудь рядом. По быстрому его обмарадёрил, старясь к одежде не прикасаться, рюкзак снял, арты с пояса. ТОЗ его любимый не взял - "Холодец" ружьё знатно пожрал. Да и слинял оттуда побыстрее. Артов у Ваньки было три всего. "Капля", "Морской ёж" да эти его "Бабкины бусы". "Капля" с "Морским ежом" у него сзади на поясе болтались, а вот "Бабкины бусы" угодили в "Холодец". Думал, что песец пришёл артефакту, а оказалось - арт целёхонек, да только светится чудно. Ну, я пока до свободовцев добрался, затестил его. Другой он стал. Я его про себя "Прабабкиными бусами" обозвал. Кровотечение останавливает на счёт раз. Этот, как его, тонус поднимает, от пуль спас неплохо, когда я на военного зомби наткнулся. Только лучиться стал сильнее, чем "Бабкины бусы". Продам его, наверное, учёным да снарягу себе новую возьму.
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
    <text>Запись: "Есть у меня для тебя информация. Знаешь, я там, на базе нашей, писарем служил: сидел за компьютером, с документами и отчётами возился. А потом, когда вашего брата сталкера каждый день стали наши перцы гробить, невмоготу стало! Противно... Ну, ладно, не об этом сейчас. Я там один файл прочитал случайно... Ну, как случайно... В общем, повозиться с кодом пришлось, пока хакнул... Копировать не стал, но запомнил накрепко. Там был отчет яйцеголовых об изменении артефактов в аномалиях! Прикидываешь! Так в этом файле говорилось, что если взять какой-то ме... мезо чего-то там... под названием "Бусы прабабки" - дебильное название, сразу запомнилось, только не спрашивай что это, даже не представляю - и положить в "Карусель", то через десять, по-моему, минут получится другой артефакт! Ну, как другой... Тот же самый, только у него свойства поменяются. Он какое-то поле излучает, всё быстро летящее, что попадает в него, тормозит ощутимо. Я подумал: "Это значит и пули!" Ещё он кровь, типа, останавливает, здоровье улучшает, только лучится. Вот. Надеюсь, тебе эта информация поможет больше, чем мне."
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_dikoobraz_text" >
    <text>... для получения необходимой трансмутации артефакт "Морской ёж" помещается в аномалию "Жарка". Через три часа он, если трансмутация пройдёт удачно, получает очень хороший показатель по защите от радиации. Единственной его отрицательной характеристикой является то, что он повышает утомляемость. Последующие наши опыты показали невозможность дальнейшей трансмутации полученного модификата "Дикобраз" в этой аномалии...
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
    <text>Не для распространения! Только членам "Свободы"! Топ сикрет, йопт! \n\nВитёк Румяный сумел накреативить новый арт! Для исходника нужен "Дикобраз", его потом надо бросить в "Электру", через пять часов из неё вылупится этот артефакт. Румяный назвал его "Электрическим дикобразом", но это, в принципе, глубоко равнобедренно. Главное, что арт радиацию держит некисло и выносливости прибавляет. Квёлый, предвижу твой озабоченный вопрос про девок – это сразу на форум. Мне в личку не пиши – прибью! А, да – ахтунг! Хреново, если нацепишь этого "Электрического дикобраза", а рядом случится "Электра" – долбанёт гораздо сильнее, арт тянет к себе электричество. Так что осторожнее даже с розетками – бьются током, мля! \n\nСтепан Медиацентр, инфосервис, етить его.
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
    <text>Господа! Группа господина Алексея Астронома оказала нашей лаборатории неоценимую услугу. Дело в том, что территорию возле нашей мобильной лаборатории наводнили кабаны и плоти. Это их вторая миграционная волна после последнего Выброса, у нас уже были пострадавшие из числа персонала. Отозвавшаяся на наш призыв о помощи группа господина Алексея Астронома полностью уничтожила мутантов! Мы считаем, что денежное вознаграждение не полностью отражает глубину нашей благодарности, и, дабы поддержать наше дальнейшее сотрудничество, высылаем Вам информацию о генерации гипермодификата "Сопливый дикобраз". Просим прощения за несколько вульгарное название, но оно, придуманное создателем данного гипермодификата, как нельзя лучше описывает сущность этого артефакта. Надеюсь, бойцы "Долга" обладают должным чувством юмора и адекватно отреагируют на данный артефакт и на его название! Для получения "Сопливого дикобраза" необходимо в аномалию "Холодец" поместить на два часа артефакт "Электрический дикобраз". Хотелось бы отметить, что этот гипермодификат имеет редкий показатель по блокировке радиации – человек получает только 45 процентов от того количества рентген, которого он получил бы, не одев на пояс этот гипермодификат. Помимо этого он также очень эффективно останавливает кровотечение и добавляет выносливости. Неприятной стороной "Сопливого дикобраза" является то, что он повышает чувствительность человека к электрошоку, и его неудобно носить из-за всё время сочащейся непонятной слизи. Субстанция безвредная, но до жути неприятная. В целом наш коллектив считает, что такое маленькое неудобство, как слизь, не отобьёт желание у ваших бойцов применять это гипермодификат!\n\nС уважением, член РАН, академик Сахаров
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_giant_small_brother_text" >
    <text>Запись 1: "Еле ушли из Тёмной долины. Юрку Буяна потеряли – парня воронкой порвало, не заметили в перестрелке, как его туда бюрер затолкал пси-ударами... пусть земля ему будет пухом... Плохо. Группа неполная без него – меньше шансов донести до Бара бумажечку эту занятную. Видать, бюреры в катакомбы какого-то бедолагу учёного на обед затащили. Он в своём КПК написал, что обнаружил возможность менять артефакты в новые... модификаты, что ли... так, вроде, написано... В общем, получается какой-то артефакт класса абсолют, названный им "Младший брат Гиганта", и делается он в "Жарке" из "Алмазного колобка". Учёный написал, что этот абсолют не только уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к разрыву, огню и химически агрессивным веществам, но и "отводит" от человека довольно чувствительный процент попадающих в генерируемое поле пуль. Приятными бонусами "Младшего брата Гиганта" являются следующие свойства: неплохое выведение радиации из организма и снижение потребности человека в еде за счёт подпитки своей энергией. В общем, информация занятная, надо бы её Сахарову и его команде отнести, только охрану побольше на всякий случай побольше, группы две минимум." \n\nЗапись 2: "Нарвались на этих олухов из "Свободы"! Втроём их пятерых положили. Только порадовались трофеям – стволы у них знатные, как Саньке Кулеру голову снесло выстрелом из СВД. Мы на звук из подствольников ударили, но непонятно, грохнули мы этого снайпера или нет. Ринат говорит, чтобы я уходил, он меня прикроет. Информация очень уж важная... Снайпер, козёл, себя не выдаёт ничем, стрелянный воробей. Ладно, надо идти..."
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_shkura_text" >
    <text>Здорово, Вован. Вот же долбень! Ну чего ты заладил: "Как там на Зоне, как там на Зоне?". Да никак! Скукота, мля. Если бы не ловили этих полудурков, которые туда прут за артефактами, ваще тоска зелёная была бы. Не, ну бывает жутко иногда, что мне перед тобой выёживаться... Когда какая-нибудь животина или хрен знает что завоет недалеко от блокпоста – сраться не срусь, но волосы дыбом встают. Даже на жопе... Это при том, что автомат я, как и все мы здесь, из рук не выпускаю. Недавно вот, правда, развлекалово было – поймали перца. Назад из Зоны шёл. Ну, мы его взяли. Он какой-то камушек с собой волок, светится - что днище твоей тюнингованной девятки в темноте! Ну, мы его с пристрастием поспрашивали, он рассказал, что этот камушек не просто артефакт, а какая-то новая хрень – у него, типа, есть способность уменьшать химические ожоги, что ли, и ты, типа, пуленепробиваемым становишься. Ну не совсем, конечно. Мы этот камушек дозиметром проверили – трещит, зараза! А этот пойманный говорит нам, что, типа, несёт эту хреновину учёным, типа, польза людям чтоб была. Разоткровенничался, говорит, что берёшь какую-то "Плёнку", бросаешь в "Трамплин" и оба! Через пяток часов готова эта хрень. Много чего ещё говорил, сам какой-то облезлый, весь в шрамах. Упырь, короче. В общем, мы его в тачанку и на третий КПП отправили, там с ним разберутся. Ну ладно, Вован, бывай, мне тут скоро на построение. Ты это, Юльке передай, что я её люблю там, помню и всё такое. Короче, будь!
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_cheshya_text" >
    <text>Господа, рад сообщить Вам, что нами обнаружен новый образец трансмутации! Модификат "Шкура" подвергается воздействию аномалии "Карусель" в течение 5 часов. Полученный мезомодификат с рабочим названием "Чешуя" обладает следующими характеристиками: он уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред, улучшает показатель здоровья и особым образом воздействует на кожу, делая её менее чувствительной к огнестрельным ранениям. Внимание, важно! "Чешуя" радиоактивна и усиливает кровотечение у носящего его человека! Надеемся, что эта информация поможет Вам в Вашем благородном деле, а также на то, что этот небольшой презент ещё больше укрепит нашу дружбу и партнёрство! \n\nС уважением, член РАН, академик Сахаров
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_pancir_text" >
    <text>Товарищ майор, пришёл отчет из Центра по предоставленному нами для изучения гипермодификату "Панцирь". Судя по полученным данным, "Панцирь" (перерождённый в аномалии "Холодец" мезомодификат "Чешуя") у носящего его человека снижает кровотечение, увеличивает показатель здоровья, улучшает стойкость к огнестрельным ранениям, нейтрализует большую часть химически агрессивных сред при их контакте с кожей человека и уменьшает кровотечение. Единственным отрицательным качеством является небольшой радиационный фон. Время трансмутации невелико - всего два с половиной часа. Центр изъявил желание получить как можно больше объектов для изучения и новые данные о всех возможных модификатах, разрешив нам дознания категории 5. В связи с этим прошу Вашего разрешения для проведения над пойманными сталкерами пыток данной категории. \n\nКапитан М. Лубянкин
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_simbion_text" >
    <text>Спешу сообщить, Николай Валентинович, что отдел "Б" выдал нам неожиданный результат своих исследований! Они обнаружили, что если в аномалию "Холодец" поместить четыре артефакта разного типа: "Медузу", "Каплю", "Кровь камня" и "Колючку", то в результате трансмутации, проходящей в течение четырёх часов и двадцати одной минуты, генерируется абсолютно новый артефакт с удивительными качествами! Этот модификат, которому присвоено рабочее название "Симбион", блокирует 50% пси-излучения! Опыты проводились на заключённых, которые подвергались ментальной атаке нашего пленного Арчибальда. Делая поправку на то, что этот контролёр у нас в неволе давно, и без подпитки остаточной энергией Выброса он несколько ослабел, всё же считаю, что показатель пси-блокировки отличный! Рапорт для Центра составлен, жду Ваших комментариев и разрешения на отправку данных. \n\nНачальник отдела "Б", профессор Снегирёв
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_dummy_text" >
    <text>Отчёт №14/7 по проекту "Обманщик"\n
Директору исследовательского отдела "К-32"\n
Профессору Сазонову Николаю Дмитриевичу\n\nУважаемый Николай Дмитриевич, мы завершили серию опытов над артефактом "Пустышка". Во время опытов 7 (семь) артефактов "Пустышка" подверглись деструкции, 5 (пять) артефактов "Пустышка" подверглись деградации, 1 (один) артефакт "Пустышка" в серии трансмутаций показал положительные результаты. \n\nАртефакт "Пустышка" при помещении в аномалию "Электра" по истечении 3 часов, 1 минуты, 43 секунд получает следующие характеристики: увеличивает стойкость к огню, несколько увеличивает выносливость, усиливает восприимчивость к электрошоку. Рабочее название модификата – "Огненная пустышка". \n\nПри последующем помещении модификата "Огненная пустышка" в аномалию "Электра" по истечении 6 часов, 3 минут, 12 секунд артефакт получает следующие характеристики: сильно увеличивает стойкость к огню, увеличивает выносливость, усиливает восприимчивость носителя к электрошоку. Рабочее название мезомодификата – "Яркая пустышка". \n\nПри последующем помещении мезомодификата "Яркая пустышка" в аномалию "Электра" по истечении 8 часов, 4 минут ровно артефакт получает следующие характеристики: сильно увеличивает стойкость к огню, сильно увеличивает выносливость, сильно повышает восприимчивость к электрошоку. Рабочее название гипермодификата – "Лунная пустышка". \n\nНа этом опыты по трансмутации артефакта "Пустышка" были продолжены в той же аномалии. В отличие от проектов "Лом", "Сестра", "Невидимка" и "Повелитель мух" этот опыт увенчался успехом! \n\nПри помещении гипермодификата "Лунная пустышка" в аномалию "Электра" не произошло отторжения артефакта. По истечении 12 часов, 3 минут, 56 секунд артефакт получил свойства класса абсолют, а именно: значительно увеличивает стойкость к огню, несколько увеличивает выносливость, значительно увеличивает стойкость к электрошоку. Рабочее название абсолюта – "Пудинг". \n\nДальнейшее помещение полученного абсолюта в аномалию "Электра" ни к чему не привело - аномалия отторгает артефакт. \n\nСчитаю, что наша группа пришла к блестящему результату исследований по трансмутации артефакта "Пустышка". Таким образом, считаю, что проект "Обманщик" успешно завершён. Полные записи наблюдений перенесены на сервер. \n\nНачальник исследовательской группы "7", В. А. Авакян
    </text>
</string>

<string id="amk_recipt_fake_text" >
    <text>Для получения артефакта "Солнечный свет" необходимо поместить артефакт "Лунный свет" в аномалию "Жарка". По истечении примерно четырёх часов образуется модификат "Солнечный свет", обладающий следующими свойствами: сильное увеличение выносливости, уменьшение восприимчивости к высоким температурам, небольшое уменьшение восприимчивости к электрошоку. Побочным эффектом является то, что полученный артефакт излучает радиацию. Информация не проверена.
    </text>
</string>

<string id="enc_amk_recipt_dikoobraz_text" >
        <text>"Дикобраз" (модификат стойкости к радиации)\n\nАртефакт "Морской ёж" бросается в аномалию "Жарка". Время трансмутации составляет 3 часа Зоны. Полученный модификат имеет следующие характеристики:\n-65 радиация\n-20 выносливость\n\nВероятность удачной трансмутации: 65%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 15%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_electra_dikoobraz_text" >
        <text>"Электрический дикобраз" (мезомодификат выносливости и стойкости к радиации)\n\nМодификат "Дикобраз" бросается в аномалию "Электра". Время трансмутации составляет 5 часов Зоны. Полученный мезомодификат имеет следующие характеристики:\n-63 радиация\n+100 выносливость\n-10 электрошок\n\nВероятность удачной трансмутации: 72%; вероятность вырождения: 25%; вероятность отторжения: 3%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_sopl_dikoobraz_text" >
        <text>"Сопливый дикобраз" (гипермодификат выносливости, стойкости к радиации и кровотечению)\n\nМезомодификат "Электрический дикобраз" бросается в аномалию "Холодец". Время трансмутации составляет 2 часа Зоны. Полученный гипермодификат имеет следующие характеристики:\n-55 радиация\n+90 выносливость\n-7 электрошок\n-400 кровотечение\n\nВероятность удачной трансмутации: 74%; вероятность вырождения: 10%; вероятность отторжения: 16%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_stone_dikoobraz_text" >
        <text>"Каменный дикобраз" (абсолют выносливости, стойкости к радиации, кровотечению и электрошоку)\n\nГипермодификат "Сопливый дикобраз" бросается в аномалию "Трамплин". Время трансмутации составляет 9 часов Зоны. Полученный абсолют имеет следующие характеристики:\n-50 радиация\n+85 выносливость\n+25 электрошок\n-350 кровотечение\n\nВероятность удачной трансмутации: 70%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 10%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_steel_kolobok_text" >
        <text>"Стальной колобок" (модификат пулестойкости и стойкости к разрыву)\n\nАртефакт "Колобок" бросается в аномалию "Трамплин". Время трансмутации составляет 2 часа Зоны. Полученный модификат имеет следующие характеристики:\n+5 разрыв\n+5 пулестойкость\n+7 радиация\n\nВероятность удачной трансмутации: 70%; вероятность вырождения: 25 %; вероятность отторжения: 5%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_titan_kolobok_text" >
        <text>"Титановый колобок" (мезомодификат пулестойкости, стойкости к разрыву и ожогу)\n\nМодификат "Стальной колобок" бросается в аномалию "Карусель". Время трансмутации составляет 5 часов Зоны. Полученный мезомодификат имеет следующие характеристики:\n+7 разрыв\n+10 пулестойкость\n+15 радиация\n+25 ожог\n\nВероятность удачной трансмутации: 50%; вероятность вырождения: 35%; вероятность отторжения: 15%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_almaz_kolobok_text" >
        <text>"Алмазный колобок" (гипермодификат пулестойкости, стойкости к разрыву, ожогу и химическому ожогу)\n\nМезомодификат "Титановый колобок" бросается в аномалию "Холодец". Время трансмутации составляет 8 часов Зоны. Полученный гипермодификат имеет следующие характеристики:\n+6 разрыв\n+8 пулестойкость\n+10 радиация\n+25 ожог\n+15 химический ожог\n\nВероятность удачной трансмутации: 78%; вероятность вырождения: 17%; вероятность отторжения: 5%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_soul_bengal_text" >
        <text>"Кристальная душа Бенгала" (абсолют здоровья, выносливости и стойкости к радиации)\n\nГипермодификат "Кристальная душа" бросается в аномалию "Электра". Время трансмутации составляет 1 час Зоны. Полученный абсолют имеет следующие характеристики:\n+600 здоровье\n-30 радиация\n+18 выносливость\n\nВероятность удачной трансмутации: 50%; вероятность вырождения: 30%; вероятность отторжения: 20%.
</text>
    </string>
<string id="enc_amk_recipt_soul_drops_text" >
        <text>"Капля души" (модификат здоровья и стойкости к радиации)\n\nАртефакт "Душа" бросается в аномалию "Жарка". Время трансмутации составляет 4 часа Зоны. Полученный модификат имеет следующие характеристики:\n+600 здоровье\n-10 радиация\n-18 выносливость\n\nВероятность удачной трансмутации: 70%; вероятность вырождения: 25%; вероятность отторжения: 5%.
</text>
    </string>
    
<string id="enc_amk_recipt_soul_fire_text" >
        <text>"Огненная душа" (мезомодификат здоровья и стойкости к радиации)\n\nМодификат "Капля души" бросается в аномалию "Жарка". Время трансмутации составляет 6 часов Зоны. Полученный мезомодификат имеет следующие характеристики:\n+600 здоровье\n-20 радиация\n-18 выносливость\n\nВероятность удачной трансмутации: 60%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 20%. 
</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_soul_cristal_text" >
        <text>"Кристальная душа" (гипермодификат здоровья и стойкости к радиации)\n\nМезомодификат "Огненная душа" бросается в аномалию "Жарка". Время трансмутации составляет 10 часов Зоны. Полученный гипермодификат имеет следующие характеристики:\n+600 здоровье\n-30 радиация\n-18 выносливость\n\nВероятность удачной трансмутации: 50%; вероятность вырождения: 35%; вероятность отторжения: 15%.
</text>
    </string>
    

<string id="enc_amk_recipt_tears_electra_text" >
        <text>"Слёзы "Электры"" (модификат стойкости к радиации и выносливости)\n\nАртефакт "Капля" бросается в аномалию "Электра". Время трансмутации составляет 5 часов. Модификат имеет следующие характеристики:\n-10 радиация\n+18 выносливость\n\nВероятность удачной трансмутации: 75%; вероятность вырождения: 10%; вероятность отторжения: 15%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_tears_fire_text" >
        <text>"Слёзы огня" (мезомодификат стойкости к радиации)\n\nМодификат "Слёзы "Электры"" бросается в аномалию "Жарка". Время трансмутации составляет 6 часов. Мезомодификат имеет следующие характеристики:\n-30 радиация\n\nВероятность удачной трансмутации: 65%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 15%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_tears_chimaera_text" >
        <text>"Слёзы химеры" (гипермодификат пси-защиты и стойкости к радиации)\n\nМезомодификат "Слёзы огня" бросается в аномалию "Холодец". Время трансмутации составляет 2 часа Зоны. Полученный гипермодификат имеет следующие характеристики:\n-40 радиация\n+45 телепатия\n+140 кровотечение\n-150 здоровье\n\nВероятность удачной трансмутации: 55%; вероятность вырождения: 25%; вероятность отторжения: 20%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_grandmother_glassbeards_text" >
        <text>"Бабкины бусы" (модификат пулестойкости и выносливости)\n\nАртефакт "Мамины бусы" бросается в аномалию "Электра". Время трансмутации составляет 5 часов Зоны. Полученный модификат имеет следующие характеристики:\n+5 пулестойкость\n+250 выносливость\n+5 радиация\n15 электрошок\n\nВероятность удачной трансмутации: 85%; вероятность вырождения: 10%; вероятность отторжения: 5%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text" >
        <text>"Бусы прабабки" (мезомодификат пулестойкости, выносливости и стойкости к кровотечению)\n\nМезомодификат "Бабкины бусы" кидается в аномалию "Холодец". Время трансмутации составляет 3 часа Зоны. Полученный мезомодификат имеет следующие характеристики:\n+3 пулестойкость\n+150 здоровье\n+7 радиация\n-380 кровотечение\n\nВероятность удачной трансмутации: 72%; вероятность вырождения: 12%; вероятность отторжения: 16%.
</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text" >
        <text>"Бусы бабки бюрера" (гипермодификат пулестойкости, здоровья и стойкости к кровотечению)\n\nМезомодификат "Бусы прабабки" кидается в аномалию "Карусель". Время трансмутации составляет 10 минут Зоны. Полученный гипермодификат имеет следующие характеристики:\n+20 пулестойкость\n-450 кровотечение\n+200 здоровье\n+10 радиация\n\nВероятность удачной трансмутации: 85%; вероятность вырождения: 10%; вероятность отторжения: 5%. </text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_giant_small_brother_text" >
        <text>"Младший брат Гиганта" (абсолют пулестойкости, устойчивости к голоду, стойкости к разрыву, ожогу, химическому ожогу и радиации)\n\nГипермодификат "Алмазный колобок" бросается в аномалию "Жарка". Время трансмутации составляет 3 часа Зоны. Полученный абсолют имеет следующие характеристики:\n+12 разрыв\n+10 пулестойкость\n-15 радиация\n+25 ожог\n-45 голод\n+20 химический ожог\n\nВероятность удачной трансмутации: 59%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 21%.</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_shkura_text" >
        <text>"Шкура" (модификат пулестойкости и стойкости к химическому ожогу)\n\nАртефакт "Плёнка" бросается в аномалию "Трамплин". Время трансмутации составляет 5 часов Зоны. Полученный модификат имеет следующие характеристики:\n+35 химический ожог\n+7 пулестойкость\n+3 радиация\n\nВероятность удачной трансмутации: 70%; вероятность вырождения: 25 %; вероятность отторжения: 5%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_cheshya_text" >
        <text>"Чешуя" (мезомодификат здоровья, пулестойкости и стойкости к химическому ожогу)\n\nМодификат "Шкура" бросается в аномалию "Карусель". Время трансмутации составляет 5 часов. Полученный мезомодификат имеет следующие характеристики:\n+42 химический ожог\n+7 пулестойкость\n+5 радиация\n+150 здоровье\n+100 кровотечение\n\nВероятность удачной трансмутации: 80%; вероятность вырождения: 10%; вероятность отторжения: 10%.</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_pancir_text" >
        <text>"Панцирь" (гипермодификат здоровья, пулестойкости, стойкости к химическому ожогу и кровотечению)\n\nМезомодификат "Чешуя" бросается в аномалию "Холодец". Время трансмутации составляет 2 часа Зоны. Полученный гипермодификат имеет следующие характеристики:\n+45 химический ожог\n+10 пулестойкость\n+50 здоровье\n+2 радиация\n-130 кровотечение\n\nВероятность удачной трансмутации: 70%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 10%.
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_simbion_text" >
        <text>"Симбион" (модификат пси-защиты)\n\nУникальный модификат "Симбион" получается путём совместной трансмутации в аномалии "Холодец" сразу четырёх артефактов: "Медуза", "Капля", "Кровь камня" и "Колючка". Время трансмутации составляет 4 часа Зоны. Полученный модификат имеет следующие характеристики:\n+50 телепатия\n+50 кровотечение\n-25 разрыв\n-20 выносливость\n\nВероятность удачной трансмутации: 70%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 10%. 
</text>
    </string>


<string id="enc_amk_recipt_dummy_puding_text" >
        <text>"Пудинг" (абсолют выносливости, стойкости к ожогу и электрошоку)\n\n"Лунная пустышка" бросается в аномалию "Холодец" Время трансмутации составляет 12 часов Зоны. Полученный абсолют имеет следующие характеристики:\n+45 ожог\n-20 выносливость\n+50 электрошок\n+2 радиация\n\nВероятность удачной трансмутации: 80%; вероятность вырождения: 10%; вероятность отторжения: 10%.</text>
    </string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_fire_text" >
        <text>"Огненная пустышка" (модификат выносливости и стойкости к ожогу)\n\nАртефакт "Пустышка" кидается в аномалию "Электра". Время трансмутации составляет 3 часа Зоны. Полученный модификат имеет следующие характеристики:\n+30 ожог\n+36 выносливость\n-10 электрошок\n\nВероятность удачной трансмутации: 70%; вероятность вырождения: 25 %; вероятность отторжения: 5%.</text>
    </string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_bright_text" >
        <text>"Яркая пустышка" (мезомодификат выносливости и стойкости к ожогу)\n\nМодификат "Огненная пустышка" кидается в аномалию "Электра". Время трансмутации составляет 6 часов Зоны. Полученный мезомодификат имеет следующие характеристики:\n+30 ожог\n+73 выносливость\n-15 электрошок\n\nВероятность удачной трансмутации: 59%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 21%.</text>
    </string>
<string id="enc_amk_recipt_dummy_moon_text" >
        <text>"Лунная пустышка" (гипермодификат выносливости и стойкости к ожогу)\n\nМезомодификат "Яркая пустышка" кидается в аномалию "Электра". Время трансмутации составляет 8 часов Зоны. Полученный гипермодификат имеет следующие характеристики:\n+30 ожог\n+109 выносливость\n-20 электрошок\n\nВероятность удачной трансмутации: 50%; вероятность вырождения: 35%; вероятность отторжения: 15%.</text>
    </string>

<string id="enc_amk_recipt_controller_skalp_text" >
        <text>"Скальп контролёра" (абсолют пси-защиты, здоровья, устойчивости к голоду, стойкости к химическому ожогу и радиации)\n\nГипермодификат "Панцирь" бросается в аномалию "Жарка". Время трансмутации составляет 6 часов Зоны. Полученный абсолют имеет следующие характеристики:\n+30 химический ожог\n+10 пулестойкость\n-20 голод\n+100 здоровье\n+75 телепатия\n\nВероятность удачной трансмутации: 65%; вероятность вырождения: 20%; вероятность отторжения: 15%.
</text>
  </string>
	
  <string id="blowout_not_sleep">
		<text>Выброс - не время для сна!</text>
	</string>
  <string id="not_need_sleep">
		<text>Стрелок не хочет спать</text>
	</string>
  <string id="not_need_sleep_nrg">
		<text>Стрелок не может спать из-за действия энергетика</text>
	</string>
  <string id="not_need_sleep_enemy">
		<text>Какой сон?! Враги рядом!</text>
	</string>
	
  <string id="trans_finished_title">
		<text>Результат трансмутации артефакта - </text>
	</string>
  <string id="trans_finished_msg">
		<text>Результат трансмутации артефакта - </text>
	</string>
	
  <string id="stalker_died">
		<text>Погиб сталкер:</text>
	</string>
	
  <string id="alc_too_much_die">
		<text>Уфф... Многовато выпил. Помереть теперь только!</text>
	</string>
  <string id="alc_too_much">
		<text>Что-то перепил я малость...</text>
	</string>
  <string id="alc_todo_alcoholic">
		<text>Ну вот, допился до алкоголизма</text>
	</string>
  <string id="alc_need_drink">
		<text>Уф... Выпить бы малость...</text>
	</string>
  <string id="alc_need_drink_big">
		<text>Уф... Совсем хреново! Водки бы выпить!</text>
	</string>
  <string id="alc_coded">
		<text>Наконец-то закодировался...</text>
	</string>
  <string id="alc_no_more_need">
		<text>Немного отвык от водяры... Главное продержаться теперь ещё недельку-другую...</text>
	</string>
	
  <string id="amk_warn_trans">
		<text>ВНИМАНИЕ!!! Переполнение буфера! Данные о трансмутациях не сохранены! Дождитесь окончания трансмутаций и повторите сохранение.</text>
	</string>
  <string id="amk_warn_trans_critical">
		<text>ВНИМАНИЕ!!! Переполнение буфера! Начатые трансмутации не будут завершены. Рекомендуется загрузить предыдущее сохранение.</text>
	</string>
  <string id="amk_warn_attention">
		<text>Внимание! Количество сохраняемых данных скоро превысит допустимый предел! Выполните все невыполненные задания. Дождитесь окончания всех трансмутаций. Не берите новые задания. Не начинайте новые трансмутации.</text>
	</string>
	
  <string id="amk_sleep_title">
		<text>Сон</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_one_hour">
		<text>Спать 3 часа</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_three_hours">
		<text>Спать 5 часов</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_five_hours">
		<text>Спать 8 часов</text>
	</string>
  <string id="amk_sleep_until_full_health">
		<text>Спать до выздоровления</text>
	</string>

  <string id="amk_dots_title">
		<text>Введите текст метки</text>
	</string>
  <string id="amk_dots_done">
		<text>Поставить</text>
	</string>
	
  <string id="amk_welcome_title">
		<text>Приветствую, тебя, Сталкер!</text>
	</string>
  <string id="amk_welcome_msg">
		<text>%c[255,255,128,128]Добро пожаловать в "Тайные Тропы".%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="rep_no_weapon_in_slot_1">
		<text>В первом слоте нет оружия</text>
	</string>
	
	<string id="rep_no_weapon_in_slot_2">
		<text>Во втором слоте нет оружия</text>
	</string>

	<string id="rep_no_weapon_in_slot_6">
		<text>Сначала наденьте костюм</text>
	</string>
	
	<string id="rep_not_need_1">
		<text>Оружие в первом слоте не нуждается в чистке или ремонте</text>
	</string>
	
	<string id="rep_not_need_2">
		<text>Оружие во втором слоте не нуждается в чистке или ремонте</text>
	</string>

	<string id="rep_not_need_6">
		<text>Надетый на вас костюм не нуждается в ремонте</text>
	</string>
	
	<string id="rep_watched_weapon_6">
		<text>На ремонт костюма требуется некоторое время.</text>
	</string>
	
	<string id="rep_watched_weapon_1">
		<text>На чистку и ремонт оружия требуется некоторое время.</text>
	</string>
	
	<string id="rep_watched_weapon_2">
		<text>На чистку и ремонт оружия требуется некоторое время.</text>
	</string>
	
	<string id="rep_need_big">
		<text>%c[255,255,128,128]Необходим серьёзный ремонт.\n%c[default]Обратитесь в ближайшую мастерскую.</text>
	</string>
	  
	<string id="st_time_repbox">
	    <text>Время до окончания ремонта</text>
	</string>
	
	<string id="nano_mod_complete_w">
		<text>Модификация костюма завершена. Грузоподъёмность увеличена на 250 кг.</text>
	</string>
			
	<string id="nano_mod_complete_h">
		<text>Модификация костюма завершена. Скорость восстановления сил и здоровья увеличены.</text>
	</string>

	<string id="nano_mod_warning">
		<text>У вас в инвентаре 5 или более "Булыжников" и "Кристальных душ Бенгала" одновременно. Нанокостюм пытается ассимилировать артефакты. Выложите временно из инвентаря либо "Души", либо "Булыжники" - в зависимости от желаемого результата модификации.</text>
	</string>
	
	</string_table>
