

<!-- AMK Dialogs-->
<string_table>
	<!--Диалог с Кулинаром-->
	<string id="artem_kulinar_0">
		<text>Приветствуй! Чего желаем?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_1">
		<text>Я смотрю, вы тут целый бар организовали! Забегаловка в метре от радиоактивных куч мусора… Ничего себе.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2">
		<text>И что? Другого места тут нет. Я понимаю, может, ты такой крутой, бегаешь сутками по Зоне. А вот представь – не все так могут! Особенно новички. Для некоторых до Свалки дойти – уже подвиг! Сам-то уже забыл, с чего начинал?..</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_3">
		<text>Эх… Что верно – то верно. Память уже не та. Только смысл вам тут кучковаться-то? В паре километров, говорят же, Бар есть, там и продукты получше и арсенал можно пополнить. А тут? Ворьё да бандиты шарятся, да и вояки вас своими рейдами достанут.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_4">
		<text>Бар, Бар… Ну и? Ты что, забыл? Туда хрен попадёшь, если о тебе хотя бы десять раз в новостях не писали… Там народ серьёзный, с мелюзгой цацкаться не будут. А тут вот они сами себе хозяева. Кто продуктами затаривается, кто артефакты продаёт… Ну, ты понял. Лягушатник для тех, кто в Зоне ребёнок ещё. Бандиты?.. Не боись, тут Серый им порядочную трёпку задал в прошлый раз, да и ты, говорят, ему помогал. Так что долго они сюда не сунутся. А военные… Придумаем. Это тут пока народу мало, а потом, глядишь, сможем дать им достойный отпор.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_5">
		<text>Ага. Только что будет, если они вертушки вызовут?.. Ладно. Разбирайтесь сами. Слушай, а что вдруг за благородство-то такое – новичкам помогать?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_6">
		<text>Природа такая у меня. Воспитали меня так. Я ведь, когда на большой земле раньше жил, поваром работал. Ну, остатками обеда кошек, собак кормил. А то шляются по улицам голодные, ободранные… Сердце так и ныло! А в Зоне сколько собаку не корми – всё равно пси-ударом бьёт! А кошек как-то и прикармливать не хочется. Решил вот детвору эту подкармливать патронами, едой… У меня есть за периметром кое-какие завязки, продукты и снарягу доставляют, да и сам я себя не обижаю – не в убыток работаю. Переварил? И сердце с душой спокойны, и кошелёк не в обиде.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_7">
		<text>А ещё с кем советуешь тут пообщаться?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_8">
		<text>С кем?.. Хм… А, вот Витёк Ворон тут у нас есть такой. Интересный человек, между прочим.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_9">
		<text>Ворон? Интересная кличка. И чем же он может быть интересен?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_10">
		<text>А вот он вообще интересный тип. Вроде, как новичок, а порой такие экземпляры вооружения притащит – диву дашься! Бывает, пропадёт на несколько дней и никто не знает, куда он смылся. А потом вернётся – ни малейшей царапины на нём. Странно, конечно… Словно он с Зоной на только ему понятном языке говорит. Знаешь, кому ещё также комфортно тут, в Зоне? Воронам. Какое-то чутьё у них на аномалии и всякие возмущения – всё облетят, держатся повыше, жрать им тоже есть что – свежие трупы в Зоне регулярное явление. Вот и Витёк ко всему приспособился. И кличка прилепилась к нему. Может, найдёшь о чём с ним поговорить.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_11">
		<text>Понятно. Да, любопытный персонаж, любопытный. Спасибо за информацию, пойду я.</text>
	</string>
	<!--Диалог с Витьком Вороном-->
	<string id="vitek_voron_0">
		<text>Что надо?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_1">
		<text>Привет. Да вот осматриваюсь тут. Уютное вы местечко выбрали.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_2">
		<text>Местечко в самый раз.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_3">
		<text>Эм… Я смотрю, ты не сильно общителен. А чем занимаешься-то тут?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_4">
		<text>Не люблю болтать впустую. Предпочитаю дело словам. Дело для меня – оружие. Хорошее. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_5">
		<text>А куда ж в Зоне без него? Чем можешь порадовать?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_6">
		<text>Пока я тебя не знаю. И ты меня не знаешь. Так что не рассчитывай на гибкую систему скидок и навороченный товар.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_7">
		<text>Сурово. Ну давай, посмотрим...</text>
	</string>
</string_table>