<!-- ;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;
;	 ,,,,,      ,,,,,,,    ,,,,,,_  ,,,,,,,,  ,,,,,,   
;       MMMMM1     M0MMMM&    MMMMM@'  MMMMMM0"  MMMM0!   
;       4MMMM#      ^MMMMMr   MMMMMf    #MMMM&    B0'     
;      &]MMMMMc      #MMMM# ] MMMMMf    #MMMM&   j#       
;      M 0MMMM&       MMMMML# MMMMMf    #MMMM&  pM&       
;     pY 4MMMMM     ] #MMMMM# MMMMMf    #MMMM& pMMMt      
;     M   MMMMMc    ]& MMMMMf MMMMMf    #MMMM&]MMMM0      
;    ]#   0MMMM&    ]M #MMMM  MMMMMf    #MMMM& MMMMM&     
;    QfjMMMMMMMM    ]M  MMMf  MMMMMf    #MMMM& 4MMMMM     
;   _M    "MMMMMf   ]M  BMM   MMMMMf    #MMMM&  MMMMM&    
;  _Q#     MMMMM&   jMg  M8  _MMMMMf    BMMMM&  jMMMMM,   
; 4MMMM   #MMMMMM# 0MMM& B  ]MMMMMMM&  0MMMMMM&]MMMMMMMt  
;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;;

 MATRAS v.5.2721 build 492 release 73 -->


	<string id="amk_matras">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="amk_matras_s">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_matras">
		<text>Походный спальный мешок. Пожалуй, самый удобный способ переночевать в Зоне. От радиации не спасёт, но от дождя защитит.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_01">
		<text>Ремкомплект ОРК-27м</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_01_s">
		<text>ОРК-27м</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_01">
		<text>Оружейный Ремонтный Комплект ОРК-27м (модернизированный) предназначен для ухода за короткоствольным оружием (пистолетами, пистолетами-пулемётами, обрезами и т.д.). Включает в себя как высококачественные оружейные масла и смазки, так и запасные части, инструменты и приспособления для обслуживания и мелкого ремонта в полевых условиях стрелкового оружия всех основных мировых производителей. Расчитан на 5-ти кратное применение.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_02">
		<text>Ремкомплект ОРК-42</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_02_s">
		<text>ОРК-42</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_02">
		<text>Оружейный Ремонтный Комплект ОРК-42 предназначен для ухода за автоматами и винтовками. Включает в себя как высококачественные оружейные масла и смазки, так и запасные части, инструменты и приспособления для обслуживания и мелкого ремонта в полевых условиях стрелкового оружия всех основных мировых производителей. Расчитан на 5-ти кратное применение.</text>
	</string>

	<string id="amk_repbox_06">
		<text>Ремкомплект РКБ-86у</text>
	</string>
	<string id="amk_repbox_06_s">
		<text>РКБ-86у</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_repbox_06">
		<text>Ремонтный Комплект для Бронежилетов РКБ-86у (универсальный), предназначен для ремонта всех видов защитных костюмов, в том числе: бронежилетов и экзоскелетов. Появился в Зоне относительно недавно. Новейшая разработка, расчитанная на применение мобильными боевыми группами, действующими в отрыве от основных сил. Универсальный набор материалов и запасных частей (бронепластин и основных узлов экзоскелетов). Отечественная разработка, не имеющая аналогов в мире. В серию не пошёл из-за невозможности его полноценного использования в полевых условиях, поэтому достаточно редок и дорог. Расчитан на 5-ти кратное применение.</text>
	</string>

	<string id="amk_ruksak">
		<text>Небольшой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="amk_ruksak_s">
		<text>Небольшой рюкзак</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_ruksak">
		<text>Небольшой походный рюкзак. Сделан из прорезиненной ткани, поэтому не промокает. В таком можно хранить ценные вещи где-то в укромном месте - тайник получится отличный.</text>
	</string>

<!-- 23:52 23.06.2007 -->

