	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Не дергаемся, атакуем строго по моей команде.</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Победа!!! Все кто жив - подойти ко мне. Меченый - ходи сюда, говорить будем.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Здорово, Меченый, рад что ты жив, да еще и заглянул к нам на огонек. Заскочи, поболтаем. Очередное дельце наклевывается.</text>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Отлично, задание выполнил. Будем считать, что курсы "взлет-посадка" ты прошел.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Меченый, теперь тебе проход в лагерь открыт. Подходи, пообщаемся.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Меченый, кстати о Стрелке. Пришел сталкер из глубокого рейда, Лисом кличут. Ему, видимо, худо пришлось - просит о помощи. Он на хвосте каких-то тварей притащил, говорит, что долго не продержится. Он, возможно знает о Стрелке. Так что бегом к нему, даю координаты.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Облажался ты, Меченый. Хоть в этом и нет твоей вины, но ребята погибли. В зоне часто так бывает. Так или иначе - проверку ты прошел. Возвращайся, поговорим по существу.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Молодец, Меченый. Если так будешь продолжать, то заведешь много друзей. Зайди ко мне, поговорим по-деловому.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>Ну, Меченый, зря ты так. Так или иначе, проверку ты прошел, а вот с Волком и его бригадой теперь сам разбирайся как знаешь. В общем я тебя жду, дело есть.</text>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Меченый. Военные раскопали кое что в НИИ "Агропром". А в этом заинтересован я, да и ты наверное тоже. Нужно достать информацию и отнести бармену в бар сталкеров. Действуй.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Осторожней! Ты рядом с аномалиями. Используй болты, чтобы определить их границы.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Нажми кнопку Контакты ($$ACTION_CONTACTS$$). В контактах и на мини-карте на лицевом визоре ты видишь людей в радиусе 250 метров с включенными КПК. Там указывается их отношение к тебе. Будь внимателен если там появляются враги. Впрочем бандиты и гы-ыы, мутанты не включают обычно КПК так, что будь внимателен в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Для того, чтобы активировать карту, нажмите '$$ACTION_MAP$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Для того, чтобы активировать КПК, нажмите '$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Для того, чтобы поговорить с кем-либо, наведите на него прицел и нажмите '$$ACTION_USE$$'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Найдите артефакт в месте, отмеченном на карте, и принесите торговцу.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Меченый, смотри внимательней. В следующий раз на ее месте можешь быть ты!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Дай аптечку этому придурку.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Меченый!!! Черт с ним, с артефактом, позднее занесешь. Беги к вагончику у дороги, там моим людям помощь нужна! Додумались, придурки вертолет обстрелять. Координаты я тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Обыщи трупы, там может быть что-нибудь полезное.</text>
	</string>

	<string id="news_1">
		<text>Да Сталкер, не твой день сегодня. Твоя ставка не сыграла... Твой выигрыш - ноль тугриков.</text>
	</string>
	<string id="news_2">
		<text>Выигрыш 500 рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_3">
		<text>Выигрыш одна тысяча рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_4">
		<text>Выигрыш 5 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_5">
		<text>Выигрыш 10 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_6">
		<text>Выигрыш 15 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_7">
		<text>Выигрыш 20 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_8">
		<text>Выигрыш 25 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_9">
		<text>Выигрыш 50 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_10">
		<text>Выигрыш 100 тысяч рублей.</text>
	</string>
<string id="news_11">
		<text>Выигрыш 200 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_12">
		<text>Выигрыш 300 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_13">
		<text>Выигрыш 400 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_14">
		<text>Выигрыш 500 тысяч рублей.</text>
	</string>
	<string id="news_15">
		<text>Джек пот Сталкер! Твой выигрыш 1 миллион рублей.</text>
	</string>
    <string id="dolg_1">
		<text>Сталкер, тут тебя насчет должка спрашивали...\nТы бы заглянул, отдал бы долг - копейки же остались. </text>
	</string>
	<string id="dolg_2">
		<text>Ай-я я-яй, Сталкер, срок то уже прошел,\nа а ты должок отдать не спешишь. Давай поторапливайся.</text>
	</string>
	<string id="dolg_3">
		<text>И что это значит, Сталкер? Тебе срок дали?\nДали. Срок вышел - дуй сюда с деньгами.</text>
	</string>
	<string id="dolg_4">
		<text>Так-так, Сталкер, играть мы значит любим, а вот долги отдавать нет.\n Нехорошо это. Даже наооборот - плохо. Руки за это оторвать надо. Все понял?</text>
	</string>
	<string id="dolg_5">
		<text>Стрелок, ты вообще обнаглел. Какого спрашивается хрена ты долг не несешь?\nТут ребята приходили, обещали порезать тебя на британский флаг, а то что останется - плотям скормить. А ну живо ко мне.</text>
	</string>
	<string id="dolg_6">
		<text>Я чего то не пойму, мы как договариливались?\nДолг на три дня - и никаких "а я не смог, извини".\nДелай что хочешь, но долг возвращай немедленно. Иначе - кранты тебе.</text>
	</string>
    <string id="dolg_7">
		<text>Сталкер, срочно подойди в Бар.\nТебя ожидают... с баблом. Иначе пеняй на себя - топор уже наточен.</text>
	</string>
	<string id="dolg_8">
		<text>Ну ты и скотина, Сталкер - ты же меня, сука, подставляешь тем, что деньги не отдаешь.\nЕсли к вечеру не вернешь долг - вход в мою лавку тебе будет закрыт навсегда.</text>
	</string>
	<string id="dolg_10">
		<text>Последнее китайское предупреждение тебе, парень:\nвсе сроки вышли, а ты даже пальцем не шевельнул.\nДа тебе писец ща будет, если ты бабло не вернешь.</text>
	</string>
	<string id="dolg_10">
		<text>Всё, уважаемый - ты труп.\nЯ нанял наёмников. Они уже ищут тебя.</text>
	</string>
	
	
