<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="aes_case1_desc">
    <text>Обычный металлический несгораемый кейс №1. По видимому, в нём ценные документы.</text>
  </string>
  <string id="aes_case1_name">
    <text>Обычный металлический кейс.</text>
  </string>
  <string id="aes_case2_desc">
    <text>Обычный металлический несгораемый кейс №2. По видимому, в нём ценные документы.</text>
  </string>
  <string id="aes_case2_name">
    <text>Обычный металлический кейс.</text>
  </string>
  <string id="aes_case3_desc">
    <text>Обычный металлический несгораемый кейс №3. По видимому, в нём ценные документы.</text>
  </string>
  <string id="aes_case3_name">
    <text>Обычный металлический кейс.</text>
  </string>
  <string id="stranger">
    <text>Сталкер</text>
  </string>
  <string id="doctor_box_desc">
    <text>Контейнер с лекарствами. Удобный контейнер для переноски лекарств.</text>
  </string>
  <string id="doctor_box_name">
    <text>Контейнер с лекарствами.</text>
  </string>
  <string id="box_food_desc">
    <text>Деревянный ящик с консервами внутри. По видимому, пролежал не один день, но, как ни странно, мясо в консервах съедобное, хоть что то мы умеем делать качественно.</text>
  </string>
  <string id="box_food_name">
    <text>Деревянный ящик с консервами внутри.</text>
  </string>
  <string id="enc_sms">
    <text>Личные сообщения.</text>
  </string>
  <string id="sms">
    <text>Сообщение.</text>
  </string>
  <string id="sms_haron_text">
    <text>Это Харон, я жду Тебя, есть срочное дело.</text>
  </string>
  <string id="shceme_document_desc">
    <text>Схема коммуникаций Припяти и ЧАЭС. Чертежи и графики, человеку неподготовленному трудно разобраться.</text>
  </string>
  <string id="shceme_document_name">
    <text>Схема коммуникаций Припяти и ЧАЭС.</text>
  </string>
  <string id="solomon_box_desc">
    <text>Небольшой металлический контейнер. Посылка Соломона.</text>
  </string>
  <string id="solomon_box_name">
    <text>Небольшой металлический контейнер.</text>
  </string>
  <string id="zahar_pismo_desc">
    <text>Письмо, обёрнутое в прочную картонную упаковку. Для Соболева от Захара.</text>
  </string>
  <string id="zahar_pismo_name">
    <text>Письмо от Захара.</text>
  </string>
  <string id="informator_doc_desc">
    <text>Папка со списком агентов, которые так или иначе сотрудничали с военными.</text>
  </string>
  <string id="informator_doc_name">
    <text>Папка со списком агентов.</text>
  </string>
  <string id="wpn-winchester_knyaz">
    <text>Винчестер Князя.</text>
  </string>
  <string id="labx10_computer_desc">
    <text>Системный блок из лаборатории Х-10 на Радаре.</text>
  </string>
  <string id="labx10_computer_name">
    <text>Системный блок.</text>
  </string>
  <string id="labx10_doc_desc">
    <text>Документы из лаборатории Х-10 на Радаре.</text>
  </string>
  <string id="labx10_doc_name">
    <text>Документы из лаборатории.</text>
  </string>
  <string id="part1_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part1_name">
    <text>Фрагмент №1.</text>
  </string>
  <string id="part2_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part2_name">
    <text>Фрагмент №2.</text>
  </string>
  <string id="part3_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part3_name">
    <text>Фрагмент №3.</text>
  </string>
  <string id="part4_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part4_name">
    <text>Фрагмент №4.</text>
  </string>
  <string id="part5_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part5_name">
    <text>Фрагмент №5.</text>
  </string>
  <string id="part6_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part6_name">
    <text>Фрагмент №6.</text>
  </string>
  <string id="part7_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part7_name">
    <text>Фрагмент №7.</text>
  </string>
  <string id="part8_desc">
    <text>Фрагмент карты, на которой указан тайник самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="part8_name">
    <text>Фрагмент №8.</text>
  </string>
  <string id="semeckii_treasure_box_descr">
    <text>Тайник самого Семецкого, по слухам, в нём хранятся очень ценные вещи.</text>
  </string>
  <string id="rad_semeckii_treasure_box_name">
    <text>Тайник Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="tainik_semeckii">
    <text>Поиск тайника Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="first">
    <text>Первый фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="first_part_text">
    <text>Вы нашли первый фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="second">
    <text>Второй фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="second_part_text">
    <text>Вы нашли второй фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="tri">
    <text>Третий фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="tri_part_text">
    <text>Вы нашли третий фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="four">
    <text>Четвертый фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="four_part_text">
    <text>Вы нашли четвертый фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="five">
    <text>Пятый фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="five_part_text">
    <text>Вы нашли пятый фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="six">
    <text>Шестой фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="six_part_text">
    <text>Вы нашли шестой фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="seven">
    <text>Седьмой фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="seven_part_text">
    <text>Вы нашли седьмой фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="vosem">
    <text>Восьмой фрагмент.</text>
  </string>
  <string id="vosem_part_text">
    <text>Вы нашли восьмой фрагмент карты, которая указывает местонахождение тайника самого Семецкого.</text>
  </string>
  <string id="new_plan_desc">
    <text>Мешок с травой для Князя. Марихуана, или что то посерьёзней?</text>
  </string>
  <string id="new_plan_name">
    <text>Мешок с травой.</text>
  </string>
  <string id="wpn-m1891_30_scope_ucen">
    <text>Переделанная винтовка "Мосина".</text>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-ucen">
    <text>Снайперский патрон с маячком.</text>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ucen">
    <text>Переделанный снайперский патрон для винтовок системы "Мосина" под нужды ученых. Этот патрон обладает сильно заниженным хитом, при попадании он не убивает, а вешает небольшой маячок на жертву. Это позволяет исследовать фауну зоны.</text>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_wpn-m1891_30_scope_ucen">
    <text>Переделанная винтовка "Мосина" под нужды ученых, которая использует только один вид патронов - снайперский патрон с маячком. Этот патрон с сильно заниженным хитом. Из-за этого убить кого то из неё практически невозможно. </text>
  </string>
  <string id="text_arc_ucen_need_metka">
    <text>Повесить метки на монстров: Псевдогиганта видели последний раз на Ростоке, там еще вертолёт подбитый давно лежит.
Лысую химеру можно встретить в Тёмной Долине. Знаете, там еще заброшенная фабрика, бандиты иногда там свое логово устраивают, так вот, за ней есть небольшое болотце, прямо у забора где сточные трубы, ну, надеюсь поняли. А кровосос обитает на Кордоне, знаете, там еще мост разрушенный и рядом две заброшенные свинофермы, вот где то там. Теперь о способе повесить метку: я Вам дам винтовку системы "Мосина", переделанную одним нашим умельцем так, что она стреляет только спецпатроном, который при соприкосновении с телом жертвы, вешает на него метку, при этом не причиняя вреда жертве. Таким образом, Вы сможете повесить метку на всех троих. Да, винтовку потом не забудьте вернуть, она все равно Вам не нужна - убить из нее не получится, а нам она ещё пригодится. Если все пройдет успешно, взамен я Вам скину на Ваш пда полезную информацию: переход Янтарь - Радар. Ну, и конечно, нельзя убивать подопытных - они мне нужны живые. </text>
  </string>
  <string id="af-caterpillar">
    <text>"Сердце контролёра".</text>
  </string>
  <string id="af_caterpillar-desc">
    <text>Редкий артефакт. Найти его можно, но очень сложно, и то для этого надо иметь специальное оборудование. Этот артефакт притягивает к себе монстров, особенно контролеров, из-за этого его и прозвали Сердцем Контролёра. Данный артефакт хорошо защищает от пулевых ранений, но если на Вас напал контролёр, берегитесь, этот артефакт не только не поможет, а наооборот - усилит воздействие контролёра на ваш мозг.</text>
  </string>
  <string id="volk_pda_name">
    <text>Пда Волка.</text>
  </string>
  <string id="volk_pda_desc">
    <text>Личное пда Волка.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_krest_razborka">
    <text>На свалке, недалеко от перехода в Тёмную Долину, должна произойти встреча Креста и Чеховских: "Ты это, на глаза им не лезь. Чеховские люди нервные. Ещё бы, столько врагов нажили, увидев тебя, палить начнут сразу. Там здание есть разрушенное, недалеко от блокпоста на свалке, вот ты наверх то и залезь, вид оттуда отменный. Зашкерься там и сиди, с места ни-ни. Если всё тип-топ, то разойдёмся по мирному, ты оружие зачехлишь и ко мне. Ну, а если пальба начнётся, то ты этих гнид живыми не оставляй, и, главное, Креста береги. Короче, до моего сигнала не вздумай стрелять и не попадайся им на глаза, сиди на месте и жди. Знаю тебя, чуть что - сразу за оружие". </text>
  </string>
  <string id="detector_kruglov">
    <text>Детектор Круглова.</text>
  </string>
  <string id="detector_kruglov_desc">
    <text>Детектор Круглова, с помощью него, если повесить детектор на пояс, можно обнаружить очень редкий артефакт - "Сердце контролёра".</text>
  </string>
  <string id="book_zombi_name">
    <text>Дневник сумасшедшего профессора.</text>
  </string>
  <string id="book_zombi_desc">
    <text>Дневник сумасшедшего профессора. Видимо, профессор в своё время очень интересовался лабораторией на Янтаре, особенно его интересовало, как рабоатет пси-установка.</text>
  </string>
  <string id="notebook_x16_name">
    <text>Ноутбук из Х-16.</text>
  </string>
  <string id="notebook_x16_desc">
    <text>Ноутбук из Х-16. В нём велись записи, составлялись графики исследований. Наверное, когда то в Х-16 была достаточно крупная лаборатория, но потом что-то случилось, и работники разбежались, ну, а большинство до сих пор бродят по территории завода, только не люди они давно, а зомби бродячие.</text>
  </string>
  <string id="wpn_colt_ucen">
    <text>Кольт Круглова</text>
  </string>
  <string id="wpn_colt_ucen_desc">
    <text>Кольт Круглова. Переделанный умельцами кольт с глушителем, стреляющий спецпатроном, который не убивает свою жертву, а лишь на время парализует её.</text>
  </string>
  <string id="ammo_9x19_ucen">
    <text>Спецпатрон ученых.</text>
  </string>
  <string id="ammo_9x19_ucen_desc">
    <text>Спецпатрон ученых. Переделанный патрон 9*19, который не наносит вреда жертве, а лишь временно парализует её.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_case_name">
    <text>Кейс Круглова.</text>
  </string>
  <string id="kruglov_case_desc">
    <text>Кейс Круглова, предназначенный для Воронина.</text>
  </string>
  <string id="check_name">
    <text>Чек с травой.</text>
  </string>
  <string id="check_desc">
    <text>Небольшая упаковка с травой, не петрушкой или укропом. Больше напоминает марихуану.</text>
  </string>
  <string id="labx18_flash_name">
    <text>Флешка монолитовца.</text>
  </string>
  <string id="labx18_flash_desc">
    <text>Флешка монолитовца из лаборатории Х-18.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_mayor_yarofeev">
    <text>По словам Варяга, майора Ярофеева можно найти на Кордоне, на блок-посту.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_sidr_lab">
    <text>Сходить в лабораторию на Янтаре и найти что-нибудь: документы, компьютер, ноутбук или любую вещь, которая нам поможет понять, что там происходило. Как что найдёшь, неси Клыку, он тебя будет ждать на складах, на хуторе, возле базы Свободы. Говорят, что в самой лаборатории есть некая установка, которая выжигает мозги у всего живого, надо поспрашивать ученых, возможно, они смогут помочь.</text>
  </string>
  <string id="text_arc_sahar_shlem">
    <text>Есть один человек, мы с ним когда то вместе работали, но потом... потом с ним стало происходить что то ужасное: он стал орать по ночам или внезапно замолкал и мог просидеть, смотря в одну точку целые сутки. Потом еще хуже, он стал бросаться на людей. Нам.... мне пришлось расстаться с ним, по видимому, его накрыло волной излучения из лаборатории, убить его рука не поднялась. Дэн и ребята отвели его на Радар к Свиблову, но, говорят, он сбежал. Так что, Вам необходимо его найти. Он когда то давно занимался как раз влиянием излучения пси-установки на мозг человека и вел дневник, в нем много чего ценного, и, если бы раздобыть этот дневник, то я бы смог перенастроить Ваш шлем.</text>
  </string>
  <string id="box_black_name">
    <text>Черный ящик.</text>
  </string>
  <string id="box_black_desc">
    <text>Черный ящик из разбившегося вертолета на Радаре. Осторожно - он радиоактивен.</text>
  </string>
  <string id="pda_priz_name">
    <text>ПДА Призрака.</text>
  </string>
  <string id="pda_priz_desc">
    <text>ПДА Призрака. В нём различные данные по артефактам и местам их появления. Также упоминается разгром группировки "Последний день" и убийство её лидера. Есть немного информации о Монолите. Данные зашифрованы.</text>
  </string>

-----------------------------------new-----------------------------------------

  <string id="svitok_1_name">
    <text>Манускрипт №1.</text>
  </string>
  <string id="svitok_1_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится первая часть свода законов братства "Монолит".</text>
  </string>
  <string id="svitok_2_name">
    <text>Манускрипт №2.</text>
  </string>
  <string id="svitok_2_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится вторая часть свода законов братства "Монолит".</text>
  </string>
  <string id="svitok_3_name">
    <text>Манускрипт №3.</text>
  </string>
  <string id="svitok_3_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится третья часть свода законов братства "Монолит".</text>
  </string>
  <string id="svitok_4_name">
    <text>Манускрипт №4.</text>
  </string>
  <string id="svitok_4_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится четвёртая часть свода законов братства "Монолит".</text>
  </string>
  <string id="svitok_5_name">
    <text>Манускрипт №5.</text>
  </string>
  <string id="svitok_5_desc">
    <text>Рукописный свиток, в котором содержится пятая часть свода законов братства "Монолит":\n"...Предавший Братство воин превратится в изгоя, и не будет ему покоя и не будет ему спасенья, и демоны-фантомы будут преследовать его вечно, покуда будет жив он."</text>
  </string>


  <string id="box_pekar_desc">
    <text>Деревянный ящик с запчастями от печки внутри.</text>
  </string>
  <string id="box_pekar_name">
    <text>Деревянный ящик Пекаря.</text>
  </string>


  <string id="diplomat_skryaga_desc">
    <text>Кожаный дипломат с очень важной информацией внутри. Посылка с "Большой Земли" для Скряги.</text>
  </string>
  <string id="diplomat_skryaga_name">
    <text>Кожаный дипломат.</text>
  </string>


  <string id="muka_desc">
    <text>Мешок с ржаной мукой весом 25 кг.</text>
  </string>
  <string id="muka_name">
    <text>Мешок с мукой.</text>
  </string>


  <string id="bread_pekar_desk">
    <text>Свежий ржаной хлеб, который не черствеет на протяжении месяца. Стоит буханка крайне недёшево, но тот, кто хоть раз попробовал его на вкус, поймёт и оценит его по праву. Этот чудо-хлеб может испечь только один человек в Зоне. Его кличка "Пекарь". Он свято хранит тайну рецепта приготовления этого поистине чудесного хлеба.</text>
  </string>
  <string id="bread_pekar_name">
    <text>Ржаной хлеб.</text>
  </string>


  <string id="doc1_name">
    <text>Документ №1.</text>
  </string>
  <string id="doc1_desc">
    <text>Зашифрованная информация.</text>
  </string>
  <string id="doc2_name">
    <text>Документ №2.</text>
  </string>
  <string id="doc2_desc">
    <text>Зашифрованная информация.</text>
  </string>
  <string id="doc3_name">
    <text>Документ №3.</text>
  </string>
  <string id="doc3_desc">
    <text>Зашифрованная информация.</text>
  </string>
  <string id="flash_tsezar_name">
    <text>Флэшка Цезаря.</text>
  </string>
  <string id="flash_tsezar_desc">
    <text>Флэшка, в которой хранятся коды шифра наёмников.</text>
  </string>
  <string id="pda_cod_name">
    <text>ПДА с базовым кодом.</text>
  </string>
  <string id="pda_cod_desc">
    <text>ПДА, в который Цезарь загрузил общий базовый код для расшифровки и попросил передать его Графу, вместе с третьей частью найденных зашифрованных документов.</text>
  </string>
  <string id="pda_graf_name">
    <text>ПДА Графа.</text>
  </string>
  <string id="pda_graf_desc">
    <text>ПДА, в который Граф загрузил расшифрованные данные о спецоперации наёмников. Этот ПДА необходимо передать Клыку.</text>
  </string>
  <string id="pda_solomon_name">
    <text>ПДА Соломона.</text>
  </string>
  <string id="pda_solomon_desc">
    <text>ПДА Соломона, где хранятся его личные данные.</text>
  </string>
  <string id="pda_chelnok_name">
    <text>ПДА Челнока.</text>
  </string>
  <string id="pda_chelnok_desc">
    <text>ПДА Челнока, где он хранил все сведения о своих клиентах и заданиях. Устройство сильно повреждено. Видимо, по причине воздействия аномалии или когтей и зубов монстров.</text>
  </string>

</string_table>
